［新手互動故] 《Zoom lesson》

武漢肺炎肆虐，全港學生都把面對面課堂改為網上教學。

作為大學新生的我也不例外，學校把所有課程轉成網上教學，並且利用Zoom的程式與講師隔空上課。

面對面上課都難以專心，更何況網上上課呢？

想著想著，又將接近上大學通識科的時間，我經已缺席兩個星期的所有課堂。

可是，大學的通識科無聊得很。說實話，我一直以為上大學後只會專注於自己所選修的科目，無需再理會及面對其他雜科。

不過，旁人都稱Zoom的功能頗有趣，亦有發生不少趣事。

我該試用Zoom上課嗎？

A、上課
B、走堂

b

A

規則係最快同最多人揀嘅選項

B
麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

P牌推唔到
大家見到麻煩幫幫手

無聊的通識堂還是走堂罷了，反正都不會用心上課。

正當我下定決心，大學同學突然向我傳來訊息，他說，講師的女兒並不知道他正在上課，於是向他大喊：「阿爸你做乜係度講英文，你啲英文好難聽。」，然後講師嚇得把鏡頭和麥克風都關掉。等一兩分鐘才裝作沒事發生，但聊天室的人已經瘋狂恥笑他了，你快點來上課看看吧。

此時我已經想像到其笨拙的畫面，要是我目睹了，肯定大笑得缺氧。

原來這就是Zoom的魅力，也讓我來玩玩看。

我按下講師提供的Link，然後成功進入「課室」。

咦？原來可以隨意改變用户名稱，反正不計算出席率，讓我想想改甚麼名字......

A、閘大大
B、褶被軍
C、美帝
D、Oscar
E、三萬thx

e

想好了，就決定用三萬thx。

好像暫時沒有甚麼有趣的動靜，應該再等等，還是先掛機休息？

A、先等等
B、掛機

G持 a

聽著講喋喋不休的聲音，害得我差點進入夢鄉，啊⋯⋯真的超無聊，咦？

聊天室的位置變成橙色的閃耀著，難道我又錯過了甚麼？

我好奇地按下去，

發現一個名為Jessie的人對我傳來Hi的訊息。

我該回應嗎？

A、回應
B、無視

又係我 a

多謝巴打
聽日出埋A嘅結果！
如果有多啲人覆就出密同快啲

「Hi。」我爽快地回應，原來Zoom還有私訊人的功能，到底還有多少隱藏功能呢？

「你個名好正。」Jessie 回應。

「Thanks。」會否回應得太冷酷？我心想著。

傳送訊息之後，她真的再沒有回應我，為了延續對話，我決定主動打開話題。

「你叫Jessie？會唔會我哋本身識㗎。」

「你又咁肯定我真係叫Jessie？」她居然反問我。

也對，在虛擬世界中，我們可任意偽裝成任何人，她的用户名稱雖改作Jessie，但坐在電腦螢幕的人，也許是一個男生......

「唔通你係有棍絲打？」我再反問。

「唔話你知等你心思思。」可惡，這樣我就無法得知她的真正性別。

「不如我哋玩個遊戲？輸嘅要開咪講句說話。」她向我打賭。

「要講咩？」

「由贏嗰個決定。

做咩？你驚啊？怕就唔好玩，我唔會同人講嘅。」她竟敢看輕我！

只要我贏了，我便可以從聲音猜出Jessie 的真正性別，但萬一輸掉了的話......

我應該如何是好？

A、答應Jessie
B、主動棄權
C、開新話題

又見面

「好！邊個怕你！想點玩？」我接受挑戰。

「好簡單，參考世界國際比賽活動。」

「？」我不解。

「包剪揼。」

哈哈哈哈，還以爲是甚麼特別遊戲，原來只是包剪揼而已，看看誰的運氣較好。

沒想到，她像是能夠看穿我想法一樣：「你唔好以為包剪揼係小學雞遊戲，淨係靠運咁簡單，事實上係可以好複雜㗎。」

「車，我偏唔信，嚟啊，三盤兩勝？」

「好啊，就睇下點。

我哋每隔一分鐘就寫答案，為咗公平起見，建議你開埋有秒數嘅鐘嚟計，每當過咗一分鐘，你就準時Send答案。

有冇問題？」

看起來很公平，我有信心獲勝。

「無問題。」

「公平啲，我哋等1230先開始。」

「Ok。」

我直瞪著電腦時鐘，等待1229變成1230，苦等半分鐘後，遊戲終於正式開始。

彼此均有一分鐘時間去思考，正當我苦惱該選擇哪項時，Jessie 傳來訊息，難道我思考得太入神，不為意超時？

我連忙查看時間，還好，只過了十秒。

那她傳來甚麼？

「提提你，我會出揼。」甚麼？心理戰？

啊⋯⋯這樣的話，我應該相信還是我行我素呢？剩下最後三十秒！沒有時間多想了！可惡！

我應該......

A、相信
B、裝作看不見

那我要選擇......

C、包
D、剪
E、揼

回答請以 “X+Y”的方式，例如選擇相信，則回答”A+C”

記得我
等你好耐啦

A+C

最近係屋企都留到有啲無聊
所以就寫下文

推

人普遍都會傾向懷疑對方的選項，我偏偏反其道而行，相信她的說話，加上時間無多，我亦無太多的時間作分析，一於選擇「包」作為我的最後選擇！

3，
2，
1，
0！

我把握時間，把「包」傳送出去！

「包」

「剪」

……輪掉了。

「Lmao，本來第一盤打算讓賽，點知你真係信咗喎哈哈哈，笑死我。」雖然我聽不見她的笑聲和面容，可是我仍能想像得到，另一邊廂的她笑不攏嘴。

第一回合，不但輸給她，更遭到她的恥笑，可惡！

「而加係我讓你咋，一陣你就知！」我展現出氣勢。

「好啊，咁我問翻你，你一陣會出咩？」又來心理戰？這個Jessie真不容小覷。

剛才她欺騙了我，而我亦選擇相信，我這次應該再次說實話，還是欺騙較好？

A、真話
B、謊言

C、包
D、剪
E、揼

同樣，回答請以 “X+Y”的方式，例如選擇真話，則回答”A+C”。

B+C

「邊度跌低，就由邊度起翻身！

我今次，都係會出包。」我謊稱。

「OK。」她似乎信心十足，到底她打著甚麼如意算盤？

盼望這次能夠騙過她的法眼，如果她選擇相信的話，我以「剪」便能勝過她，但萬一她沒有上釣......

我瞄看時間一眼，糟了！只剩餘五秒時間，沒時間多想！直接填入「剪」吧。

我填入好的一𣊬間，便剛好過了一分鐘，我迅速按下「Enter」鍵。

「剪」

「包」

我贏了！她上釣啦！

我沾沾自喜地說：「贏得真係輕鬆，你咪又係同我一樣～」

Jessie依舊沉著氣：「而加只係平手，下一場先係真正嘅對決。」

「我未驚過。」

這次，Jessie並沒有主動問我或說出自己的想法，讓我的心情變得更加緊張，完全猜不透她的心思，這次確實要碰運氣。

最後，背水一戰。

A、包
B、剪
C、揼

下一篇會夜少少出
希望到時會有多啲人一齊答

B

lm

第一回合時出了「包」，按照機率而言，她可能會斷定我以「揼」作最後選擇。推算下去，最有可能的情況為平手，至少我倆亦無需受罰，走運的話就更有機會取得最終勝利，請「包」賜我力量！

我戰戰兢兢地按下「Enter」。

拜託、拜託，一定要贏！

「包」

「剪」

不會吧？

我揉揉眼睛再次確認，她的確選擇了「剪」......

我輸了......

「哈哈，唔知頭先邊個話好易呢？」

「咁你想點？」我氣勢盡失。

「開咪，然後講Lecturer 你英文講得好難聽，唔怪得你個女都恥笑你。」

「玩咁大？」說真的，我有點害怕。

「你可以走數，但咁樣你永遠都唔會知我係邊個。」

「我講咗之後，你就會話我知？」如果可以得知她的真正姓名的話，或許這是值得投資的風險。

「一定會。」

「我點知你講真定假？」

「信不信由你。

你肯找數嘅話，我哋再喺Zoom開咪傾計，啱傾咪......開埋鏡頭。」

「我比十五分鐘時間你考慮下。」接著，她再也沒有傳訊息給我。

可是，她無法給予我保證，我能信賴她嗎？要是，她原來是個Boy，那麼整件事便很尷尬。

但是，我直覺又認為她極大可能為女生，亦有興趣認識她......

到底要保留著尊嚴，還是拼命賭一回？

A、做個找數真漢子
B、棄權

歡迎各位

為了揭開Jessie的神秘面紗，我決心找數！

「我會遵守承諾，同樣你都要。」我再三強調。

「放心，你識做我識做。」

Ok……我把滑鼠移到麥克風的符號，要是我按一下，那麼全班便會聽到我的聲音。

到底要怎麼才能不失霸氣及隱藏身分地完成任務呢？

我想到了。

「嗒！」我關掉靜音，然後深深吸一口氣狀膽。

「Lecturer 你英文好難聽，唔怪得你個女都笑啦。」我模仿卡通人物混合奬門人的聲音，希望朋友認不出我的真正身分。

說完之後，我馬上關掉麥克風，心臟緊張得噗噗亂跳，這可算是我十八歲以來做過最緊張刺激的事。

而講師亦沒有說話，他停頓半刻才開腔回應：「慘得過我而加係人生大贏家，有屋有工有老婆仔女，唔似得你要係網上攞存在感取暖。」說罷，他當作沒事發生一樣正常教書。

聊天室的一下子變得熱鬧起來。

「阿Sir好幽默喎。」

「Lol，估唔到上個堂都有咁多花生食。」

「三萬thx快啲出嚟回應下！我撐你！」

朋友更向我傳來訊息：「喂你係咪上緊堂？頭先有個傻仔突然衝出嚟挑機，有冇聽到？」

「啱先睇緊Netflix 無為意。」我製造不在場證據。

如今，我只在乎一件事，就是Jessie的回覆。

還好，她確實遵守承諾：「欣賞你。

睇你都唔會打算再上堂，我哋自己不如再開Zoom講。」她亦附上網址。

「好。」

我退出「課室」，隨即進入另一個「班房」，只有我和她的「地方」。

「果然講得出做得到，佩服。

正式介紹，我叫Janice。」一把甜美的聲音由名為Jessica的用戶發出。

猜對了！她果然是女生！

我亦關掉靜音，開始介紹自己：「簡單小事啦，Hi，我叫Oscar。」

「奧斯卡？哈，連英文名都咁得意。

你讀咩㗎？我讀Education 㗎，今年新入學嘿嘿。」

「我全部同你一樣喎！原來我哋係同學嚟，呃，你又會突然揾我嘅？」這就叫緣份嗎？

「無聊無嘢做嘛，點知你肯應我，份人又咁玩得。」從她的語氣，我大致猜得到Janice對我印象不錯。

「會唔會我哋其實見過？」我嘗試更進一步。

「可能㗎，唔知呢。

啊等等，我突然有啲事要做，唔同你講，我要退出啦！」

甚麼？我們還未了解對方，只說了好幾句......

「等等！」我著急地大喊。

「做咩？」

我應該向她要那種聯絡方法較為適合呢？

A、Whatsapp
B、Instagram
C、Telegram

A B C

ABC

大家都好識玩

就決定詢間她的Instagram，那麼我便有機會知道她的真面目，雖說在互不知道對方的外貌下交流會增加神秘感，但我經已禁不住好奇心。

既然彼此為同學，日後一定有相遇的機會，交換Instagram 不過是遲早的問題。

「我哋不如交換IG？」我鼓起勇氣問道。

「好啊，Janice0920。」她說得特別快。

幸好我早有準備，即時用Instagram搜尋，不然便有機會錯過。

「你到時候見到個靚仔樣就知係我。」

「嘿嘿，睇下點，真係唔得閒啦拜拜。」與她道別後，我馬上按下要求追蹤的按鈕，她的頭像全黑，簡介為香港人。

等待她答應我的追蹤期間，肚子發出咕嚕咕嚕的叫聲，於是我走出客廳找點零食。

「喂衰仔，你終於肯走出房啦？一陣幫我落街買包煙。」討人厭的父親對我說。

「食少啲煙啦，而加武漢肺炎啊，留係屋企用少一個口罩啦。」我沒好氣地說。

「咩武漢啊！ 阿三叔公個朋友個阿姨話㗎，肺炎係由美國傳過嚟㗎！

仲有，洗乜帶口罩姐，落樓下咋嘛，唔洗搞咁多嘢，你唔買我買。」

此時，我已經禁不住怒火，按耐不住向他大吼：「好心你就唔好信埋啲阿豬阿狗講嘅嘢啦，用下你個腦好無！

同埋，我講咗好多次，帶口罩唔止係為你自己㗎，你都要考慮下我哋、其他人、醫護人員，你唔顧自己都算，但你有冇諗過，萬一有咩事，牽涉嘅會係幾多人！」

母親在廚房大喊：「哎呀，做咩咁嬲啊。」

「無嘢！」我怒氣沖沖地說。

「視訊會議軟件的創辦人澄清......」我順道把電視轉台：「都話唔好再睇呢個台！」然後準備離開。

戛然，在我身旁的電話響個不停。

「快啲聽電話啦！」媽媽於廚房催促我，我轉頭盯著父親，他也裝傻的扮作睡著了。

我應該......

A、聽電話
B、無視

「一個二個都係廢。」我喃喃自語且不情願地拿起電話。

「喂？」我詢問對方，怎料，電話的另一邊廂卻是柔和的音樂聲，聽著聽著，竟有飄飄然的感覺。

「喂喂？」我追問，但對方同樣播著音樂。

「邊個嚟？」母親從廚房走出來問道，我把電話遞給她：「你自己聽。」

「哇，咩音樂嚟㗎？又幾好聽咁喎，老豆你聽下......」我懶得理會他們，直接返回房間。

返回房間後，我才記起自己走出房間的目的為取零食充飢，如今卻兩手空空。

算了，滑滑手機來打發時間。

Janice0920接受了你的請求。

Janice0920要求追蹤你。

喔對！剛才正與Janice聊天，讓我看看她的貼文。

……一張合照或自拍照都沒有，全都會背面及風景圖，句子都是那些心靈雞湯，就是今年要活得更好、別忘記初心這些。

總覺得和她的真人形象格格不入，然而，誰都喜歡在網絡世界為自己創造一個完美形象。

唉，怎樣也好，白歡喜一場了。

等等，我記得星期五有主科的課程要上，所有主科教育的人都必須上課，讓我以此作為開場白吧。

「Yo我係Oscar，你星期五上唔上堂？」

沒多久，她便回答我。

「yo，Sorry頭先有嘢忙緊。

上啊，不過好似要求學生開Cam，有少少麻煩。」

要開啟鏡頭？這還真是好機會，屆時我就能夠得知她的樣子。

「你上咁我都要上啦。」

「你都係想知我咩樣咋嘛，扮曬好學。」

被她看穿了！

「你誤會啦，我本身都係好學生嚟。」

「感謝提供是日笑話。」

啊⋯⋯想不到話題，我應該從哪方面去了解她？

A、興趣
B、食物
C、介紹自己
D、心理測驗

估唔到咁多人揀A
一開始仲以為大家都會揀唔聽

D

今日暫時停係呢個位
聽日再出
有興趣嘅朋友可以起底睇我舊作

有啲嘢搞緊
晏少少出

我靈機一觸，想到以愛情心理測驗為話題之一，我不但可以了解到她的愛情價值觀，也可以有較多的交流，哈，我真聰明。

我馬上從網上搜查了好幾個心理測驗的題目，題目看似頗有趣，相信她也能投入當中。

「咁聽完笑話，唔知你有冇興趣玩下心理測驗？」

「又好，反正好耐都無玩心理測驗，但呢啲嘢竟然男仔都有興趣？」

事實上，我自身也甚少玩這些心理測驗，總感覺他們的結果都是大包圍，幾乎所有結果都能符合及套用在所有人身上。

「普通啦，好無聊就會睇下，咁我開始問你？」

「等等，我有個要求。」她又想玩甚麼花樣？

「？」

「我自己一個玩會好悶，你都要一齊玩。」

沒想到她會主動邀請我，一齊參與互動的話，大概也會很有趣。

「好，怕你？」

我把題目複製，隨後傳送給她。

「呢個心理測驗係測你嘅愛情觀，大概有五題。」我簡單介紹。

「第一題，

如果男/女朋友唔記得拍拖週年嘅日子，你會點做？

A、對佢發火
B、善意提醒
C、唔在乎」

「你答先。」她要求。

這題......我的記憶力比較差，這大概真的會發生在自己身上，但如果發生在伴侶身上，我大概會......

A、對佢發火
B、善意提醒
C、唔在乎

C

既然我自己亦有可能忘記這些日子，對方遺忘的話，我又有甚麼資格指責她呢？再者，甚麼紀念日都只是象徵，兩人相處得快樂就足夠。

「C。」我回答。

「我都會揀C，其實我對呢啲日子無乜特別感覺，我比較在乎同對方相處嘅每分每秒，相處過程開心嘅話，其實每一日都可以當係特別日子咁慶祝。

如果為咗一個週年而嬲對方，或者心入面有條刺，導致日後關係變差，咁就好唔抵。」她的想法與我非常相似，不禁讓我好奇，現實中的她到底會是一個怎樣的人。

「竟然揾到同道中人，好難得。

我仲以為女仔會好緊張同期待呢啲特別日子。」我道出自己的真正想法。

「唔通我試過又話你知咩。」簡單的一句，猶如隱藏著不可告人的虐心回憶。

「好似有故仔咁喎。」我小心翼翼地試探。

「Life is a story，只不過你永遠唔會知幾時先係大結局。」她突然變得感觸，也許我真的觸碰了她的傷口，一個久未癒合的傷口。

如今，還未到適合的時機詢問，還是先把話題轉移至心理測驗上。

「Sad but true。」我輕描淡寫。

「第二題，

如果約咗對方去拍拖，但最後對方遲到十五至三十分鐘，你嘅心情係？

A、向對方抱怨自己等咗好耐，發洩不滿。
B、心底會有啲唔開心，覺得對方唔重視自己。
C、認為遲到係人之常情。」

「B，雖然話遲到好正常，但其實我鐘意人準時，覺得早少少到係在乎我嘅表現，除非有原因，咁我就當然體諒。」這次換她先回答。

現在就輪到我了，我會選擇......

A、向對方抱怨自己等咗好耐，發洩不滿。
B、心底會有啲唔開心，覺得對方唔重視自己。
C、認為遲到係人之常情。

「我都會揀B，等人嗰種感覺真係好無聊，企係條街成個傻仔咁。

所以你約我嘅話，我係一定會準時，唔會要你等。」我順勢表現自己。

「邊個話要同你出街？我唔係咁隨便嘅人嚟㗎。」這句句子伴搭著一個笑喊表情符號。

「我都好高要求㗎，唔係人人都約。」我暗示。

「我對此保留住一米距離。」

現時先營造的氣氛還不錯，我順著氣勢發問下一條題目。

「第三題記住係你答先。」她提醒道。

「okok。」

「第三題，

當男/女朋友送禮物比你，但其實你根本唔鐘意份禮物，你會......

A、扮作若無其事咁欣然收下禮物。
B、講出自己真正諗法。
C、勉為其難咁收，然後求其亂放就算。」

這心理測驗會否過份真實？我還真經歷過類似情況，啊，現在回想起來都覺得頭疼，該怎樣回答才好？

A、扮作若無其事咁欣然收下禮物。
B、講出自己真正諗法。
C、勉為其難咁收，然後求其亂放就算。

A
冇試過收禮物呀

A0
想問下 個心理測驗係咪真㗎

有無主角背景資料

祝巴打早日揾到個送禮物比你嘅人
個心理測驗係真，不過有啲字眼自己改咗
同埋只係抽取咗某部分問題
完咗心理測驗呢Part share條link出嚟比大家玩下

暫時透露咗主角係Year 1同埋讀education

「A」我傳送出答案，雖然我以往的反應為勉為其難，但對象都只為朋友。相信收到女朋友的禮物的話，即使禮物不合心意，亦會表現得愉悅來哄她開心。

「揀A +1

今次我想聽聽你諗法，其實我以為你會揀C lol」

「咁女朋友送禮物比自己嘛，對我嚟講，有禮物收已經值得開心，就算自己唔鐘意都好，佢都一定花咗好多時間去揀同準備，所以點都要做到開心。」

「估唔到你都幾體貼，我個人就認為禮物係咩都唔重要，最重要係佢嘅心意。

我好鐘意人哋默默為我準備嘅驚喜，嗰份心意係最容易感動到我。」她在暗示嗎？好，讓我待會找機會詢問她的生日日期。

「收到曬~

第四題，

假設男/女朋友有寫開日記嘅習慣，佢唔小心漏咗本日記喺你屋企，咁你會？

A、偷睇
B、唔睇」

「B，如果我想知對方點諗，我會自動問佢，而唔係偷睇人私隱。」她秒回。

換人回答，這並不難回答，但發生在現實生活的話，相信都會有人因而掙扎，不知如何是好。

而我自己亦會......

A、偷睇
B、唔睇

「我都會揀唔睇，兩個人相處，最重要係坦承，而且每人都有私隱，就算係男女朋友都唔應該過界。」我道出自己的想法。

「同意，不過現實中都係有好多人會忍唔住，走去睇另一半嘅手機。

呢種行為只會越睇越密，搞到自己越嚟越唔信任對方，一段關係失去信任嘅話，其實好快就會分手。」

「的確係，成日估下估下真係好辛苦。」我忽然慶幸自己以心理測驗打開話題，總覺得，我倆的了解更加深入，愛情觀也較為接近。

「係時候準備答第五題，即係最後一題，好快就可以睇穿你個心，知道你內心嘅愛情觀。

當你嘅男/女朋友同其他人嘅意見不一，你又會唔會企係對方嗰邊？

A、會
B、唔會」

「咁事實上係邊個啱？」她問道。

「唔知啊題目無寫，唯有自己估。」

「好啦，不過呢個心理測驗唔太具體，你應該揾個好啲。」

「咁下次你就由揾！」很好，這樣就保證我倆的話題能夠延續。

「到時先算啦，唔好轉移注意力，今次係你答先，之後到我。」

啊⋯⋯最後一題有點難度，沒有任何背景資料底下，的確難以作出決定，讓我好好思考一下再回應。

我的最終答案為......

A、會
B、唔會

B
邊個啱
就幫嗰個

「呢難有少少難答，不過我嘅答案係B唔會，正常情況下，我會根據事實去判斷，如果佢錯嘅話就一定會指出佢嘅錯，唔會選擇偏幫。

「呢題我同你一樣諗咗好耐，因為
不過，由於題目無講到，所以我都係會揀做會。」

「即係你大多都會撐自己男朋友？」

「正常都會。

但其實我覺得我未來男朋友都唔會蠢得去邊，應該係話，我會揀個醒少少嘅人hahahaha。」

「咁你覺得我醒唔醒？」我把握時機地問。

「有待觀察。」這意味著我仍有機會。

「好啦，咁係時候開估。

你先講嘅結果，綜合咁多個答案，

愛情會令你變得比較有自信，相信自己可以同對象發展得好，同時，你著重同對方嘅相處，希望可以對方同自己互相成長。」

「唔錯，形容得你幾好。」我補充。

「哈，估唔到會有咁嘅結果。」

「你覺得唔太準？」

「而加無拖拍唔知，但至少上一段感情唔係。」

她好像對上一段感情耿耿於懷，我該關心她，還是說說自己過去的經歷？

A、詢問她過去的戀愛史。
B、道出自己過往的感情世界。
C、轉移視線，開新話題。

聽日繼續

補翻條心理測驗Link
一陣再出文

我小心試探：「咁你上一段係點㗎？」

程式間斷地顯示「輸入中」的字眼，意味著她一直陷於輸入和刪除的狀態，難道我不應重提舊事，勾起她的慘痛回憶？

我直盯著手機螢幕，務求令自己能夠即時回應她。

苦等三分鐘，我終於收到她的答覆。

「一言難盡，總之就好複雜，唔想提了。」似乎我下錯決定，一下子就把討論氣氛弄成尷尷尬尬。

而我自己也從未戀愛，完全不了解要如何安慰受情傷的人，只好俗套地安慰：「時間會淡忘一切。」

「希望。」她簡潔回應，似乎不再想理會我。

我也識趣地停止傳送訊息，讓她好好消化和冷靜下來。

時間不知不覺間就流逝到星期五，途中我倆沒有任何的交流聯絡，而我也一反常態地出席每個課堂，期盼看到她的蹤影。

明明現實中互不相識，我卻偏偏對此耿耿於懷。

上Zoom課堂的期間，亦有不少的趣事發生，例如講師的網絡不穩定，然後自動退出消失；上課途中亦有人無意中開啟麥克風，怎料傳來的聲音為哭泣聲；更有人回答教授問題時，其家母突然亂入，詢問這個人是誰，看起來是個無聊人。

我希望把這些趣事分享予Janice，可我卻沒有勇氣。

對了！今天不是有一堂Zoom要出席嗎？那麼我便可藉此找她，希望她願意回應我。

講師於電郵提及，學生必須開啟鏡頭及把名稱改為英文全名，這樣才會當作出席。

甚麼啦，如此麻煩的規矩，我確實不能理解那些老師的想法，難道開啟鏡頭就能代表自己有用心上課嗎？

再者，並非所有學生的學習環境都適合開啟鏡頭予人觀看。

再仔細想想，那些所謂的Zoom趣事，其實也反映了使用網上教學的困難限制，唯獨不少講師依舊堅持計算出席率、要求學生開啟鏡頭。

然而，為了她，我只好遵守。

我進入「課室」，把鏡頭設定在完美無瑕的角度，讓Janice對我產生較佳的第一印象，對，第一印象非常重要，足夠奠定對方會否與自己成為朋友，甚至發展。其後，我也把三萬thx改為自己的真正名字，我真名為吳志聰。

為了肯定她會出席課堂，我鼓起勇氣問道：「Hi，今日有堂，你會唔會上？」

「會。」她的回應似乎維持冷淡。

不管了，我要把她找出來，然後把猜想的答案傳送給她。

我開始尋找她的蹤影，我反覆地尋找好幾遍，才找出幾個疑似她的人。

加上修讀教育的女生較多，從茫茫人海中尋找她亦不容易。

第一個懷疑對象，對方戴著圓框眼鏡，髮型為齊陰，感覺為斯文可愛的類型。

第二個，對方的髮型為All back，髮色也染成啡色，眼睛大大有神，給予人一種精神飽滿的感覺。

最後一個，對方的外貌無奇，正常五官，像是剛剛睡醒的樣子，我也不太知道自己為何會選擇她。

事實上，Janice給予我的印象為滿懷心事的人，她的行為舉止也許表現得非常有活力，心底裏卻可能藏有不少心事，惹人憐愛。

那麼，那個才是她呢？

A、第一個。
B、第二個。
C、第三個。

冇圖點討論
B

靠想像力

「嗰個all back，姓關嘅女仔係咪你嚟？」我小心地問。

「你估緊邊個係我？」

「係啊。」

「哈哈哈哈，我都未上，你點估啊。」

甚麼？！

「咩啊，你唔係話自己上緊堂咩？」

「我話我會上，但唔係而加。

最近好忙啊，趕緊份paper，好彩已經埋尾，交埋就嚟上堂㗎啦。」

原來她這陣子都花時間完成功課，所以才沒有與我聯絡。

「車，等我仲好心急咁想揾你添。」

「哈，你點揾都係錯㗎啦～

我上堂再話你知啦，到時慢慢估嘿嘿。」她的心情似乎開始轉好，虧我還提心吊膽了好幾天。

「好啦。」

片刻，她向我傳來訊息：「我上堂啦。」心臟跳動的速度突然迅速噗通噗通地跳著，心情一下子變得緊張。

正當我查看電腦，它竟當機且卡在講師眼睛半閉的畫面，「咪玩啦，而加先嚟死機！」我連忙按下開機的按鈕，好讓電腦重新啟動。

「你係邊個？係咪帶眼鏡嗰個？」

「唔係啊！我部機無啦啦死咗，而加重開緊。」

「咁啱嘅，我啱先開都係。」

「我哋部電腦心有靈犀一齊壞。」我不忘開玩笑。

「不了，新買唔想壞。

話說，我哋一陣不如用特別嘅方法相認。」

「哦？你又想點玩？」我嘴角不自覺地向上揚。

「以前啲人無得用手機send相，咪會用花或者特定顏色衫去認對方嘅，咁不如我哋都咁玩？做手勢去認對方。」

「正喎，你想我用咩手勢？」

「無所謂，但條件係唔可以比Professor 發現，否則就輸。」

「輸咗會點？」此時，電腦恰好回復正常，可以隨時隨地可以加入課堂。

「贏嗰個話事。」

我應該以甚麼的手勢表示，以達至不被教授發現，而她也能馬上認到我？

A、V字手勢。
B、五大訴求缺一不可手勢。
C、蜘蛛俠手勢。
D、心心手勢。

唔使諗一定係B

BBBBBBBB

都叫得 3萬thx 一定係 b ✋☝

轉咗要用英文名 不過B

一定揀B

大家都揀得好

哈，我又何需多想呢？說到手勢，我們都不得不做那一個連繫著人心、信念的「五一」手勢。

我按下網址，並且一邊維持著五大訴求、缺一不可的手勢，一邊尋找她的身影。

我眼球不斷上下地掃視着，然後看到了......

那一位與我做着同一手勢的她。

那一𣊬間，我倆一同對視著，她那憂鬱的眼神深深的迷倒着我，令我有上前擁抱她的衝動，此時此刻，我恍如忘記時間的流逝，只懂得失神凝視她。

這是我前所未有的感覺。

其後，她的抿嘴一笑才讓我回過神來，她拿著手機正在輸入甚麼似的，我隨即拿起手機，果然收到一則訊息。

「又會咁啱做同一個手勢嘅，你偷睇我！

仲有，頭先做咩望著我咁耐！」

「都話我哋心有靈犀㗎，你唔信咋嘛。

我都控制唔到，習慣咗靚嘢係要望多幾眼。」

等待她輸入期間，我又禁不住偷看幾眼。剛才被她的眼睛吸引著，根本沒有看清她外貌。

我仔細觀察她，誰知被她看穿一樣，她害羞地笑著，表情像詢問我怎麼了，為何又在看著我。

她是那一種笑起來討人歡喜的女生，笑起上來有一個微小的酒窩，看到她的笑容就像是得到整個世界一樣。

Janice也有一頭啡色長髮，整個人容光煥發般，唯獨眼睛散發着憂鬱的孤獨感。

我再次不知覺地陷入思考，未有回覆她的訊息。然後，她竟向對著鏡頭不斷晃着手機，猶如提醒我要盡快回復訊息。

她的奇怪舉動更引起了教授的注意，教授刻意停下來詢問她是否有問題要發問，看得我掩著嘴巴恥笑。

「但我無諗過你睇上嚟都幾斯斯文文，完全唔似你同我講嘢嘅印象。」

「做咩又望住我啊！」

她居然主動讚美我，難怪要求我馬上回應。

「最衰都係你！搞到比人點名，全世界都望住我啦！ 」

「Haha，都話靚嘢多人望㗎啦，係啦，到底你中文名係咩，張海雪？」

「讀音正確，但正寫係張愷雪。」

「好少見呢個愷字。

Oh btw，我叫吳志聰。」

「聰？邊度聰啊？睇過？」

雖然只認識一段短暫的時間，但我倆正式交換名字來認識對方。

自那天起，彼此像是約定一樣，每天也會與對方談天說地，起床的第一時間便是向對方說早安，睡覺前也是向對方說晚安，閒時也會利用Zoom視像對話。

我倆的感情日漸深厚，可惜疫情的緣故，我無法約會她出來見面，不知不覺間，我們已認識一個月，而彼此的話題亦越來越日常化。

「你有冇睇Email？Professor 話星期六會額外加一堂，大概半個鐘，朝早十一點，到時會有特別嘉賓，強烈要求教育系嘅學生出席。

你會唔會上？」

星期六上課？雖說現時遊手好閒，可是我也討厭花心神上課，而且十一時未免太早，我普遍深宵三、四時才上床睡覺。

到底要.......

A、上課
B、忽略

A
特別嘉賓

樓主 少少意見
選項故應該要做到令人有your choices matter嘅感覺 但係你有唔少畀人感覺係揀完同無揀一樣
例如一開始揀完走堂 最後都係上
揀唔掛機住 最後都係miss咗
估完邊個係女主 之後全部都唔係

我覺得你如果想寫好選項故嘅話最好每一個選項都有idea先出個選項 當然啦 如果你話上面其實揀走唔走堂係會有分別嘅 咁就當我無講過

多謝你意見
自己都有注意到呢樣嘢 有好多睇落嘅影響都唔太明顯 不過如果當日你哋無揀hi嘅話 女主呢個角色應該唔會出現
但目前為止的確未有好明顯嘅蝴蝶效應，我會努力嘗試寫更明顯嘅效果呈現比大家睇，同考慮清楚先整choice
好多謝你意見我會小心注意

「上啊，你一齊？」

「You join I join」

一星期又過去，為了準時上課，我久違地較好時鐘，出席特別課堂。

「唔知會有咩特別嘉賓呢？」我向Janice傳送訊息。

「唔知啊，我都好好奇。」

按下參與後，卻發現主持人並非教授，而是一個以強顏歡笑的小丑作背景的人，他播放著柔和的背景音樂，並且在留言室寫：「三分鐘後，課堂即將開始。

請務必要求身邊的同學出席，不然後果自負。」

那種音樂有著莫名的熟悉感，到底在哪裏聽過呢？

「我好似聽過呢首歌。」Janice 傳來訊息。

「邊度？ 」

「前幾日一個無來電顯示嘅號碼打嚟。」看到這裏，我有種毛骨悚然的感覺。

我直盯著小丑的模樣，總覺得混身不對勁。

「三分鐘到，各位同學，夠鐘上堂。」一把奇怪的男聲說。

等等......突然一陣睡意濃襲，我......

「很好，大家都肯出席，有十個人無出席，唔洗擔心，佢哋會有應得嘅懲罰。」一個戴著小丑面具的人向全班說。

慢著，我不是身處房間嗎？怎麼、怎麼這裏變成大禮堂？眼前也多了一部不屬於自己的電腦。

「你係......Oscar？」身旁傳來一把女聲，我下意識地轉身望去，Janice竟然坐我身旁？我們面對面見面？

這到底是甚麼一回事？

「各位未來教師，相信你哋已經發現到自己身處一個唔熟悉嘅地方，唔洗擔心，咁係因為，呢度係我夢境。」小丑站在大堂的正中央，同時電腦螢幕亦一同「直播」他的言行，電腦顯示的介面，仍然顯示為Zoom。

「提提大家，你哋照可以用Zoom嘅私訊功能，我係唔會知道嘅，同時答問題就要開咪，唔好忘記，我哋係Zoom lesson。

我今日嘅堂好簡單，唔似你哋啲講師、教授教十三個星期咁多，我只有一堂嘅嘢要教，亦有一個規矩，所有人都要講真說話。

頭五鐘係問問題，其後嘅二十五分鐘就係實習。

有冇人唔明？」

夢境？實習？真說話？

小丑講師，對，我直接以小丑形容他，他講話期間，同學們都在討論離開課堂的方法，他們說只有手部可以活動，嘗試自殘亦無任何痛感，相信他們的確身處夢境。

怎麼可能？

Janice 小聲問道：「點搞？」我搖搖頭嘆息，唯有見步行步。

「有冇人有問題？無嘅我哋馬上開始。」

此時，有人發問：「我哋只係Year 1，應該未咁快要實習。」

小丑講師回應：「我嘅實習係唔同，你哋一陣就知。

無問題啦？好，我再重申，一陣嘅問題每人都要答，每人都要講真話。」

「首先，

點解你哋想做老師？第一行開始答！」

我看看自己的位置，我坐在第三行，還有機會思考。

我為何要成為老師呢？嗯.....就要人工高而已，可是這樣回答的話，應該會遭人白眼，還是隨意編個高尚的理由？

A、真話
B、編藉口

可能之後會出得慢啲
想盡量寫好啲 希望大家體諒

幾有趣 支持

多謝
希望之後都可以令你滿意

「我做老師係因為想教好學生。」坐我前排的同學回應。

「你講大話，我最憎人講大話！」小丑講師大怒，他怒瞪著對方喃喃自語，正當我疑惑時，對方無緣無故大喊：「啊啊啊！我個嘴好似比火燒咁痛！對對對唔住！我做老師係因為我好憎班細路，覺得佢哋好串好囂張，所以想做老師嚇下佢哋，等佢哋收儉下。」

我從電腦中看到，那位叫麥少希的同學嘴唇腫脹，嘴角更開始滲血，當他承認自己錯誤時，嘴脣才開始回復正常，但他依舊撫摸著嘴巴喊痛。

眾人目睹這一幕都驚呆住，有些膽小的女同學更嚇得尖叫起來。

「我重申，呢度只有一個規矩，就係每人都要講真話！」語畢，他繼續詢問下一位，那位女同學聲線顫抖，像是生怕自己成為下一位受害者。

但我們不是身處夢境嗎？為何還會感受到痛楚？

「好恐怖啊！點算好啊我哋？」Janice 恐慌地問。

「唔洗擔心，只要講真話就得，一定無事。」

「但係我......」她似乎有難言之隱。

「到我啦！」我打斷對話。

當小丑講師質問我時，我如實地把心底的想法娓娓道出，果真順利通過。

換到Janice時，她向我投求助的眼神，我點頭鼓勵她，暗示只要誠實則可。

她垂下頭，低聲下氣地說：「咁係因為......我前男朋友係老師，我係為咗報仇而做。」

前男朋友......老師？師生戀？

全場嘩然，把焦點放在她身上。

「哈哈！真係越嚟越刺激，你哋嘅原因真係好特別！」小丑講師愉悅地大笑着，隨後往後繼續問。

我難以置信地望著Janice，但她別過頭，迴避我的視線。

沒多久，小丑講師完成了問話，當中也有不少試圖說謊的同學，然而全都被他識破，同學們都受到不同程度的傷口，痛苦得慘叫。

「真係可笑，面試嗰時個個都話鐘意小朋友、咩教好下一代，我呸！

事實上，你哋唔係為錢，就係為咗私人恩怨，為咗服從屋企，為咗張沙紙。真正鐘意小朋友，想教好學生嘅，就只有十個以內。

你哋慚唔慚愧？」

「之後落嚟，我會用Zoom將你哋分組，然後揀某啲組嚟問問題，你可以揀答或者唔答，但你唔答嘅話，都係嗰句，後果自負。」說罷，電腦顯示着隨機分組的功能，並且要求我加入第二組。

確認之後，我注意到Janice同樣身處第二組。

未幾，小丑講師進入第二組：「Lucky you！你哋係比我選中嘅同學喔哈哈哈，我今次嘅問題好簡單，你哋對呢一件事有咩諗法？」

電腦顯示着一張Whatsapp截圖，Whatsapp群組名為「09愛13」，對話內容全是嘲笑學號為九號的男生與同班學號十三的男同學拍拖，偷拍他們的拍拖過程，還說甚麼很嘔心的說話。

對話內容我至今仍記得一清二楚，因為發起人......就是我。

「任天翔，唔知你點睇呢件事呢？」幸好小丑詢問另一位同學。

「呃，我覺得嘔心嘅係佢哋，人哋性取向係點關佢哋咩事？」

「good point。」

正當我以爲討論結束，誰知道，他轉頭來問我：

「吳志聰，如果我話呢件事，喺第二組嘅人做，你覺得係邊個呢？又或者，你會唔會知係邊個呢？

再提提你，你有權唔答，但唔答都係有後果嘅，答嘅話，我都要聽真話。」

如果，如果我回答的話，Janice及其他同學對我的印象豈不會變差，甚至認為我的所作所為非常嘔心？但這已經為兩年前的事，不過他們定會對我先入為主。

然而，我選擇不回答的話，未知有何可怕事情發生。

啊⋯⋯好苦惱。

A、回答
B、不回應

樓豬你個故好正好大驚喜呀令會好期待之後嘅發展呀！

多謝巴打
希望去到最後都比到呢種感覺你

不管了，豁出去吧！

「我知......嗰個人就係我，我就係帶頭笑人嗰個。」我慚愧地說，不敢面對旁人目光。

「咁你知唔知佢哋而加點？」小丑講師問。

「唔知喎，之後我哋都要考試温書，所以就無理佢哋，但後來其中一個就突然退學，話要去外國讀書。我哋當時估佢哋係分咗手，所以先會咁突然。」我吃力地回想兩年前的往事。

小丑講師不作聲，把畫面轉到另一張截圖，那是一個臥在病床的患者與醫生利用Zoom進行診症。

「你認唔認得佢？」

我認真地望著他的臉龐，他的面容輪廓有點面善......等等，不會吧？

「唔會就係......去咗外國嗰個？」我難以置信地問。

「Bingo，你以為佢哋唔知你整咗個Group笑佢？佢哋係知道㗎！

佢哋分手嘅原因，亦都係你哋一手造成！其中一方受唔住壓力決定分手，唔想自己再受矚目。

但佢，即係相中人仍然唔捨得對方，同時亦唔希望對方受傷，覺得係自己嘅錯，後來屈下屈下仲有埋自殺傾向，出現抑鬱症狀。於是屋企人先送佢去外國休養，直到今時今日，佢仲未好翻。

點解同性戀就要受到俗世嘅束縛、歧視？

點解愛一個人，都關你哋事？

點解做好自己本分，你哋都要纏著人哋？」他越說越激動，越說越大聲。

我從來都沒有想過，當時一個小小想法，居然導致他如今的下場。

這是我一手一腳所造成的？

「我唔知道㗎......如果我知道就一定唔會咁做，當時仲細，我.......」我語無倫次為自己辯護。

「你所做嘅每一個嘅決定，唔單止係影響自己，仲會影響其他人，人與人之間，本來就係互相影響。」出奇地，他竟以平心靜氣的語氣向我們講說。

說罷，電腦螢幕展示出回到主課室的要求，「五分鐘已經過去，係時候去實習。」我按下確定鍵，隨後馬上回到主課室，而那首柔和的音樂又再次響起。

視線再次變得模糊......

「各位未來老師，祝你哋發個好夢。」這是我合上眼前最後聽到的說話。

「有冇人想答呢題？」忽然傳來一陣陌生的女聲。

我揉揉眼睛，眼望四周以判斷自己當前位置，這裏是......課室？

身旁也有一個我不認識的鄰座同學，可她的樣貌看起來非常年輕，就像小學生？

我望望自己雙手，手掌的大小居然與小學生一樣！難道我返回小學時代？可是我並不認識周遭的同學。

「你應該同我幾熟？同你玩個遊戲啊，你試下講我個名同性格。」我決定向身旁的同學打探消息。

「咪煩啦，唔好同我講嘢！」她大聲對我喊話，更驚動了老師。

老師向我的方向走過來，粗魯喊道：「陳樹力係咪又騷擾女同學啊？你真係特別麻煩！咁多嘢講嘛，好啊，同我答問題，答唔啱你同我企成堂！小息都要嚟見我！ 」

陳樹力？我？好像是吧⋯⋯

「要答咩問題？」我問老師。

「咩問題？你頭先肯定無聽書，我寫曬喺黑板啦！」

我嘗試望向黑板，卻發現自己眼睛視力模糊，無法看清楚。

「我睇唔到，可唔可以讀......」

「唔好再浪費時間同揾藉口！咩睇唔到，我講咗好多次睇唔到你就同我配眼鏡，就算比你坐前都無用！我要你即刻答我，係A、B，定C？」老師打斷我說話，要求我馬上回答，可我根本看不到題目，眯著眼只看到A是20甚麼，B是35，C是55，只能碰運試試。

A、20
B、35
C、55

B
都係撞嘅

「呃，B？」老師的神色轉變，露出一副不可思議的神情：「答啱啦，坐低啦！又話睇唔到，最後咪答啱。」

我坐下後，身旁的女同學對我說：「估唔到喎，呢題我都唔識，你竟然答到。」

「呃......其實題目係咩？」我至今還未了解整件事的來龍去脈。

「計圓周囉，好難啊呢題。」

圓周？我把書本揭到封面頁查看，書本寫着：愉快數學6。

也就是說，我現為小六學生？

本來還想詢問鄰座同學以得知更多資訊，怎料下課鐘聲忽然響起，「好，今日差唔多，但陳樹力要跟我嚟。」

「林、老、師、再、見—」同學們向她道別。

「我講過，我唔要呢種死人聲。

林老師再見！我要活力啲！」

唉，她看來是個麻煩的老師。

「林老師再見！」同學們都爽快完成其要求，似乎都趕著要小息。

「陳樹力！你同我過嚟。」林老師命令我。

「係。」

她把我帶到類似教員室的地方，要求我站著等待，自己便進入教員室，等待好一陣子都未有出現。

路過的老師都用奇異眼光投向我，而我就像是一個怪人，站在門外不願離開。

難道她是故意的嗎？不會吧。

腦海突然閃過一些片段，全是那個林老師要求我站在教員室外，待至小息結束前一分鐘才出來訓話我幾句，每次如是。

「陳老師，有同學想揾你。」一位掛着風紀牌的同學拿著麥克風為同學傳召老師。

我也應否試試？還是繼續等待而已？

A、傳召
B、等待

既然站在這裏都是百無聊賴，倒不如主動出擊。我請求風記傳召林老師，果然不足一分鐘，她便從教員室走出來，意味著她刻意要我示眾出醜。

風紀向林老師示意，我便是傳召她的同學。

她一看到我，隨即咬牙切齒問道：「你每次都係企到小息完㗎啦！今次咁夠膽叫我出嚟？你知唔知我又要罰你，又要改功課係好煩好多嘢做㗎！」

「但我根本就無騷擾女同學，我只係......」

她再度打斷我：「你駁嘴？你咁講即係話我唔啱啦喎！」

「唔係啊，但我真係無咁做嘛。」我委屈地說。

「好，你話無嘛。咁你點解釋，點解紫彤會大叫？」她死盯著我。

紫彤？原來那是她的名字。

「我又唔係佢，我點知佢做乜大叫。」我誠實回答。

她無法反駁，只吐出一個字：「你......！」，不過，她馬上反應過來：「我唔理！我話你錯就係錯！你即刻同我講對唔住！」

我不解：「我做錯啲咩？」

「你仲夠膽問！」林老師大怒。

可是我明明沒有做錯，我心想着，不敢開口說話。正當我委屈得快要掉下眼淚，一位憑空出現的老師拯救了我。

「林老師？唔好意思，陣間嗰堂我有事想揾陳同學幫手，唔知方唔方便呢？」我抬頭一望，從記憶中，我得知他為鍾老師，教導我們班別的常識科老師。

恰好，小息鐘聲響起，意味著上課時間快將開始。

「鍾老師？咁啊⋯⋯好啦，反正都完咗小息。」，林老師對鍾老師笑容滿面，樂意地把我交給鍾老師。

「你無事嘛？唉，佢都係對你好差，不過你難得地肯反抗，唔再企定定！叻仔！」

聽到他的讚賞，我居然禁不住眼淚，有種終於得到別人重視的感覺，「做咩突然喊啊，無事㗎啦，佢唔係度㗎啦。」他向我遞紙巾，好讓我能把眼淚拭乾。

「好啦，快啲入去上堂，我哋一陣再見。」他送我到班房門外。

幸運地，往後的兩堂課節並無特別的事情發生，然而，同儕及老師們給予我的感覺還是不瞅不睬。

為甚麼呢？

「特別宣布，因為下雨天嘅關係，小息將會改做課室小息，但同學依然可以去到有蓋操場買嘢食。」同學們都一同歡呼，顯得十分雀躍。

未幾，小息鐘聲響起。

有好幾個同學都一窩蜂地衝出課室，亦有一部分的同學留在班房。

我查看銀包，自己亦有少許金錢，但不算是非常肚餓，應怎利用小息時間才好？

A、到小食部
B、留在班房
C、到洗手間

沒甚麼事好做，先去洗手間吧。

我走出班房，花了好一陣子才找到男廁的位置。

好不容易才找到廁所，當我滿心歡喜地踏進廁所，卻被鏡子所投散映象嚇得我退後幾步。

鏡子反射出，我的右邊額頭至面頰附近全是黑色的胎印，第一眼看去非常嚇人，此衝擊也喚醒我一些記憶，那是我第一天上學的回憶。

「哇，你個樣好恐怖，我唔想同你講嘢，都唔知會唔會變成你咁嘅樣！」其中一位同學指向我，其他同學注意到後，更嚇得拉開枱櫈，不願意與我接觸。

自始之後，我不敢再主動接觸人，亦不敢說大多話，雖然他們後來得知胎記無法「傳染」，但至今亦厭惡與我有任何交集。

原來如此，怪不得所有人都針對我。

我垂頭喪氣地回到班房，剛才的志氣全無，沒有人會喜歡我的念頭不斷冒起。

「又上常識堂啦，真係好。」紫彤自言自語，「常識堂？」我問道。

她不耐煩地說：「係啊，自己睇時間表啦。」

我查看時間表，發現待會有兩堂的常識堂，這樣的話，代表鍾老師會來？

「各位同學，你哋過成點啊？」

「幾好！唔錯！落雨唔開心！」同學們七嘴八舌地回應，看來同學們對他的印象不錯，我也想受到這樣的對待。

「好，見你哋咁踴躍就好，今日係Happy Friday ，大家分組表現好嘅話，我就會送文具比大家。

好，麻煩大家T字分組。」

同學們都合作地分組，唯獨我那張枱未有其他同學願意接近，鍾老師見狀上前，對他們說：「人不可貌相，其實只要你哋願意同樹力講嘢，你就會發現佢好好人㗎，你哋大個仔，要學識同人相處。」得到老師的協助，他們才願意與我的桌子合併。

「分好組就準備答問題啦，最高分就有大獎！」

「我哋一定要攞大獎！」其中的組員說。

問答遊戲進行得如火如荼，同學們都圍在一起討論，他們多次偷看我，可是我都不敢作聲及提供任何意見，生怕會遭人嫌棄。

不知不覺，我組已經成為第二名，只差一分就有機會成為第一名。

「見大家興致好好，決定問多一題特別題目，呢題係額外嘅，仲特別難，睇下邊組最接近答案啦！

題目就係，到底一個人嘅眼部肌肉一日平均郁幾多次呢？」

啊！我知道這條題目的答案！我在書本看過，答案為一萬到一萬五千次。

「我估！一千次」

「錯。」

已經有不少同學猜測，但只要我答對的話，組員便能夠得到大獎，可是，萬一記錯，他們會怪罪我嗎？抑或我該好好待着？

A、向隊友告知答案
B、默不作聲

大家想唔想睇多一篇
定係留翻聽日先出
同埋今日好似少人答咗
係咪悶得濟

你話事啦
我覺得越嚟越好睇
同之前嘅故一樣 都係估你唔到喎

咁我就休息下先
有你呢句好睇就夠 有更加多動力寫落去
估唔到就最好

新讀者留名
A

歡迎

眼看勝利就在眼中，我亦不忍心眼睜睜把冠軍拱手讓人，一於把答案吿訴他們。

然而，我不敢呼喚其他隊員，一來彼此的關係較生疏，二來我也遺忘了他們的名字，只好小聲地告訴與我較親近的鄰座同學。

「喂，紫彤，我知道答案啊。」我竊竊私語說。

不過，她只聽到「紫彤」二字：「做咩叫到咁核突啊！叫我張紫彤就得啦！

等等，你話你知答案？」

「對唔住，我會改翻。

係，我睇書見過。」

張紫彤拍拍組員的肩膀：「李螢，墨豆，啊唔係，陳樹力話知道答案。」

全組都驚訝地轉頭望著我，令我全身都感到不自在，李螢以懷疑的態度和眼光問：「你真係知？你肯定？」

「呃......其實......我都係睇書睇翻嚟，應該無錯嘅......」在他質問下，我變得亳無信心。

「咁你舉手答啦。」要我主動舉手？我本想拒絕，要求他們替我回答，但他們的目光都不容我拒絕。

我只好鼓起勇氣，舉手回答問題，這是我有記憶以來，首次主動回答問題。

很快地，鍾老師注意到我舉手的動作：「哦？陳樹力，你想答問題？」

「係。」我膽小地答。

「好，請你講出答案。」

「答案係，一萬到一萬五千次。」我緊張得掌心出汗。

「全中！比啲信心自己！你答得好好！恭喜第五組，你哋做咗冠軍！ 」鍾老師拍手鼓掌，同一時間，全班同學亦以驚訝的目光投向我。

我坐下後，仍然心有餘悸，不敢相信自己答對且為組別取得勝利。

鍾老師把一大堆零食及文具放在我們的桌子上，其文具並非路邊攤擋的便宜貨色，而是昂貴的日本牌子，他接著說：「同學記得唔好搶，要學識公平分配，我已經計過數量，每位同學都會有零食同文具。至於要揀邊款，就由你哋自己商量討論啦。」

及後，他轉到其他組別，向他們派發安慰奬。

我凝視著各式各樣的文具，儘管它們都精緻漂亮，但唯獨塗改帶吸引我的眼球，原因為我筆袋內的塗改帶快將壽終正寢。

然而，選擇權並不在我手上，我大抵只能選取他們剩淨的物品。

此時，李螢率先開口：「不如由陳樹力揀先？話曬都係因為佢答得中，所以我哋先會贏。」

張紫彤及其他亦一同附和，只有一位同學反對：「吓，真係要咩，讓比墨豆？」

張紫彤反駁：「人哋幫咗我哋，你仲咁講嘢？

同埋而加四比一，我哋四個都同意陳樹力揀先，你嘅意見無用。」

我受寵若驚，從未想過他們會因為我而爭執。

「大家......唔好因爲我而嘈，唔值得。」我嘗試調停爭執。

「得趙希明嘈咋，唔好理佢，快啲揀啦。」張紫彤催促我，而那位趙希明的同學依舊表現得反感，非常討厭我似的。

我應否提出其他意見來分配獎品呢？還是無視他的反應，接受其餘四位同學的好意？

A、揀取自己獎品
B、提出其他方法

既然其餘同學都難得地把選擇權讓給我，我好應大方接受，至於趙希明......先無視他吧。

我隨意選取一份零食，「啊！」，張紫彤驀然驚叫起來，視線固定著我所選取的薯片。

「你想揀呢個？」我問道，她默默的點頭，既然我對零食並無任何偏好，那我就讓給她吧。

「咁我唔揀呢個，我要餅乾。」我放棄選擇薯片，改為普通的芝士夾心餅乾，同時選擇塗改帶為我的文具。

隨後，每人都獲得自己的心頭好，「你真係讓比我？」張紫彤有點懷疑，像是害怕我會改變主意一樣。

「係啊。」，她聽到後默不作聲，一直低下頭沉思着甚麼似的。

「叮—」第一課節完結，鍾老師向我們宣布有五分鐘的休息時間，可以選擇上廁所或是享用剛才的零食。

「請你食。」張紫彤把整包薯片遞給我，「你請我食嘢？ 」這次換我不敢相信，更懷疑自己的聽覺，「係啊，我以前誤會你係衰人，成日講你壞話，但你竟然肯讓薯片比我。」

我一時之間不懂得如何作反應，只傻笑地回應沒關係，我伸手拿了一塊薯片，卻發現味道變得甜甜的，真奇怪。

常識課完結後，便迎接午饍時間，饍長根據我們之前的選擇，派發相應的飯盒。

對於經已上了接近四小時課堂的我們，早就飢腸轆轆，然而，看到那些賣相驚人的飯菜就大倒胃口。

「喂，我真係揀咗A餐咩？我應該揀C餐㗎喎！」

每天的午飯時間就像賭運氣般，當天的心情好壞就在於自己的午餐味道和賣相，當然，總有些人會自帶飯盒，在我們眼中，他們的食物可稱得上為「美食」。

幸運地，我之前明智地選擇了C餐，即焗肉醬意粉，而C餐就是白汁吞拿魚長通粉，雖然名字亦相當吸引，但賣相則是肉醬意粉為佳。

「你個C餐好似好好食咁......」張紫彤對我的飯盒虎視眈眈，原來，她亦墮入了A餐的圈套。

她伸手捉碰我的A餐，試探地問道：「我可唔可以......」，可是我偷看了C餐一眼，賣相真的令人反感，相反，肉醬意粉的賣相一流，令我食指大動。

我應該......

A、拒絕對方要求
B、接受交換要求

好亂呀
究竟係A餐定C餐呀

係喎自己都寫到亂咗
A餐係樣衰通粉
C餐就係好食意粉

改翻好

可唔可以餵佢？ Btw A

sor係B

你一啖我一啖

「呃......咁好啦，我同你交換。」我把兩個餐交換。

「多謝你啊！」她高興得馬上把表面塑膠膜撕開，狼吞虎嚥地吸入大量意粉。

我目睹這幕亦不自覺地嚥下口水，再望望一個不屬於自己的飯盒，果真令人食慾全無。

雖然賣相不佳，但味道應該還好吧？ 我心想著。我小心謹慎地撕開塑膠膜，吞拿魚的味道撲鼻，卻令我反胃，而白汁也變成口水一樣粘液狀，非常嘔心。

身邊的同學也在投訴：「真係好難食。」

「頂唔順，食到我想嘔。」

「唉，點解我會叫A餐㗎。」

他們的劣評令我對其更加反感，我戰戰兢兢地把通粉放入口內，嗯......就是......難吃吧，雖不算是非常難吃，唯外貌及其評價都令我嚥不下去。

本打算吃了一半便放棄，然後掉到垃圾桶。沒想到那位林老師再度出現：「今日突擊檢查，睇下邊個同學冇食乾淨個飯盒，我會坐係度，直到午飯時間結束。」

所有揀取A餐的同學，神情都顯得十分難堪，當然我亦包括在內，擔心會被責罵。

這時，張紫彤給予我提示：「係咪真係好難食？係嘅話，你一陣食唔曬就用紙巾遮住啲飯，咁佢應該唔會發現。」

這不失為一個好辦法，而且眼見有不少的同學勉強把一半的通粉吃掉，然後用手蓋著飯盒，避免老師看到其份量，而林老師亦無多說甚麼。

這樣的話，我該能成功的吧？

我勉為其難地進食大概七成份量的通粉，然後利用紙巾蓋著剩下的通粉，嘗試暪天過海。

正當我準備把飯盒掉入垃圾桶時，「等一陣。」，她把我叫住了。

「攞個飯盒嚟。」她伸手。這時，全班的氣氛特別變得嚴肅起來。

我抖震地遞過飯盒，她看見那張紙巾後，示意我把紙巾取走。我別無他法，只好乖乖聽話。

她看見我所剩的通粉後，便開始破口大罵：「我話咗唔可以食剩，你居然夠膽同我食剩咁多？」

我心有不甘地回話：「但其他同學淨得多過我，呢啲你都無理到。」

我的話說猶如觸摸到她的神經線一樣，她隨即站起來，用食指指着我訓話：「你想話我偏私？我話比你聽，我份人就最公平！你自己做錯，仲想賴我？」

她亦走到班別告示板，指着午餐選擇名單向我大吼：「你自己揀咗C餐，食唔曬就怪我偏私？」，不過，她瞄到我的餐盒的英文字母為A。

「咪住，名單明明寫住你今日係應該食C餐，應該你會攞住A餐？饍長！你記唔記得，陳樹力係攞咩餐！」糟了，她開始盤問饍長。

「我唔係好記得......但應該係無派錯。」饍長回應。

「好！我就揾下你到底同咗邊個交換！」這樣下去的話，張紫彤便會被她發現！

果然不消一會兒，林老師找出我倆的飯盒交換：「點解你哋嘅飯盒會交換咗？張紫彤，你講，係咪佢迫你？你唔洗怕㗎。」

「我......」張紫彤有口難言。

其後，林老師把目光移向我身上：「張紫彤唔講，陳樹力你講！到底成件事係點！」

到底......到底我應該怎麼辦？

A、如實回答
B、一力承擔
C、推卸責任(指責對方強迫自己交換)

揀A 兩個一齊罰
揀B 罰我
揀C 罰佢

要罰邊個就睇你哋點揀

好難揀呀

有型d B

打緊最後一篇

「係我做，係我要求交換。」既然要怪罪，就指責我一人算了。

「真係你做？」林老師似乎有所懷疑。

「係，唔關任何人事。」我語氣肯定。

「好，你話係就最好。

我之前已經講過唔可以交換飯盒同埋浪費食物，所以我而加要罰你，今日放學前要罰抄一百次，我不會浪費食物，不會與同學交換飯盒。

少一隻字你都唔好同我放學！而加立即抄！」她呼喝道。

「咁盒通粉？」我手中依舊拿著剩餘的通粉。

「唔食啦仲問！」

之後，我回到座位開始罰寫，待林老師離開班房後，張紫彤不解地問：「點解你要講大話？」

我一邊抄寫著，一邊分心回答：「其實我都唔知，當時無諗咁多，只係唔想多一個人受罰。

再講......你今日都幫咗我，所以我幫翻你都好正常。」

「我幾時有幫你？」她不明所以。

「今日常識堂，你為咗我同趙希明嘈。」

她聽了以後，一同拿起幾支原子筆替我抄寫。

「你做咩？」這次換我不解她的舉動。

「幫你寫囉。」

「吓？」如此突然？為何要幫我呢？

「你等陣，我叫埋其他人嚟幫你。」語畢，張紫彤離開坐位，跑到其他同學附近。

我還來得及說不用，她已為我找到好幾位同學前來協助我，「原來Miss lam真係好針對佢，我以前都唔覺，但而加就覺得好明顯！」她與其他同學討論。而我則默默地抄寫，並沒有加入討論。

得到張紫彤及其他同學的幫助，我竟能於放學前完成一百次的抄寫！

「多謝你哋，好彩有你哋幫，我先可以抄好。」我誠懇地向她們道謝，而她們則以微笑回應。

午飯時間結束後，在往後的兩課課節中，張紫彤都不斷找話題跟我聊個不停，總感覺張紫彤對我的態度一百八十度改變，從以往的討厭與我交流，變成對我說得滔滔不絕。

到底她為何有如此大的轉變？

其後，快將接近下課的時候，在等候班主任期間，我緊握著罰抄，打算下課時能及時把交予林老師。

「你做咩捉實份罰抄？」張紫彤問。

「我諗住一陣放學可以快啲交罰抄比Miss Lam嘛。」

「咩啊，你一陣咪見到佢囉，佢係我哋班主任嘛。」

甚麼？她居然為我們的班主任？啊對，我記起了......

不消一會兒，她便進入課室。敬禮過後，她的第一句竟是詢問我罰抄的完成進度，語氣亦顯得十分輕挑，認定我無法完成一樣。

「我已經寫好。」

「咩話？我講過㗎，你唔可以偷懶寫少一個字！」她不敢相信。

「我寫足一百次，你可以檢查。」她馬上奪過我身上的罰抄，金睛火眼地檢查。

「今次就算你。」她冷冷拋下這句，然後就回到教師桌前處理班務。

「你之後會去邊？」張紫彤忽然問道。

「我？做咩咁問？」

「無啊，之前見你一放學就急急腳走，我一直好好奇你到底去邊。」

我從前放學後，到底去哪裏呢？

我嘗試讀取記憶，從回憶片段中，我看到自己前住公共圖書館打發時間，亦會借閱好幾本書籍，每天如是。

「我去咗圖書館。」

「圖書館？點解日日都去？」

原因嗎？我也不知道，我只好隨意編好幾個藉口來敷衍。

好，就讓我前往圖書館一趟，或許我能得知原因。

離開班房前，我下意識地把垃圾提掉入垃圾桶，然而，我竟看到自己的罰抄於垃圾桶中，沒想到半小時的多人合力工作，不到幾小時便淪為廢紙一張，算了。

「又嚟啦？係咪要還書呢？」圖書館的職員對我示好。還書？對了，昨天借閱書籍還未歸還，我把書包內的圖書遞給職員，那全都是關於冷知識的內容。

根據我以往的慣例，我會待至五時左右，當中既會借閱書籍，亦會待在自修室溫習功課。

現在就先四處看看吧。

看著看著，時間不知不覺已經為四時四十五分，還有十五分鐘便要離開，不夠時間到自修室做功課，那就回家做，現在先借閱圖書吧，我想着。

不過今天的書包有點重，還是借兩本而已。

借甚麼書好呢？

A、《三分鐘學會魔術》
B、《急救知識你要知》
C、《FBI教你看穿人心》
D、《地球有趣的一百個冷知識》
E、《如果你見到呢段字，救我！》

回覆請X+Y形式答

今日係咁多了
鐘意嘅朋友可以送正皮比我
等我知道你哋點諗

B+E

小品得嚟幾舒服

C+E

多謝巴打

A+C
其實主要內容係咪呢一個夢境

樓主寫教畜寫得好好
小學啲回憶返哂嚟
明明只係過咗幾年點解好似好耐咁

夢境就唔一定得一個嘅

教畜真係陰影嚟
當時仲唔開心咗好耐

Btw見到好多人揀咗E 想話比大家知
［半短故］《如果你見到呢段字，救我！》

其實真係有得睇㗎

學習急救知識似乎頗有用，畢竟能夠終生受用，而那本甚麼救我，聽起來也有點吸引，讓我都把這兩本借回家，然後再慢慢細閱。

我把書本拿到借書櫃枱前，讓他們替我登記，「今日唔借關於冷知識嘅書？」一位男職員問道，令我有點愕然，不懂得回應他。

對方看我沒有反應，於是自圓其說：「見你日日都借冷知識嘅書，今日唔借有啲好奇姐。」

原來我每天都來借閱冷知識的書籍，怪不得職員們都主動與我聊天，看來彼此的感情關係也不錯。

我尷尬地隨意找理由回應：「睇得多開始悶，所以借下其他書。」，「原來係咁，聽日見啦咁。」。

道別過後，我計劃着回家休息，同時亦感到肚子餓，大概是午餐吃得太少的緣故。

不過，我家的地址是甚麼呢？我要怎樣回家呢？我害怕得東張西望，嘗試尋找回家的路線。

當我望到巴士站的指示牌，腦海戛然閃過一些零碎的片段，我以往離開圖書館後，都會乘搭巴士回家。

我根據回憶片段，終於順利上車，並且於正確的車站落車。我張望四周觀察，憑感覺走走看，最終竟神奇地於其中一棟建築物停下。

有一種直覺告訴我，這就是我的居所。

我進入大廈，上樓梯至四樓，前往A室且然後從口袋中掏出鑰匙，「咔搭—」，居然成功開門！

我小心翼翼地探頭，發現室內漆黑一片，我猜想家人全都上班去，所以一個人也沒有。

我環顧四周，感覺單位細小，只需幾步則觀察完畢。

客廳只有幾張褶椅及小型茶几，洗手間旁邊便是廚房及迷你雪櫃，同時單位內也有一間房間。

既然時間尚早，做甚麼好？

A、做功課
B、查看雪櫃
C、進入房間

我瞥看房間的門緊閉著，難道有甚麼秘密隱藏着？

我放輕腳步緩緩前進，別人看到的話，大概會誤會我是小偷吧？

我到達門前，小心翼翼地把耳貼在門邊，嘗試聆聽房內的聲音，然而，我完全聽不到任何聲音。由此，我安心地推開門把，揭開門後的秘密。

沒想到，房內的空間同樣非常狹窄，最意想不到的為，房內竟沒有窗子，故此可謂伸手不見五指。

我試圖摸黑尋找光線的開關鍵，成功找到且開啟後，其燈泡似乎壞掉了，變成一閃一閃的閃爍著。

由於房間就只有這盞燈，我只好繼續把它開着來照亮空間。我發現到，房間就僅有一張上下格床，以及一張小得要命的書枱，書枱上都放滿，我的教科書及功課，還有一本殘舊的《十萬個為甚麼》書籍。

［i]「爸爸，點解你今日咁早翻嚟嘅？你睇緊咩啊？」小時候的我問。

「爸爸無用，公司唔要我啦，樹力，你記得以後要聽話，好好讀書，唔好好似我咁，大個先嚟後悔，咁就太遲。」爸爸垂頭喪氣

「爸爸唔好咁講！爸爸係樹力心目中好叻㗎！」

「爸爸叻嘅話，就可以保護你，唔洗搞到你去邊都比人歧視......」

那時的我似乎感到不安，馬上轉移話題：「我無怪過你哋㗎，唔好講呢樣啦，你睇緊咩書啊？」

「我手上呢本書叫十萬個為甚麼，好多無人知嘅嘢都會喺入面揾到，人稱呢啲做冷知識，但無論我點揾，都揾唔到一樣嘢。」

「你想揾咩？」

「我想揾，點解人就算笑，都感受唔到開心。」[/i]

那天之後，爸爸便跳樓身亡，從此一家三口就變成我和媽媽兩人互相相依為命。

我開始明白，自己每天借閱冷知識書籍的原因，

我只單純地想找......

令人死而復生的方法。

為了令心情舒暢起來，我決定閱讀書本以舒緩沉重的心情，我先閱讀《急救知識你要知》。

不過，燈泡閃爍的情況令容易分心，我決定到大廳內開燈閱讀，怎發現大廈的燈泡早已壞掉，有見及此，我只好回房間，亦不難理解自己視力日漸模糊的原因。

隨後了解到，流鼻血時的正確處理方法、避免中暑及中暑後的急救方法等等。

未幾，媽媽也放工回家，她一進大門便興奮地大叫着：「今日好好餸！快啲出嚟！」

我一走出房門，媽媽興高采烈地說：「我今日喺酒樓攞咗好多飯餸！同咗好多阿姐阿嬸搶，哼，好彩你阿媽我搶到咋，嚟啦，快啲食。」

「哦......」我一時反應不及。

媽媽似乎憔悴及瘦削了很多，白頭髮的生長速度也快了不少，媽媽把飯菜從膠袋拿出來，如她所言，晚餐的確非常豐富，有雞、有菜，更有湯水。

她一邊把肉類夾給我，而自己則只吃白飯。

然後，我倆就保持沉默，以往亦是這樣嗎？

面對媽媽，我有很多說話想問，很多問題想知道，畢竟，我的記憶不太齊全，所以仍不理解她。

我要主動帶動氣氛嗎？

A、主動說點東西
B、沉默吃飯

成日都fail斜體下次要好好check清楚先得

怎發現大廈的燈泡早已壞掉

上堂食屎

無double check 嘅後果
大廳大廳大廳

a

「你都食啲雞同菜，唔好淨係食飯。」我把雞肉夾到母親碗中，嘗試拉近彼此的距離。

怎料，她又把雞肉夾給我：「你食多啲先啱，而加發育時期，唔食多啲肉又點會高呢？」

我反駁：「但你要做嘢翻工，唔食多啲又點夠力？ 我哋每人平均分，唔可以得我一個食曬。」

只見她欣然笑說：「你真係大個咗好多。」

我緊接著詢問：「咁媽咪你今日做咗啲咩？辛唔辛苦？」

她輕描淡寫地回應：「邊個翻工唔辛苦？

你想我唔辛苦嘅話，就努力讀好書，第時賺多啲錢，咁我就唔辛苦㗎啦。」

「讀好書就會有錢？」我不理解箇中的邏輯關係。

「讀好啲書，高學歷嘅話，自然就無人睇你唔起，亦都可以翻工賺多啲錢，唔似我咁，做到咁辛苦先得少少錢。」

「但鍾老師教過，無人可以睇唔起自己，只有自己先可以決定自己命運。」

母親小聲喃道：「所以你老豆咪決定自殺離開咗我哋。」

「你講咩？」我聽得不太清楚。

她以一句小朋友最反感的句子回應：「大個你就明。」

我不能理解，為何要待到長大成人才能明白？小朋友也不代表無知，我們同樣有足夠的聰慧理解，為何要看輕我們呢？

這一切，長大後真的會有答案嗎？

我開始，有點期待成為大人。

晚餐過後，我記起自己於常識課堂上獲得餅乾的獎勵，於是我把餅乾從書包拿出，且贈送予母親。

雖然她沒有說出口，可是我從她的表情得知，她長期處於疲勞狀態，身體亦似乎未有汲取足夠營養而變得瘦弱。

「呢個係我上堂答問題嘅獎嚟，你翻工肚餓嗰時可以開嚟食下。」我害羞地將餅乾遞給母親。

明明從前都能夠輕易把「我愛你」說出口，如今竟連送禮物亦感到難為情。

「你上堂主動答問題？你真係大咗好多，明明尋日都唔係咁，今日好似變咗另一個人咁。」她感動得擁我入懷。

「咁你......鍾唔鍾意食餅乾？」這才是我在乎的地方。

「鍾意！你送嘅嘢食我全部都鍾意！」她心滿意足地把餅乾放內上班專用的袋子，然後轉身到廁所洗澡。

而我則利用此時間以完成功課，出奇地，我猶如開竅似的，竟全都懂得完成，不消一會兒，我便完成好所有功課。

然後，母親從廁所走出來，分配一些零用錢給我，用來作明日的早餐，儘管我試圖拒絕接受，盼她也能為自己儲點金錢，然而，她揚稱早餐的作用非常重要，要求我收下零用錢，我只好勉強接受。

她看到之後，才心滿意足地上床睡覺，並把鬧鐘調較至午夜十二時，「你做咩十二點起身？」我吃驚地問。

母親奇怪反問我：「一向都係咁㗎喎，我朝早翻酒樓，夜晚翻便利店，你唔記得咗？」

「一時唔記得姐。」怪不得她的精神狀態如此差劣。

燈泡一閃一亮的閃爍，令我記起自己視力不佳，我應否向母親提起此事？

A、要求更換燈泡
B、要求到視光中心檢查
C、沉默

難得有齊ABC

「係啦，呢個燈膽閃下閃下，不如換咗佢？」我主動提議。

「但佢至少有光，應該可以挨多陣！」

「不過閃到我對眼唔係咁舒服......」我試圖說服她。

「咁影響到對眼就唔得啦，好啦，我應該都比得起嘅，咁我呢兩日就買個新嘅燈膽換咗佢！」

「多謝媽咪！」我暗生歡喜。

然後，我沐浴後亦決定早點入睡，避免電費支出太昂貴。

接著下來，我一如既往地乘坐巴士上學。慶幸地，林老師並無在班務時間找我出氣，我亦順利渡過往後的課堂。

兩個小息結束過後，同學們都乖乖地坐在座位上，等待中文課的陳老師到來。

突然，坐在前排的鄭蕊怡驚恐地大喊：「啊！」，全班的目光都投向她身上，但並無任何的異樣，然而，她惶恐地指向自己的鄰座—張子博，我們放眼望去，竟發現他渾身都是血！

「哇！佢流好多鼻血啊！」

「點解陳老師仲未到嘅？」

同學們七嘴八舌地討論，張子博亦擔心喊道：「點算，我會唔會失血過多，英年早逝死㗎。」

恰好，陳老師踏入班房，她亦嚇得花容失色：「哇！你流得好嚴重，你快啲仰高個頭！我去揾人幫手。班長！睇住佢！」然後，她又匆忙地走出班房。

可是，我昨日從書本中看到，正確的處理方法為按着鼻樑的軟骨位置，然後頭部直立，維持呼吸，這樣才能有助制止流鼻血，向後仰的話，反而會造成鼻血倒流，對止血全無效用。

但是，我與他毫無交集，而且位置比較偏遠，加上老師亦要求他向上仰，他會相信我所說的方法嗎？或是等待老師找專人處理呢？

A、提醒他更正姿勢
B、無視

Sor 唔小心quote左文

好奇想問下大家有冇真係遇過
記憶中好多人都會誤解 做錯曬

還是先別管他們會否信任我這些無關痛癢的瑣事，救人要緊，我應該上前提醒他才對。

我心急如焚地離開座位，親身示範正確姿勢給他：「向上望無用㗎！ 咁樣反而會令到鼻血倒流，你快啲跟我咁做啦！」

他有點卻步猶豫：「吓？真係咩？ 但......」

附近的同學也質疑我的建議：「係唔係真㗎，不如等老師嚟先啦。」

我嘗試解釋：「真係得㗎！我係急救書上面學翻嚟，仲話老師嗰個係謬誤！」

此時，班長亦向我大喊：「陳樹力做咩離開座位！快啲翻埋位！」

眼見他流鼻血的情況加劇嚴重，我顯得更加緊張：「你信我啦！真係得㗎！」

最後，他終於被我信服，採用正確的方法止血，我才打算返回座位。碰巧，陳老師與其他教職員回來，只目睹我離開座位的一幕。

陳老師先叫停低我，隨後馬上關心張子博：「張子博你做咩伸直個人？我唔係叫咗你望天花板咩？」

教職員隨即澄清：「同學你維持呢個姿勢就啱，你慢慢行出嚟，我扶你去休息室。」

陳老師趁著張同學步出班房的空檔時間，在教職員耳邊竊竊私語，對方回應後，她面露驚訝的表情。

待張子博離開課室，陳老師才醒覺我站立多時，然而她竟開口問：「你做咩企係度？」

班長馬上搶答：「頭先佢擅自離位，所以你罰佢企！」

她若有所思：「好似係，咁你做咩出位？」

我如實回答：「頭先我見張子博嘅止血姿勢有啲唔啱，所以心急出嚟話比佢聽。」

陳老師仍然沒有相信我，只轉頭詢問班長：「班長，佢有冇咁做？」不過，他似乎沒有留意我當時的行為，故此支吾以對。

幸好，剛才坐在張子博附近的同學都成為我的人證：「陳老師，佢頭先真係有咁做㗎。」

陳老師聽過後，就指示我返回座位，扮作若無其事般繼續上課。

我返回座位後，張紫彤故作高傲地說：「估唔到你乜都識咁勁。」，我不好意思地摸頭，心裏有種莫名的快樂感覺：「咁啱姐。」

原來這就是助人的心情。

//

大家享受過午飯時間後，又要迎接連堂的數學課，也就是林老師的課堂。

張紫彤無力歎道：「每次食完飯之後上堂都好眼訓，唔想上堂啊......」

「唔係上咩堂都會眼訓咩？」我質疑。

「又係喎哈哈哈。」

我倆結束討論後，林老師便進入課室。

「嗱，而加都就嚟學期尾，我又差唔多教曬書，今日兩堂就比你哋睇教育電視啦。」

「Yeah！最鐘意睇教育電視！」

「一理通馬國明！」

同學們都興奮得歡呼起來，這當然不是因為其內容吸引，而是我們都可以藉此放空腦袋，好好休息。

林老師把前排位置的燈關掉，只剩下後排的光線，隨後播放片段。

起初，同學們都專注於影片，然而到中後期時，他們都開始蠢蠢欲動，嘗試托頭睡覺、於抽屜功課，亦有同學明目張膽地把整份功課放置桌上，冒着風險做功課。

而張紫彤則與其他同學玩傳紙條的遊戲，我總覺得這種遊戲十分無聊，但她們卻投入當中，像是有種無形的神秘能力吸引她們。

望見他們各自找事情來做，不禁令我心癢癢，同樣想找點事情來做。

忽然，我記起自己昨日還未閱讀那本《救我》的輕小說，我乍看林老師一眼，她埋頭苦幹於批改作業中，我該於抽屜中偷看書嗎？

A、偷看書
B、專注於影片

B
林教畜玩針對 唔好搏

都是小心為上較好，我還是專注於教育電視罷了。

「嘻嘻嘻嘻......」身旁的張紫彤發出奇怪的笑聲。

我好奇偷看，原來有人在字條上寫著有關林老師的關鍵詞，第一位同學寫麻煩，其次為挑剔，緊接著為白雪公主的天敵。

「咩係白雪公主的天敵？」我疑惑。

她壓低聲線且強行忍笑解釋道：「白雪公主天敵咪係巫婆囉嘻嘻嘻嘻。」

我聽到後亦不禁失笑，終於明白她傻笑的原因，而我也主動提議：「你不如寫6A班的惡夢。」「好主意。」她按我提議抄寫着。

其後，我一邊裝作專心致志地觀看影片，一邊分心地看紙條上的內容，間中再加上自己的意見想法。

這時，我才知嘵傳紙條的趣味，不但提供一個地方予同學發洩，同時有着不被老師發現的刺激感。

有驚無險地，我們成功逃過林老師的法眼。

接下來的班務時間，林老師向我們派發通告：「今次就係你哋最後一次嘅小學考試啦，好好地做啦。」

最後一次考試，也意味著我快將可以逃離這間小學！

但下一間中學，會是另一個惡夢嗎？

「你上次考成點？」張紫彤問我。

「呃......」我努力回想，記憶中自己拼命地温習讀書，然而得出的成績只是平平無奇。

「唔想講就算啦。」她結束了話題。

「除咗派通告之外，仲有一個冷知識比賽會喺考試前搞嘅，每班要揾三個代表出賽，有冇邊個同學想去？張子博？你全班第一嘛，好啦，唔洗講咁多，就決定係你。」

「吓？哦......」今天的張子博果真多災多難。

林老師像是掃描一樣尋找合適的對象，「仲有......
有冇人有興趣？」

此時，趙希明向林老師毛遂自薦，要求參加，「哦？好，我相信你。」順帶一提，趙希明的數學成績不錯，所以老師對他的印象不俗。

然而，趙希明竟推舉其他人作為第三位代表：「我想推薦埋陳樹力，佢上次通識比賽答中一題無人答嘅問題。」

其他同學聽到以後，也一同附和：「係喎上次得佢一個答啱，今日都係佢教張子博點樣止鼻血。」

只見林老師顯得十分懷疑，不情願地問：「係咪㗎，無聽過其他老師講喎。咁陳樹力你想唔想參加啊？嗱我話比你聽，雖然只係比賽，但我哋6A班都係會出盡全力咁去贏嘅，輸咗嘅話，會有咩後果就你自己諗。」當她提及到我的名字，語氣就轉為輕佻無視，讓我感到不被尊重。

這樣的話......我應否參賽呢？

A、參加
B、拒絕

A
參加！ 威比個巫婆睇

「我參加。」我下定決心。

「咩話？你真係參加？」林巫婆，喔不對，林老師以威嚇的態度質問我。

「係，我參加。」我充滿信心。

「好，我到時一定會睇實你哋嘅表現，祝你哋好運。」決定好代表之後，她就宣布解散、放學。

正當我打算離開班房，張子博連忙把我叫停：「陳樹力唔好走住！」

「呃......做咩事？」我被他嚇倒。

「啊唔好意思，我係怕你走咗先會咁大聲喝你。

係咁嘅，唔該曬你今日提我，我唔洗失血過多死咋，你係我救命恩人。仲有，遲啲個比賽有你一齊做隊友，我都安落啲，到時靠你啦！」佢甚至握著我的手，向我道謝。

「嗯，唔洗客氣，我都係盡同學本份。至於比賽，無話邊個靠邊個嘅，大家齊心合力就夠。」我語氣有點生硬，不懂要如何反應。

「咪又係撞彩，真係估唔到你會咁唔知醜，夠膽係全級人面前出賽，你照下塊鏡啦墨豆。」趙希明突然插嘴，直斥我的不是。

沒關係，反正再難聽的說話我也聽過，甚麼我的胎記都為上輩子所造的惡業、連神都討厭我、注定孤單一世等等的批評我都聽過。

記得小時候，那些人都對着我評頭品足，又對父母表示家門不幸，才會誕下我個樣子。

然而，母親總會以這個理由反駁，無論如何，我也是她十月懷胎所誕下的孩子，一個胎記又代表着甚麼呢？難道憑胎記，就能判斷人的個性？

再者，她堅信人之所以擁有胎記，那是因爲他們上輩子受傷而造成的疤痕，像我這樣大範圍的胎記，說不定為上輩子犧牲性命而拯救人，更值得我們尊重。

昔日的我未能理解，只討厭他們指責父母，說父母的不是。如今，我同樣未能理解，那些人批評我及父母的想法。

難道單以人的外貌就判斷其性格嗎？

他們惡言相向，我也不見得他們自身有多清高。

或是，他們都忘記，自己用食指指向人時，還有四隻手指指向自己。

最後，我只平淡回應便轉身離開：「你鍾意點講就點講」。

然而，張子博卻追了上來，邀請我一同放學。

「但係你唔怕同我一齊，會比人笑咩？」雖說我看得開，但偶爾還是會自卑。

沒想到，他居然這樣回應我：「佢哋笑咪由佢笑，其實......我想同你做朋友。」

朋友這二字，恍如從未出現在我的世界。

「吓？」我不禁懷疑自己聽力。

他尷尬搔搔頭說：「我都知自己有啲突然，其實我都係三年班先轉校過嚟，啲人成日話你人好差，所以我從來都無接觸過你。直到今日，我先知你並唔係佢哋所講嘅咁，我想真正咁認識下你。」

場面尷尬得我完全不懂反應，只好說：「咁我哋一齊行啦。」

我還是首次感受到，與人放學、擁有朋友的美好。

我倆步出校門後，他提議四處逛逛，別那麼早就回家，我考慮今天的功課量不多，加上母親大約七時才回家，那麼逛街也是可以接受。

「好啊。」

由於張子博指午餐未吃飽，所以想買點小吃，恰好，我們路過一個小店，其售賣粥品、腸粉等食物。腸粉的香味吸引着他，使他不斷嚷着要吃，於是我倆便進入店鋪。

「我打算要一碟腸粉，不過我有啲肚餓，所以想自己一個食，你要唔要叫嘢食？」

腸粉的香味四溢，同樣令我產生飢餓感，我也應食點甚麼嗎？

A、腸粉
B、炒麵
C、瘦肉粥
D、不吃

啱啱追到live, 劇情好意想不到

歡迎你加入zoom lesson

既然腸粉的香味如此吸引，而價錢不算太昂貴，那麼我也要一碟吧，更可以剩下一點讓母親嘗試，分甘同味。

「咁我都要一碟。」我對張子博說。

「Ok。

唔該，想要兩碟腸粉。」他對侍應下單。

然後......

「兩碟齋腸。」侍應放下兩碟白腸粉，對，沒有任何餡料的腸粉。

「無料？」我居然忘記要加餡料！

「係啊，我通常會就咁食，然後加醬，咩料都唔洗。」張子博則顯得若無其事，而我卻如世界末日般失落。

他把醬料推在我面前，緊接著說：「你都加嚟食啦，齋食無咁好食㗎，我個人食法就係加豉油、花生醬、甜醬，因為我唔食得辣，所以就唔會加辣醬。」

「咁我都試下啦。」

我盯著眼前各式各樣的醬料，應選那樣？

A、豉油
B、花生醬
C、甜醬
D、辣醬

可以選多一項
多於一項的話 請以X+Y+Z等形式回覆

雖然提醒咗可能會戲透
但都想講 呢啲Options 係有意義 並唔係隨意寫
遲啲完咗再解釋翻

A+C
可能對花生醬有敏感

另外都宣傳下自己IG同作品先
IG: practice_writer_ (啱啱改咗名
想睇我舊作嘅話:
可以去紙言search 卡里

樓主 想問下點樣用食指指住人 而有4隻手指指住自己

A+C
我都係食開呢兩種 個人鐘意咁樣食

我知道正確做法但係唔會做
因為啲血會流出嚟
通常會抬高頭衝去廁所先

All

計埋手指公
因爲覺得寫三隻手指有啲怪 所以改做四隻

係咪因爲怕向下會滴咗條血路出嚟

「我都係少少地，落豉油同甜醬就算。」我向張子博道，接著，我要求店員提供外賣塑膠盒。

「你做咩要個盒？唔通你細食到連一碟腸粉都食唔曬？」他大感不解。

我解釋道：「我打算食一半，然後淨翻嗰啲就攞翻屋企比埋媽咪食。」

「你真係好，咁孝順佢，你哋關係一定好好。」

關係好嗎？其實亦不算是，我倆就只有這陣子才開始熟悉起來，讓我努力想想......

以往的我們，都是自己顧自己，她有她的工作忙碌，我也顧著閱讀書本。即使晚餐時間為面對面的形式，她只會把所有肉類夾進我碗內，然後彼此再沒有任何交流。

那麼，我又為何會把腸粉留給她呢？

可能是感受到她工作的辛勞吧，我自己也不知道。

「我哋關係都係普普通通咋。」

「至少你哋可以一家人咁一齊食腸粉。

我屋企人永遠都忙住翻工做嘢，好少會理我，淨係會比錢我去買自己鐘意嘅嘢、想去嘅遊樂場。

有時候，我都幾討厭錢，佢哋成日話要賺多啲錢，等我生活好啲，但亦因為咁，我無一日見到佢哋。

開頭會覺得好自在，無人管，但後來先發現無人陪係好寂寞。

可以嘅話，我情願好似普通人咁，起碼我可以見到佢哋，大家一齊坐低食飯。

不過唔緊要啦，反正我而加都習慣咗。」他雖微笑着，但我感受到他一點都不快樂。

我嘗試轉移話題：「咁你一陣打算做咩？」

「一陣就要翻屋企補習，補到七點先有飯食，諗起都覺得攰，好唔想翻屋企。」他扁起嘴。

「原來係咁，我一陣應該會去圖書館坐同借書，之後先翻屋企。」

「圖書館？係喎，我哋遲啲要比賽，不如你幫我借啲關於冷知識嘅書？」

「可以，無問題。」我爽快回應。

與他道別後，我提着腸粉到圖書館借閱圖書，順道做功課，由於母親指最近工作較繁忙，無法為購買新燈泡，我只好在圖書館感受充足的光線及那種讓我放鬆、舒適的書卷味。

然後，我按照時間回家且分享腸粉予母親，跟張子博談話過後，總覺得要好好珍惜與母親同枱食飯的時光，有些事情一旦錯過，便難以補償。

畢竟，人生不能重來，時間亦不會因我們的後悔愧疚而停止，就讓我們把握現在，珍惜當下擁有的東西。

//

時間一點一滴地流逝，我討厭的星期三終於來臨，為何會討厭星期三？

原因非常簡單，就是因為當天有體育課。

對不少同學而言，體育課的存在就如小息般美好，無需坐在班房內發呆上課。

不過，像我這種毫無體育細胞的人，體育課根本就是折磨，更重要的是，老師最喜歡自由活動。

對於我這種既沒有朋友，又沒有體育細胞的人，自由活動就是沒有活動，所以我大多裝作身體不適，老師亦知趣地默許我這樣做。

然而，這天的課堂分為兩部分，第一部分為考試跑步，其次為自由活動。

由於我的學號排列較前，所以很快就結束考試，與我一同組別考試的有張子博、張紫彤等同學，即使最近與他們開始熟稔起來，可是他們亦有各自的朋友圈，容不下我的存在。

張紫彤與其他女同學選擇羽毛球來遊玩，而張子博則打籃球，我應該獨自一人，還是嘗試加入？

A、加入張紫彤
B、加入張子博
C、獨自一人

與其自己一人百無聊賴，倒不如嘗試加入張子博，踏出自己的舒適圈。

「呃......你哋夠唔夠人？如果唔夠嘅話，我可唔可以......」我小心試探，害怕被他們拒絕。

其他同學看到我後有點猶豫不決，不知如何是好，張子博則搶先開口：「一齊玩啦，多人玩開心啲嘛。」，「咁好啦。」他們沒有異議。

我倆六人抽機分成兩組比賽，可惜，我未能跟張子博組成一組，這讓我感到有點擔心，一來自己球技不佳，二來害怕跟他們未能磨合。

比賽初期，我的隊友二人互相傳球配合，而我只能不斷陪跑，感到非常沒趣。

不過，偶然之間，對方失誤且把籃球拋走，我正好站在那個範圍。我興奮得立即拿起籃球，有意上前投球，然而，敵方都馬上把我的去路封起來。

我尋找出路之際，突然聽到一把聲音：「傳個波比我！」，我轉身望去，原來是隊友—陳善行對我說，我緊張得把籃球拋向他：「接住！」。

他拿到球後馬上灌籃，使我隊成功得分。「傳得好！」陳善行向我舉大姆指讚賞道。往後的時間，他們都開始樂意把球傳給我，雖然我間中有失誤，但他們及時替我補救才不致被對方得分，這就是球場上的默契嗎？

未幾，老師便要求我們集隊返回課室，「咁快落堂？唔係玩咗一陣咋咩？」我吃驚，「呢個就係PE堂嘅魔力啦，明明時間無變過，但感覺就好快落堂，可惜今次係最後一堂啦。」陳善行回應我。

「咁快？距離考試唔係仲有幾個星期咩？點解咁快完？」

「佢下星期要帶隊，所以無堂，之後好似有事，同唔到我哋上堂。」

沒想到，我小學生涯的體育堂會這樣落幕，幸好，我也體會到當中的樂趣。

往後的日子，我們都照常的上學學習，閒時亦會與張子博分享冷知識書籍，與張紫彤玩寫字條的遊戲，這些日子都幸福得令我難以置信，甚至害怕失去。

距離考試剩餘最後一星期，而今日正正就是班際冷知識比賽的日子。

代表出賽的同學都坐在表演台上，而其餘同學則坐在台下的觀眾席。

我坐在台上，凝視著台下數百個的同學，他們的目光全都投視着我，手心緊張得冒汗。此時，張子博拍拍我肩膊：「無事嘅，我哋呢排睇咗咁多事，一定掂。」

「但係咁多人望住，我有少少緊張......」我整個人都繃緊起來。

「咁你望住我咪唔驚囉。」他笑說。

沒多久，鍾老師走到台前，向大家說明是次的比賽規則。

「各位同學大家好，我係鍾老師，亦係主持今次比賽嘅司儀。今個比賽分為兩部分，首先就係必答題，全部都係MC，而開始時每組都會有十分底分，總共會有五條題目，回答時間為三分鐘，答錯唔扣分。

不過，答完必答題之後就係搶答題，題目都係五題，答錯會扣十分，可以補答。

規則如上，同學有冇問題想問？」

「無。」我們回應。

「咁我哋就遲不疑遲，馬上開始！」

起初回答首兩題時，我們三人都能夠達成共識且成功獲得分數，然而到第三題，卻出現了一些分歧，讓我們都爭執不已。

第三題的題目為，咖啡雖然可以令人提神，但事實上，有一種的水果比咖啡的提神效果更佳，是甚麼呢？

A、奇異果
B、蘋果
C、香蕉

我認為答案為C，張子博堅持答案是B，而李螢則選擇A，雖快將到提交答案的時間，但我們都各執一詞，該如何是好？

A、繼續堅持已見
B、提出以包剪揼的方法公平解決
C、改變主意支持張子博
D、改變主意支持李螢

今日休息下 聽日再出文
想主角贏嘅話 記得到時一齊同佢搶答

C 子博

搶答題就唔搶答啦
答啱唔加分 答錯扣分喎
都冇着數嘅

啱會加分不過錯都會扣分
我無寫埋唔好意思

灌籃係台灣用字
香港係入樽
但係 樓主你肯定小學生入樽？

小學生啲籃框有幾高？

咪正常籃框/矮少少囉
未見過小學用mini hoop喎

「我改變主意，我撐張子博。」我對他們說。

「吓？你唔係要揀C咩？我哋不如揀C啦！」李螢無故變得慌張。

我決絕地說：「無時間啦，揀咗B就B。」，並且在迷你白板上寫下B的答案。

「唉，Fine。」李螢無好氣地說。

「時間到！好，先公佈答案，答案就係B，蘋果，食一個蘋果係好過飲一杯咖啡㗎，所以夜晚唔夠訓嘅同學，朝早可以考慮食個蘋果，健康又醒神！

咁我哋再睇下今次有邊班同學答啱先，6A同6D班嘅同學都答咗正確答案，兩組都有十分！其餘嘅同學就要好好加油啦。」

其後的兩題，我們都不幸地回答錯誤，未能獲取分數，現時的各班的分數為：

6A：40分
6B：40分
6C：30分
6D：50分

不過，幸好的為我們暫時為第二名，然而6D的分數已經超越我們，6B的得分也與我們相同，他們隨時有可能會超越我們。

但是，這一切還有變數，就是接下來的搶答題。

「第一回合嘅必答題完結啦，暫時領先嘅係6D班嘅同學，不過都唔可以掉以輕心，因為之後落嚟就係刺激嘅搶答題。

為免大家唔記得，我再重複一次規則，答啱可以有二十分，答錯就倒扣十分，答錯嘅話可以由另一組補答，想扭轉局勢嘅組別就把握機會啦，不過都要小心答錯啊！

第二回合，馬上開始！」

「第一題，

蝸牛可以唔做乜嘢而訓三年呢？

A唔訓覺，B唔食嘢，C唔飲水」

我到底要......

A、回答
B、放棄

C、唔訓覺
D、唔食嘢
E、唔飲水

30分鐘內無人回覆則當作棄權，回覆請以Size 12+粗體回應。

[size=12]A+D[/size=12]

A+D

回答時間結束

「答案係B！」我以閃電般的速度搶答，成功得到二十分！

「做得好！我哋而加有六十分！」張子博興奮道。

第二題的搶答，我和張子博都並沒有把握，故此我倆決意放棄，怎料張螢竟自作主張地回答問題，而答案亦是錯誤，導致我們倒扣十分！

6D班的同學看準時機，成功拿下了二十分。

「我哋咪講好咗唔答！你做咩去答！ 」張子博責備他。

他卻不以為然地回應：「唔答都答咗啦，你嬲都無用。」

「你......」張子博無言以對。

「而加無時間嘈，再咁落去，我哋好有可能輸，之後嗰三題，到底點做好？」我嘗試令大家團結起來。

張子博分析，我們已經開始落後，唯一方法為回答有把握的問題，讓其他組別搶答失敗。

第三題有關人類的冷知識，正正為張子博擅長的領域，使我們追回少許分數。

目前情況為：

6A：70分
6B：40分
6C：30分
6D：70分

還有最後兩題，可惜我們都未有把握，只好眼睜睜地看著6B的同學回答且成功獲得二十分，他們的分數開始追回，剩餘最後一題。

「最後一題！而加情況非常激烈緊張，到底會係A班、B班，定係D班贏呢？

我哋馬上公佈題目，

到底人嘅全身肌肉入面，邊一部分係最強而有力呢？

A舌頭，B腳掌，C手臂」

我轉頭望向張子博，他失望地轉轉頭，示意自己不懂得回答。

此時，6B班的同學試圖回答，卻回答失敗倒扣十分，意味著，這場比賽就只剩下我們和6D班的競爭。

而6D班的同學亦靜止下來，不敢輕舉妄動，不斷觀察着我們，然而，其中一位的6D同學嘗試伸手按下按鍵！

我應該一同搶答，嘗試冒險還是甘心屈居亞軍？

A、回答
B、放棄

C、舌頭
D、腳掌
E、手臂
(現剩下兩個選項)

20分鐘內無人回覆則當作棄權，回覆請以Size 12+粗體回應。

想問點先可以用Size 12+粗
最多size6

[size=12]A+C[/size=12]

原來我記錯咗
唔緊要錯有錯著

今次嘅限時回答已經結束 多謝大家
另外小學篇都準備完結

今日先開始追 G持!!

我搶先他們一步，更快地按下按鈕回答：「C！」

「6D嘅同學唔好意思，係A班嘅同學答先。

佢哋答咗C，而正確答案係......

啱嘅！恭喜6A班的代表成為冷知識比賽冠軍！」

我們......成功了？

「我哋贏咗啦！好彩有你咋！ 」張子博興奮不已。

我向台下偷望幾眼，看到同學們都激動地鼓掌，神情顯得十分高興，自己亦不禁微笑起來，感覺為班爭光。

雖然所得的獎項就只有一張獎狀，僅得冷知識冠軍的字句，可謂毫無作用，但我們亦因這張獎狀變得團結及高興起來，同儕們都慶幸自己為6A的一分子。

就連林老師也一反常態：「今次陳樹力的確做得好好，我都話咗你係得嘅，我從來都唔會睇錯人！」，我只以微笑點頭回應。

張紫彤亦插嘴：「頭先你係台上勁有型咁㩒制搶答！仲以為係得第二，點知你居然咁犀利！今次最威係你啦。」

「真係有咁型？」

「有！至少我覺得好型。」我暗自生喜。

「大家今日咁開心，順便同你哋宣布一件事，你哋日盼夜盼嘅兩日一夜畢業營終於出咗時間同日期，翻屋企叫阿爸阿媽簽咗份通告就得啦。」

「哇終於等到！你會去㗎嗬？」張紫彤問道。

「應該都......」我本打算答應出席，然而看到那金額則有點卻步，因需要支付百多元的參加費，這會否對家中的財務負擔大呢？

「應該都咩？」她追問。

「呃，未知住，聽日再話你知。」

「咁以為你一定去添，難得你融入咗我哋。」

可以的話，我也想與你們一起玩樂，只可惜......

我懷著忐忑不安的心情回家，一直掙扎著應否詢問母親，或是自己冒充她的簽名，選擇無法出席罷了。

母親回家後，我一直維持一言不發的狀態，內心不斷掙扎猶豫，不知如何是好。

怎料，她猶如看穿我心事一樣，開口問道：「係咪有嘢想同我講？」

我應該......

A、如實相告
B、隱瞞

如果輸咗會點
林巫婆 真係好乞人憎呀

多謝

輸咗會唔開心同比人串
林巫婆會將所有嘢賴到佢身上

「呃，其實，係，呃......」我吞吞吐吐。

「有咩就講出嚟啦，我ok㗎。」

「其實係學校派咗張通告，話我哋可以去畢業營，但參加費就有啲......」我隱晦暗示。

母親卻馬上明白我的含意：「去啦，唔洗擔心錢嘅問題，雖然錢係重要，但有啲事係用錢都買唔到，就例如回憶。

如果你無去，咁你就會少咗一段同朋友一齊玩嘅珍貴時光，一齊經歷嘅點點滴滴，即使去到大個，你日後諗翻都會值得懷念。

食完飯之後就攞張通吿比我簽名啦。」

我若有所思回應：「知道。」

回憶有如此重要嗎？我長大後也會懷念？如今的我，就只單純地盼望與朋友玩樂，沒有甚麼要製造回憶的想法。

不過既然母親亦勸勉我無需擔心介懷，那我就盡情享受！

隔天早上，我便回校上課，並且告知張紫彤自己會參加畢業營的決定，她也顯得十分高興，表示非常期盼日子的來臨，可惜要先熬過考試。

我勉勵她，稱時間晃眼便會過去，我們辛苦過後則能任意放縱自己。

餘下來的時間，我們都努力温習以迎接考試，日子一天一天地過去，今天，終於為畢業營的大日子！

同學們都揹著一個個的大型背包，有些人更把行李箱帶來，我們都笑言他要出國旅行，看著樂也融融的大家，我開始期待這次的旅程。

同學集合好後，我們都要乘坐旅遊巴士前達當地，正當我以為沒有人願意成為我的鄰座，自己又要獨佔雙人座位時，張子博居然主動坐在我身旁。

「一個人坐咁悶，等我陪下你啦。」他說。

「......多謝。」

「多咩謝啊，我哋朋友嚟嘛！」

接下來的車程，我倆都在談天說地，不知不覺間便到達營地。

到達以後，還未能夠立即自由行動，需要坐在活動室聆聽營地負責人的無聊演講及講解，正當我快將入睡時，老師終於宣布自由活動及解散。

我們隨即進入自己的房間，且選擇屬於自己的床位來睡覺，把行李放置好後，就心急地計劃行程。

「陳樹力！快啲過嚟啦，我哋諗緊去邊好，而加十點，但十二點半就要食午餐，所以得兩個半鐘嘅活動時間，我哋打算去玩繩網陣、攀石、唱K、打波，同埋去踏單車，由於時間唔多，所以打算踏單車先，你有冇咩意見？」

單車？我完全沒有學過，那麼我怎能加入他們呢？加上我也有點畏高，繩網陣對我而言有點難度，但我總不能要所有人遷就我，令大家興致全無。

我要嘗試學習踏單車嗎？還是只答應陪同但不參與？

A、嘗試
B、只陪同但不參與

最近有啲忙
夜少少出

單車應該比較容易學會吧？與其直接放棄，倒不如先嘗試，說實話，我也盼望與他們一起遊玩，不希望自己一人無聊地待着。

「無問題！」我回應張子博。

其後，我們到達租借單車的場地，發現不少同學經已快我們一步以租借單車，剩下的單車比較殘舊及體型較大。

單車店的員工無奈地對我們說：「可惜你哋嚟遲一步，所有靚嘅單車同有輔助轆嘅都比人借走咗，你哋介唔介意照用？」

「唔介意！」他們輕鬆回應，然後為自己揀選一架合心意的單車。

揀選好之後，陳善行率先開口：「我哋就沿住呢條單車徑踏，順便比賽睇下邊個最快！」

「好！ 」其他同學聽到後便馬上上車前進。

我吃力地試圖上車，誰知連上車亦成問題。

「你唔識踏單車？」剩下未出發的張子博問道。

「呃，我會快啲學識㗎啦，你唔洗等我，快啲加入佢哋，佢哋踏得好遠啦！」

「唔得，點可以留你自己一係度？我教你啦！」

語畢，他教導我要先找一隻腳為重心，然後一下子把另一隻腳跨過去，然後就慢慢把雙腳放在腳踏上，但千萬不要心浮氣躁，要先學習找平衡點及重心。

我按照他所教的方法順利上車，然而我踏幾步已經失平衡，「慢慢嚟！唔急！」，他雖這樣勉勵我，但我當然希望馬上學會以追上其他同學，而他亦無需在此浪費時間。

或許是我太心急的緣故，無論我如此努力在練習了一小時，我也找不到重心及平衡點，正想放棄之時，張子博走上前說：「一係我試下係後面推你，你慢慢踏腳踏，睇下你感唔感受到平衡點同重心。」

無辦法之下，我只好接納他的建議，「準備好，一、二、三！」，他開始向前推，我馬上緩慢地踏腳踏，神奇地，我居然漸漸找到重心，掌握到技巧一樣，我越來越有信心地加快速度，竟然成功直線前進！

等等，這是因爲張子博在背後為我推車，所以我才誤會自己成功。

我轉頭望過去，卻發現他根本不在我身後，他站在路中心興奮地大叫：「你得咗啦！」，「我得咗啦！」我同樣激動得大喊起來。

隨後，我們馬上出發，嘗試追回大隊。

原來踏着單車，涼風輕拂的感覺是如斯涼快清爽，有着融入大自然的感覺。

踏到中途之時，眼前出現大斜坡，「準備衝刺！」張子博用力一踏，向前前進。

「Go！」我興致勃勃地加快速度，怎料單車的速度快得不能控制，甚至比子博的單車還要快，「啊啊啊啊！」我驚慌大叫，「㩒Break啊！右手手把！」他提點，我連忙嘗試照他的吩咐剎停單車，然而一點作用都沒有，可能是單車太殘舊而壞掉。

「唔得啊！」眼看自己單車失控，並且快要撞向樹木，我卻只能眼睜睜目睹這一切而無法阻止。

此時，張子博臨時更改方向，從直線行駛，突然轉彎衝向我而來，「你做咩啊！」，他沒有解釋，只直接衝過來。

最後，我倆都一併連人帶車受傷倒地，「你做咩要咁做......」我仍然不解，「唔整停你嘅話，你可能傷得仲重！」他解釋道，「但你都整傷埋......」我擔心地觀察他的傷痕，他的傷勢嚴重程度與我類似，同樣擦傷手腳，不過我倆的腳踝都痛得無法坐起身。「當時無諗咁多啦，淨係覺得唔可以睇住你受傷。」，我內疚得一言不發。

幸好當時有老師經過，他們馬上把我們送到營地的休息室及做適當的包紮治療，遺憾的是，我們都不能大幅度地活動，尢其為腳部，只好一瘸一拐地前進。

「對唔住，都係我唔好。」我慚愧得滿眼通紅，不讓眼淚掉下來。

「唔係你嘅錯，咁咪幾特別，以後我望住對腳，就會記得你囉哈哈。」他苦中作樂道，這反而令我更加內疚自責。

除此之外，他避免老師與其他同學怪罪於我，更聲稱為自己的不小心，與我無關。

隨後的時間，其他同學為了遷就子博，決定進行靜態的活動，例如唱卡啦OK及下棋。

但他們當然更想到繩網陣等地方玩樂，善解人意的子博要求他們自行活動，無需陪伴他，在他的極力遊說下，同學們只好答應他的要求。

而我和他只逗留在室內，無聊時則到外走走，看看其他同學的活動，這一切都怪我，害他無法參與及玩樂。

後來，我們渡過了晚飯時間，並且梳洗乾淨之後，終於能夠回房間休息，時間已經為下午九時半，正常情況下，我已經打算上床睡覺。

此時，有同學發起了幾個活動，組成不同的群組，我應該參加......

A、講鬼故事
B、真心話大冒險
C、卡牌遊戲
D、睡覺

啱啱寫好a但發現好多人揀B
大家比啲時間我重寫

寫好咗不如就放埋出嚟啦

有冇人睇完都想試下用online lesson yo 仔/女

諗緊遲啲放定而加放埋

就參與真心話大冒險吧！我走到那組別附近，發現子博同樣坐在那裏，當我加入之後，他們就開始了遊戲。

同學們把水樽放在地下旋轉，沒想到，我居然成為第一個挑戰者。

「真心話，定大冒險？」負責主持的同學問。

「真心話。」

他收集各同學意見後，直截了當地問：「你有冇鐘意張紫彤？」

我有點驚訝，想不到他們會有如此的誤會猜想，「當然無啦，我哋只係普通朋友。」

有同學質疑：「真係？但感覺張紫彤對你好好喎。」

連子博亦懷疑：「我都覺得你哋有啲嘢。」，我連忙解釋：「真係無，我無鐘意佢。」

其後的幾次，都轉到其他同學，問題都不外乎為暗戀對象、最討厭誰等等八卦事項。

到後來，終於轉到子博，事實上，大家都對他很好奇，而他亦選擇了真心話。

「你有咩秘密？」這是集合了大家意見所得出的問題。

「我嘅秘密......

我唔會係香港讀中學，屋企人要我去美國讀書，如無意外嘅話，我應該一年先翻得一次香港。」

他的秘密，的確震驚不少同學，特別是我。聽到以後，心裏有種莫名的失落。

「點解嘅？」、「唔捨得你！」他們七嘴八舌地問。

「屋企人迫，無辦法啦唉。可以揀嘅話，我都想同大家一樣係香港，因為香港先係我屋企，香港有你哋呢班好朋友，我去到都會掛住你哋。」

「一定要掛！」，「攞埋衣架掛！」

子博轉頭問我：「做咩咁靜？」

我裝作若無其事：「無嘢，有啲眼訓姐。」

難道我會坦白交代，我是因你的離開而傷心嗎？

「咁眼訓就訓啦，我哋都玩到十二點幾。」，他接著對其他人說：「大家訓未啊？我都有啲攰想訓。」

其他人也紛紛回應，表示感到有點疲倦，於是大家都乖乖地睡著休息。

我也想着子博離開事宜，不知不覺睡著了。

畢業營的兩日一夜的時間過得特別快，我們吃過早餐後，便會準備收拾行李離開，這就是母親所謂的回憶嗎？至今，我內心深處仍然對張子博感到內疚不已，而且昨晚亦得知他要離開香港的事實，心情一直不好受，為甚麼呢？

「同學！就嚟夠鐘集合啦！快啲出嚟啦！」老師在門外催促我們。

同學們都加快速度離開房間，正好子博在我身旁經過，我鼓起勇氣地叫停他，他停下來轉身望著我，我故作鎮定地問：「你去到外國之後......我哋仲會唔會聯絡？」

然而，他沒有正面回應我：「有啲人注定係過客，有啲人注定會陪自己經歷好多重要嘅事，未去到最後，你都唔會知對方到底係咩。呢句說話，我係電影睇翻嚟，今日，我似乎體會得到當中嘅意思。」

甚麼啊？每一個字我都能理解，可是全部合併就無法理解。

他見我沒有任何表示，就轉身離開，正當我打算上前追問，眼前突然一片空白。

當我回過神來，我已經離開了營地，身處一個陌生的班房。

「喂呢度啊！」張紫彤呼喚著我，然而，她身上的校服似乎有點不同。

我走到佢身旁坐下，順道詢問：「呢度係邊度？發生咩事？」

「咩啊？你係咪未訓醒？呢度咪我哋間中學囉，今日First day嘛。」

First day？被她這樣一說，我好像記起自己與張紫彤派進同一間學校，更編排至同一班，其他事情則記不清楚。

我坐下沒多久，兩位老師便進入介紹自己，「各位同學你哋好，我係你哋叫班主任，我叫吳明德老師」男班主任先介紹自己，接著女班主任發言：「我叫李善婷老師。」

他們講解校規及中學與小學的分別後，就拜託某些同學派發通告及學生手冊。

而當中負責派發通吿的人，外貌幾乎與子博一樣！同樣配戴眼鏡，眼睛給予人醒神的感覺，髮型亦非常相似。

「佢，佢係子博？」我詢問張紫彤求證。

「咦，又幾似喎。但唔會囉，佢都走咗去美國。」最後，他還是離開了。

但那個人，真的很像子博。

啊，怎麼說到他像死了一樣。

之後老師的講解，我也未能聽入耳，一直想著子博的事。

由於為第一天開學的緣故，老師講解完後便到小息時段，張紫彤不斷要求我陪同她到小食部，而我盯住那位像子博的人，恰好他走過來，與我擦身而過。

心裏突然浮現一個從來都沒有的想法，

我要認識這個人。

有一種直覺告訴我，我一定要認識他，我應該如何是好？

A、認識
B、無視
C、與張紫彤到小食部

話唔定都會有特別事發生

因為香港先係我屋企
子博好型 好叻仔呀

想C 同女女好過
不過A應該多野睇啲

「我想留係班房，你自己去先啦。」我打發張紫彤離開班房。

而自己則走到那個人附近，打算裝作認錯人，「你係咪張子博？」這還是我頭一次，如此主動地去認識一個人。

「吓？唔係啊，我叫鄭任然。」他冷漠回應。

看來失敗了......加上那嚇人的胎記，我到底在妄想甚麼？

「等等，我好似係邊度見過你......

啊！頭先架小巴！你坐我斜對面，我哋頭先有對視過，你記唔記得我？」他語氣變得友善起來。

「呃，嗯！無錯，我記得，我就係當時誤會咗你。」雖則我沒有印象，但我感覺到這是了解他的好時機。

「我記得我哋係同一個站上車，你都係住附近？」

「係啊，唔通你都係？」

「係啊！ 」

了解過後，才發現我倆的住所地方非常附近，就只有幾個街道的距離，會唔會我們其實早已遇見對方？

就像冥冥中早有注定一樣。

「喂！」他對我喊道。

「係？」我有點嚇到。

「仲未知你叫咩名。」，「啊係喎，我叫陳樹力。」，「Nice to meet you。」

就這樣，鄭任然成為了我第一個中學同學。

而小息過後，張紫彤亦認識了新朋友，「我頭先識咗個男仔！佢幾有型，仲好好人，明明撈麵已經賣曬，但佢仲讓比我。」

「係咩，我哋班？」我隨意問問。

「唉我都想，佢話佢係1A班㗎，所以我決定要主動出擊。」

「吓？點出擊？」我還以為她只是說笑。

「佢話佢放學之後約咗佢媽咪去快餐店，但佢記錯放學時間，所以會早成個鐘，得自己呆等。」

「所以你打算去快餐店扮偶遇？」我推測。

「無錯！你真係好叻！

你會陪我一齊去㗎嗬？」她順勢問道。

「咩啊，關我咩事，你鐘意又唔係我鐘意。

加上我哋一齊去，可能會被佢誤會我暗戀你。」我非常抗拒。

「你又啱，但我唔敢自己一個去，你陪我啦。」她苦苦哀求我。

「到時先算。」我先用籍口推諉。

第一天的上學時間非常短暫，畢竟只是迎新日，讓我們適應中學生活。

放學之時，張紫彤再度苦苦哀求我，正好此時，鄭年誠亦一同走過來，邀請我與他一起回家。

「咦呢位係？」鄭任然打量著張紫彤問道。

她主動介紹自己：「我叫張紫彤，係陳樹力嘅小學同學。」

「我叫鄭任然，你哋就好啦，我一個小學同學都無一齊升嚟，不過好彩識咗陳樹力，以後可以一齊翻學放學。

點啊，你執好書包我哋就一齊行，張紫彤有冇興趣一齊？」

張紫彤聽到後，馬上用眼神攻擊示意，要求我陪同她，但我亦想與鄭任然一起放學......

A、陪伴張紫彤
B、陪伴鄭任然

大家係咪厭倦咗個故

無

Btw B

冇

多謝你哋
因爲開始見無乜人覆
Btw晏啲出文

P牌 出咗故都唔知

唯有靠你哋間中推下
不過當然推曬重要Post先

「張紫彤約咗人，應該得我哋兩個。」我決意拖棄張紫彤。

「你好嘢。」她拋下這句後，便氣沖沖地離開班房。

「係咪發生咗啲事？」鄭任然不理解地問，「無嘢，佢好快無事，我哋行啦。」

其後，我們離開學校，邊走邊說話，順道了解對方。經了解過後，我發現他是一個有才能及優秀的人才，不禁令我欣賞他。

「你有咩喜好興趣？」我打開話題。

「我啲興趣比較廣泛，我鐘意打波、寫下字、彈行琴，動靜都有。」

我震驚道：「咁你都識好多嘢喎，好勁，我就做唔到，我最多鐘意睇下書。」

「我都係啊！我睇完書會寫低當中嘅語錄，順便當練字。」

「哦？幾好喎，咁你有冇邊啲句子係記憶深刻？」

「等我諗下先......啊有，嗰一句係，唔好對人咁上心。」

「吓？」這次換我不理解。

別對人那麼上心？為甚麼呢？他對我又是抱着怎樣的心態？

然而，他沒有解答，只是巧妙地轉移話題，分享日常趣事，走着走着，竟不知不覺便回家。

「我到啦。」我指向其中一棟大廈，怎料，他驚訝不已：「我以前就係住呢度喎！」，難道我倆曾為鄰居？

我馬上追問：「你以前係幾時先？因為我係屋企發生咗啲事之後先搬入去，我大概係四五年前。」

他慨嘆道：「可惜，我六年前搬走，而加就住你後面嘅過幾條街，睇嚟我哋以前都係擦身而過。」

「至少而加我哋相遇！」

「講到好似啲愛情電影咁，最後都係慘情嘅有緣無份收場，」說罷，我倆都禁不住笑起來，然後互相道別。

不過，我的確認為自己與他無形之中有着緣份的牽引，雖然我倆認識僅有一天的時間，但與他的相處舒服自在，完全沒有初相識的感覺，讓我十分期待日後更多的交流。

第二天，我出門時居然看到鄭任然在我家樓下等待我，我意料不及地詢問：「你點解會係度？」，「咩點解會係度？我哋約好一齊翻學嘛，所以咪等你。」

「吓？但而加已經七點半，我遲咗出門口，你仲等我？」我不敢相信。

「行都行到翻學校啦，再加上有小巴，唔怕嘅。」然後，我倆結伴到小巴站，途中有說有笑，不像昔日自己一個無聊上學。

到達小巴站後，發現等待小巴的隊伍排成一條直線，而小巴的班次較疏，恐怕未能及時趕到學校。

「而加七點四十分，仲有四個字就會遲到，但睇情況我哋似乎唔會趕到班車，點算好。」我顯得有點擔心，不希望開學第二天便留下遲到的印記。

他也似乎與我有相同的想法：「你都講得啱，但話唔定會一次過嚟幾架車，你覺得呢？」

此事關乎遲到的問題，而我亦不想牽連鄭任然遲到，畢竟他都算是為等待我而遲出門。

我應該......

A、繼續等車
B、步行到學校

B 一齊行返學

好gay
btw B

「不如我哋行翻去？等嘅話我怕會遲到。」我提出建議。

「都好，仲有十五至二十分鐘，慢慢行去應該趕得切。」

「點解你會等埋我嘅？」我邊走邊問。

「無啊，反正會經過，所以就順便企係度等埋你。」他說得非常輕鬆。

我試探問道：「咁......聽日呢？」，他未能聽懂我箇中意思：「聽日做咩？」，「呃，聽日會唔會等埋我？」我尷尬地說，像是乞求對方陪同我一樣。

「可以啊，不過你想坐小巴就早啲翻學，唔係就要行路啦！」佢的笑容很有親和力，讓我感到窩心。

「我聽日會早㗎啦！因為最近係屋企食埋早餐，所以先會遲咗出門口，我會好快習慣。」我道出遲到的原因。

「哦？我反而唔習慣屋企食早餐，通常翻到學校先買嘢食。」

「學校食會好啲？」我未能理解當中邏輯，「屋企食嘅咪會好似你咁遲出門口，要人企咁耐。同埋我都想訓耐啲。」鄭任然趁機暗諷我。

「Sorry囉，無下次。」我也與他開玩笑。

不知不覺，我們已經接近學校範圍，然而，還要痛苦地跨過陡峭的斜坡，隨後就暢通無阻。

正當我以爲可以放慢腳步，慢慢走到學校，他竟反問我：「你準備好跑上斜未？」，我愕然：「點解要跑？」，「得翻兩分鐘，唔係唔跑啊？，說罷，他已飛奔跑走，剩下反應緩慢的我，我只好趕緊追上對方。

幾經辛苦，終於用十多秒時間通過斜坡的關卡，毫無體育細胞的我已經開始感到疲累，而鄭任然仍然精神飽滿，更起勁地問我是否準備好迎接下一個挑戰。

我沒精打彩問道：「咩挑戰？」

「一分鐘一百米賽跑。」他指向學校。

啊⋯⋯沒完沒了。

我倆再次奔跑起來，身旁亦有其他的師兄師姐與我們「比賽」，然而他們比我們還要高還要靈活，不知不覺便超越我們。眼看距離有點遠，我開始洩氣。

「唔得啦，我頂唔順。」我開始放慢腳步，「唔得！就到㗎啦！」，他拉著我手腕向前跑，正因為他的協助，我才及時於7:59前趕到學校。

「嗄嗄嗄......好彩有你，多謝。」我上氣不接下氣地說，「想多謝我嘅話，請我飲翻杯嘢啦。」，「嗯！」我微笑着。

我倆一同步入班房，被訓話要早點回校後，就返回自己座位。

昨日被我拋棄的張紫彤氣呼呼地向我發洩：「而加識到新朋友啦，唔理我啦，威啦。」

我連忙解釋：「唔係，只係新識想了解下咋，唔好講我，你尋日點樣？」

我一問到昨日的情況，她隨即變臉且笑意盈盈說個不停：「尋日好順利啊，我哋交換咗電話，講咗好多嘢，翻屋企之後都有傾電話，好開心！

我話你知啊，佢原來怕蟲㗎，但唔緊要，因為我唔怕......」之後的時間，她都跟我分享那位男同學的事，事實上，我亦沒有興趣想了解。

而今天雖為開學的第二天，但經已變成全日制的上課時間。

而英文堂的老師為了讓我們認識新同學，特意設計一些破冰遊戲給我們。

他把不同的英文字母給予我們，並要求我們組成五個英文字母以上的詞語。

我拿着英文字母，打算走到男生的群組，唯獨他們已經組好詞語，我只好再找其他組別，恰好張紫彤向我招手，邀請我加入，而我所得的字母亦剛好能合併詞語。

而短短的幾分鐘，張紫彤已經和幾個女同學變得熟稔起來，她更不斷對人宣揚我小學時的事蹟，其中一位名為林穎珊的女同學聽到我從冷知識比賽獲勝，興奮得全程與我交流，沒想到，她同樣為冷知識愛好者，而我也竟跟那羣女孩子成為朋友。

之後的午飯時間，我煩惱着要逗留學校，還是出外用膳，但更重要的問題為，到底誰會願意與我共晉午餐？

此時，鄭任然拍拍我肩膊，邀請我與他新認識的朋友出外用膳，他所認識的朋友感覺與我格格不入，但既然他主動邀請我，我也應該答應。

前往餐廳期間，他的朋友都只顧與鄭任然聊天，完全無視我的存在，而鄭任然察覺到我孤身一人，一言不發，於是特意詢問我是否有事。

「無，只係同佢哋唔熟姐。」，他則輕鬆回應：「好快就熟㗎啦。」，然後他繼續參與其他人的討論，剩下我一人納悶着。

直到步入茶餐廳，每人向侍應下單後，他們都不約而同地打量著我，有見於此，我尷尬地向他們介紹自己。

「Hi，呃，我叫陳樹力，你哋呢？」我勇敢踏出第一步。

「許宏力。」一個膚色較黑的回應，「王志聰。」「李豪康。」「李佐杰。」他們紛紛介紹自己。

「佢哋兩個都係雙胞胎。」鄭任然向我介紹，「係人見到我哋個樣都知啦。」其中一個李氏的人指出事實，他們的樣貌、髮型及身高的十分相似，令我分不清楚。

而等待的期間，雙胞胎提出加入籃球隊的提議，希望大家能夠陪同他一起加入，其他人及鄭任然均和議，就剩下我未有回應，他們再次盯住我，等待我回應。

但我對籃球無太大興趣，加上一點體育細胞都沒有，不過我加入的話，也許能與他們成為朋友，又能拉近和鄭任然的關係距離。

好麻煩，怎麼我一直都陷入決擇。

A、參加
B、婉拒

A
朋友線點都好啲啦

睇嚟有分歧等多陣再睇下點

睇吓點簡

要出文了最後都係B

「呃，我諗我應該唔會參加，始終我籃球好廢，廢事連累大家。」我表明意向。

「咁好啦，我哋自己參加。」膚色較黑的王志聰對我說，然後他們開始其他話題。

雖然我多次嘗試融入其圈子，而他們亦有回應我，但總覺得自己的個性未能跟他們磨合，還是與鄭任然相處較為自在，但有機會的話，我也希望能夠和他們打成一片，認識更多朋友。

唯獨之後的時間，鄭任然都傾向和他們溝通，較少接觸我，而離開餐廳回校途中，我恰好與膚色較黑的王志聰平排而行，為免尷尬，我決定主動打開話題。

「話說，你點分辨嗰兩個雙胞胎？佢哋兩個樣都一樣，真係唔知邊個先係。」

「其實我都係第二日先識佢哋，我都唔太清楚要點分，總之喂一聲就應該有人會答我。」佢亦坦白承認。

我突然注意到，原來王志聰的個子較矮，身高只到我的肩膀，順道一提，我身高大概為一百六十多厘米。

剛才大家坐下來，我還以爲他同樣為身高較高的人，而且配合那健康的膚色，也許他是發育較緩慢的人吧。

「你又啱，我成日覺得雙胞胎好正，世界上另一個自己，就算被全世界拋棄，都會有個人明白自己。」

「哈哈哈哈，咁你就錯啦，佢哋兩個成日火星撞地球㗎，就算世界末日都唔會撐對方哈哈哈，笑死我，你又會咁諗。」他捧著肚子大笑，並向雙胞胎喊道：「喂你兩個！」

然而，站在我倆前面的人都一同轉身望過來，「呃，我淨係叫雙胞胎。」王志聰澄清，「不過無所謂啦，大家聽都可以，頭先啊......呃，佢話就算世界末日都好，你哋都會互相支持喎。」

「哈哈哈哈，邊個想支持佢，叫佢死開啦。真心，唔好對雙胞胎有咁多幻想，假㗎！」其中一位雙胞胎回應，我只好尷尬微笑以當作回應。

王志聰友好地推推我，但由於我毫無心理準備，加上他力氣較大，嚇得我差點被他推出馬路。

「喂你無嘢嘛，估唔到你咁細膽，係呢，你叫咩名話？」

「我叫陳樹力。」

「樹仔啊嘛，但有樣嘢我好想知，到底你塊面啲黑色係咩事，夜晚訓覺被墨魚噴？哈哈哈哈！」其他人聽到之後，都紛紛笑個不停，就連鄭任然都包括在內。

真的有這麼好笑嗎？

「呢個係胎記嚟，一出世就已經係咁。」我認真解釋。

「咁我當然知啦，唔通真係有墨魚咩，樹仔你真係好識搞笑！」我只能默默陪笑。

同一時間，我們亦回到學校。

由於王志聰提議到小食部買點東西，以及順度到球場打籃球，然而，我則打算回到班房休息。

我走到鄭任然面前，詢問他的意向：「你會唔會翻班房？」

「唔翻啦，我想打陣波，你想翻就自己翻上去先。」他回應。

但自己一人離去又似乎太不合群，那我應該逗留，還是先回班房？

A、逗留
B、自行返回班房

B
返上去溝女啦

「咁好啦，我自己翻去先。」

「Ok bye！」他們𣊬間就消失在我視線範圍。

沒緊要，我跟他們只是初相識，應該只是一時半刻未能磨合得到，再等等吧，日後必定能夠成為朋友，而他們對我的態度......不算差吧？

至少他們願意接觸我，不像以往的同學，連靠近都不敢，對，他們更好，我說服自己。

「你翻嚟啦？」一踏入課室，張紫彤便呼喚著我，在她身旁還有一個女同學，她的外貌有點面熟，是誰呢？

「我係頭先同你傾冷知識嗰個女仔！我叫譚仙怡，英文名係Angle。」，對方主動對我問好，我亦客氣回話：「你好，頭先都未介紹自己，我叫陳樹力，英文名係Mike。」

「呃，係咁嘅，我想同你交流下關於冷知識嘅嘢。」她的臉無故地漲紅。

她又補充：「你唔好誤會！我咁主動係因為，因為我第一次遇到同我有一樣興趣嘅人！所以......所以我先會咁。」

「好啊，我都未遇過同自己一樣會睇冷知識嘅人，你係第一個。」

「真係㗎？太好啦！」她顯得非常雀躍。

「太好啲咩？」我不解，她反問：「我哋係第一個有共同喜好嘅人，唔好咩？」

哈，女孩子的想法總是難以捉摸。

其後，我倆在剩餘的午飯時間討論及互相分享彼此的得着。

然而，由於我返回課室的時間較遲，故此沒多久就已經要返回座位、中止討論。

「咁快打鐘，唯有下次再傾過！」彼此道別過後，譚仙怡便返回自己的座位，原來她坐在前排，並且與一個我不認識的男同學坐着。

同時，鄭任然等人也回到班房，鄭任然經過我的座位時，亦與我示好：「Yo！」，我也當然禮貌地回應一句：「Hi。」。

沒想到，內心因而感到愉快，大概是因爲他主動對我示好，代表著他沒有忽視我，仍然視我為朋友。

「喂！諗咩諗到咁入神！」張紫彤在我耳邊大喊，「嚇到我個心離一離咩！」我嚇得彈起，心靈差點停頓。

「有冇咁驚啊？見你諗嘢諗到入曬神，諗緊邊個？譚仙怡？」

「無諗嘢，發夢姐。」我隨意作藉口。

「信住你先啦，話說朝早咪派咗張通告話參加校隊、興趣班、樂器班嗰啲嘅，我見到有個吉他班好似幾正，有冇興趣一齊參加？」

吉他班？聽起來還真不錯，其實我對音樂都頗有興趣，不過從未有機會接觸。

「都幾好，但貴唔貴？」這是我最關心的問題。

「佢話會借埋吉他比我哋，不過佢話呢個算係初班，所以得一個月學，每星期兩堂，每逢星期一同三，一堂一個鐘，之後學費大概二百到。」

二百.......應該負擔得起吧，母親之前也極力支持我多參與活動，無須為學費而擔心。

不過，我又不算是對吉他抱有濃厚的興趣，即使不參加也毫無損失，到底應否參加呢？

A、參加
B、不參加

多謝白花油巴打

唔使客氣
唔推真係會沉底㗎
一沉底就唔知出咗故

Live咗 A點都參加咗先 反正玩緊模擬人生

樓豬加油

好多謝你哋大大力嘅支持同推文

「咁我都應該會參加。」

「好，等我同埋譚仙怡講先！」

「等等，關佢咩事？」我慌張問道。

「咁佢想參加，但又唔想得佢自己一個，咁所以咪叫我問下你。」

我還未了解清楚來龍去脈：「你意思係，佢唔想自己一個，然後你就代佢去問我？ 」

她爽快回應：「無錯！你講中曬。」

「咁你呢？你又話你有興趣？」雖說跟譚仙怡的相處感覺還不錯，但我倆只是初相識，害怕日後的相處會尷尬。

「我都有興趣，但最近有啲忙，等你哋學完再教我咪得囉，我係咪好醒？」

虧她想得出......

「有咩忙啊你，忙到連翻個吉他班都翻唔到。」我不滿。

「做咩要同你交代。總之呢，你肯翻個班就得。」

「唉怕咗你，翻就翻。」我決定屈服。

就這樣，我被張紫彤的半哄半騙之下就參加了吉他班。

而接下來的幾個星期，我仍然吃力地嘗試融入王志聰等人的圈子，不過情況已較初相識的有改善，他們也會與我交流，甚少無視我。

同時，我每天都會跟鄭任然結伴上學放學，只有在那些時間，我才能夠單獨地和他相處，不會有其他人阻礙我倆的談話，我也可以更深入了解他。

正因如此，我最期待的事情就是上學和放學。不過，自從他被揀入籃球校隊後，他常常醉心於籃球之中，導致我倆的關係沒有太多的增長，相反，他與一同參加的王志聰等人的感情則一天比一天好。

就只好怪自已沒有體育細胞吧，不然就能夠和他們增進感情。

不過沒多久後，就換我較為忙碌，未能與鄭任然一起放學，只因十月便是吉他班的開班日子。

於是放學後，我聯同譚仙怡到指定的課室上課，課室早已有四、五個同學在內，等待導師出現。

「好期待，我等咗成個月啦，不過估唔到我哋除咗鐘意睇同一類書，仲鐘意彈結他。」她興奮道。

「係啊，我都無諗過。」

正好此時，音樂老師及男導師拿著好幾個吉他進入，男導師看起來的年紀非常年輕，感覺只是大學生，或是剛剛畢業。

音樂老師警告我們要小心謹慎地對待吉他，否則就需要賠償後，便匆忙地離開。

「佢一定係趕住放工。」譚仙怡小聲在我耳邊說，不禁讓我笑出來。

「哇，見到啲課室擺設令我諗翻起中學，好懷念。

介紹自己先，各位同學你哋好，你可以叫我做温Sir，我係嚟教你哋吉他，不過呢個只係初班，所以只係得八堂。」

看我們沒甚麼反應，温Sir便開始講解拍子、音符等樂理知識，只不過，我們都急不及待地接觸吉他，沒有好好把他的教導聽入耳。

他似乎得悉我們的想法，所以就邊教導我們正確拿吉他的姿勢方法，邊教導我們閱讀樂譜。

此時，有同學大喊：「阿Sir不如表演一次！」，他也樂意接受。

導師輕撥着吉他，手法純熟地表演一首歌，那首是陳奕迅的《苦瓜》，不知為何，我居然能夠感受到當中的感受、成長的苦澀。

我的青春、未來又會是怎樣？

表演完畢後，我們都不知不覺地拍手叫好。

温Sir語重心長教導我們：「要彈一首歌唔難，難嘅係要將自己嘅感情投放係首歌入面，令聽嘅人都有共嗚同諗法，吉他音色有幾靚都好，感情先係最能夠感染人。」

要是我也能有這種感染力便好了，我暗忖。

他接著補充：「雖然你哋可能只係當吉他係玩具，但對我嚟講，吉他係令我抒發情緒嘅朋友，佢陪我經歷過唔少失眠嘅夜晚。」

「你做咩失眠啊？」有人問。

「唔講啦，再講就無時間啦，嚟，我教你哋點彈基本幾個音。」他隨即轉移話題，教導我們彈奏吉他。

我按照他的教導，成功彈撥出美妙的旋律，「哇，你咁勁嘅，我仲未得。」身旁的譚仙怡手忙腳亂，幸好後來得導師指導。

不知不覺，吉他班的時間快將結束，這時温Sir提出一個建議：「我想收集下你哋學吉他嘅原因，我而加會派白紙比你哋，寫好摺埋就得，你哋唔需要寫名同班別，可以寫可以唔寫，完全係不記名，單純係我個人好奇。」

然後，他把白紙放到我枱前，我要寫點東西嗎？

A、寫
B、不寫

結他定吉他

兩個都得 不過應該係結他適合啲
下篇會改翻 多謝提醒

既然不記名的話，應該寫甚麼都無需顧慮太多，「我想學結他，係因為對音樂有興趣，覺得幾得意。」，我寫下內心想法。

寫好後，我注意到譚仙怡書寫的動作，於是我好奇上前問道：「你寫咩？」，她隨即九秒九地用手掌蓋着紙張，慌張回答：「我亂咁寫咋。」，她似乎不願意被我知道答案，故此我就放棄追問，等待導師收回紙條。

一些同學寫好後無所事事，故此又開始對温Sir問問題。

「阿Sir，咁你一開頭點解會玩結他？」我有點好奇發問者的身分，於是轉頭查看，原來對方為一個身型有點肥胖的小男孩，他雖坐在椅子上，但身體卻不斷活動，像是安靜待着會死一樣。

「我點解會玩結他？其實都係好老土嘅劇情嚟，咪又係想追女仔而學，學下學下就變成自娛。」他憶述往事。

「乜啲女仔真係會鐘意男仔彈結他咩，我真係唔明。」肥同學說。

「問下啲女同學咪知，女同學，你覺得呢？」温Sir指向譚仙怡。

她顯得不知所措：「我唔知......」

温Sir最後打圓場：「其實用結他追女仔都係其中一種方法嚟姐，對方唔鐘意你嘅話，用咩方法都唔會成功，鐘意你嘅話，點都會應承你。

哎算啦，你哋咁細個唔會明，好啦就夠鐘落堂，我收埋張紙你哋就可以走，星期三再見。」

又是這句說話，甚麼年紀少就不會懂，怎麼每個大人都變成這樣，我長大成人以後，必定不會與他們一樣。

「走？」譚仙怡打破我的沉思，我馬上反應過來離開班房。

離開學校時，居然碰巧遇上鄭任然，他正在前往操場，我好奇上前問：「點解你仲係度嘅？成五點啦喎。」，他滿頭大汗地說：「我打緊波啊，只係突然記得漏咗嘢係班房，所以先上翻去。

你呢？你上完興趣班？」

「係啊，我啱先上咗第一堂結他班。」

「哦，咁我唔阻你，拜拜！」他與我倆揮手道別後就馬上返回操場。

「鄭任然人緣都幾好。」譚仙怡忽然評價鄭任然起來。

「點解咁講？」我同樣認同她的說話，也頗好奇她的想法。

她思考片刻，然後回答我：「好難講點解，佢係嗰啲同所有人相處都好好，令人有種會想同佢相處、講嘢嘅感覺。」

「你同佢相處過？」這是我更想知道的地方。

「呃，咁又未，不過佢同過張智樂傾計，所以我唔覺意咁聽到。」

「張智樂？你隔離位？」雖然已經開學一個月，但我還未完全熟悉全班同學的姓名。

「係啊，佢幾好人，不過我同佢只係普通同學，無其他。」她莫名奇妙地緊張起來。

「原來係咁。」

然後，彼此都陷入沉默，不知說甚麼。

正當我苦惱着找話題以避免尷尬，譚仙怡則主動問我：「係呢，你幾時生日？」

「十二月二十四號，好似係平安夜嚟，咁你呢？」我從不深究自己的生日。

「咦，你係魔羯座喎，魔羯座嘅人通常都係腳踏實地嘅人嚟，你都睇落幾似。

而我就係五月二十號生日，因為我係雙子座，所以會成日大頭蝦，又易喊。」

星座？雙子？魔羯？她說甚麼？

說實話，我比較討厭以星座來認定自己性格的人，全世界有這麼多相同星座的人，難道所有人都過跟你一樣嗎？

然而，我沒有把這些話說出口，只隨意回話一句：「係咩。」

彼此再度陷入沉默，幸好，我倆於分岔路道別。

正當我打算步行回家時，鄭任然罕見地致電給我，我一接聽，他便詢問我：

「你去唔去公園玩啊？我哋就嚟走，去完公園應該直落食埋飯。」

公園？有甚麼好玩？但難得他邀請我......

「點樣啊？ 」他催促我。

我應回答......

A、去
B、回家

「去啊去啊，預埋我！」

「好，咁你去Ok店等我哋。」我們約定在便利店見面。

我進入便利店隨意看看，沒多久，我便聽到一陣吵吵嚷嚷的聲音。

「好熱，就嚟熱死，定我買支汽水飲先。」我推測這是王志聰的聲音，很快我便聽到鄭任然喊道：「陳樹力呢？我明明約咗佢㗎。」

聽到他的叫聲，我馬上出現在他面前，「Ok齊人！」他確認我出現後說道。

「吓？唔係一早齊人啦咩？」雙胞胎李佐杰疑惑，對，我們最近終於成功辨認他們的身分，原因為我們強烈要求他們各自修剪不同的髮型，以方便老師及同學分辨，故此，我認得頭髮較短的為弟弟李佐杰。

直到他看到我後，才記起鄭任然亦有邀約我：「Sorry，唔記得有約埋你添。」他邊笑邊說。

「唔緊要。」我能夠理解，始終最近較少加入他們的聚會，大多只與鄭任然單獨相處。

其後，大家待到王志聰購買好飲品後，我們就出發去公園。

「公園有咩好玩 ？」我問鄭任然。

他正想開口回答，王志聰卻制止了他：「唔好講住，比個驚喜樹仔。」

驚喜？這令我有點好奇待會發生的事情。

到達公園後，我倆先隨意找個地方席地而坐，然後閒話家常、甚麼都亂說一通，原來感覺都很有趣，讓我感覺自己是他們的一分子。

不知不覺間，我瞄看一下時間，原來已經六點多，快到母親回家的時間，於是我走到一旁，通知她無需為我準備晚餐，她沒說甚麼，只叫我盡情玩樂。

通知過後，他們已經催促我快點過來，聲稱準備玩遊戲。

遊戲？我實在不在行於玩遊戲。

我其後重新加入他們，王志聰便開始發言，原來，他們所玩的「遊戲」為真人挑戰，每人寫出命令對方做的事情，然後抽籤選出。

例如，我填寫「抽中的人要自轉三十圈，然後一口氣喝水。」，類似這樣的情況。

我本來也覺得挺有趣，有意參與，不過他卻補充自己所寫的要求非常苛刻，上一次有人抽到他的紙條，要求為向路人裝作喪屍，而且抽到則必須達成，否則要罰錢，例如請大家吃飯。

王志聽猶如惡魔一樣問道：「樹仔，你參唔參加？參加咗就無得後悔㗎啦，你細膽怕嘅唔想參加，我都唔會怪你，你可以觀戰。」

A、挑戰
B、棄權
C、先觀戰一局

c

「呃......可唔可以睇下你哋點玩再決定？我想睇你哋示範下，就咁聽有啲空泛。」我提出觀戰一局的建議。

他苦惱著：「我哋平時玩一局就算，不過見係樹仔你，好啦，我哋就玩多一局，其他人可以？」

「我玩十次都得！」，「可以。」，「無所謂。」他們對此並無異議。

就這樣，我坐在一旁觀察他們。

王志聰就像主持人般，他站起來對大家說明規矩：「都係照舊大家撕張紙寫，然後求其抽，但我今日諗到啲新嘢，不如我哋定個主題去要求對方做？」其他人都一致同意。

「你哋有冇提議？無就由我定。」他接著問。

「你定啦，我懶得諗。」鄭任然回應。

「好，咁主題就係水，大家寫好就開始。」他們聽到後，紛紛走到角落位置書寫，不讓其他人看見以保持神祕感。

寫好之後，他們在聚集起來，把紙條揉成一團，然後放在書包內隨機抽取以示公平。

然後，他們都各自抽到不同的紙條。

王志聰率先大喊：「正，我抽到嘅好簡單，只係向其中一個人撥水，哈哈哈哈鄭任然，你今次咁唔死。」

鄭任然則面如死灰地抱怨：「邊個寫㗎，要我偷偷地飲陌生人支水，係咪想玩我啊。」

李佐杰失笑道：「哇哈哈哈哈，我真係恭喜你啊，我睇下我嗰個先，哇嚇死，好彩只係普通嘢。」鄭任然不甘心地走前看，隨即不滿：「唔係啊，佢淨係要用鼻飲水？車，無聊。」

許宏力則在旁默不作聲，我好奇地注視著他的一舉一動，他一人默默地把水灌進口內，但沒有嚥下，反而走到王志聰背面，然後拍拍他的肩膊。

「咩料？」王志聰毫無戒心地轉頭，而迎接他的便是從許宏力口中所噴出的水，他一時嚇得無法反應過來，呆呆的站在原地，一動也不動。

只剩下許宏力一人大笑不停，王志聰片刻才能反應過來，老羞成怒地責怪他，他只笑言：「你唔係玩得起㗎咩，咁我收到嘅要求係向人噴水嘛。」，王志聰指着鄭任然發洩道：「一陣到你！」

至於李豪康的要求為要送一支水比陌生人，直到對方願意接收才算是成功。

鄭任然聽到後興奮回應：「呢個我寫㗎！」，王志聰不滿道：「寫埋啲咁簡單無聊嘅嘢。」他自信回應：「最簡單嘅事往往都係最難。」

每人各自確認好要求後，便開始進行。

身先士卒的為鄭任然，他的計劃為拿著自己的水樽，裝作若無其事的樣子經過球場，然後把自己的水放在別人旁邊。

正當他嘗試伸手拿別人的水樽時，對方發現鄭任然的奇異舉動，一個看起來為高中生的人走到他面前，警覺性高地問：「你想做啲咩？」

他故作鎮定地回答：「無嘢，我唔小心認錯水樽姐。」語畢，他馬上離開並且宣布任務失敗。

李豪康自信滿滿地主動出擊，他堅信自己能夠秒速完成任務，他從自動販賣機買了礦泉水，然後選定路過的女士為目標人物，其後走到對方身邊問道：

「小姐，送支水比你。」，誰知，對方神情驚恐地連忙揮手離開。

目睹這幕的我們都禁不住大笑起來恥笑他，李豪康不甘地再度嘗試，可惜同樣為失敗收場。

「點解會咁？我唔明。」

我衝口而出道：「因為啲人會覺得你好奇怪，無緣無故咁免費送嘢比自己，會認為你係有意圖想呃人。」

鄭任然沾沾自喜：「無錯，陳樹力講得好啱，換轉係你，你都可能會拒絕。」

故此，李豪康亦宣告失敗。後來，王志聰及李佐杰則以潑水及用鼻喝水成功。

而失敗的一方就需要請客飲品予成功者。

這一回合結束後，王志聰對我問道：「點樣？你玩唔玩？玩嘅話，我哋今次嘅主題係電話。」

其實看起來也不錯，但他們所玩的似乎過於瘋狂，不太適合我，而且接受後則必定遵守，我應該......

A、參加
B、拒絕

如選擇A，請亦選擇遊玩要求。

C、隨意致電一個不認識的人
D、裝作推銷人員去欺騙朋友
E、隨機詢問路人的電話號碼

請以X+Y形式回答

A+E

+1

+2

「我玩我玩，今次預埋我！」心情有點複雜，雖然這遊戲非常刺激，但我也擔心自己未能完成他們提出的要求，不過既然答應參與遊戲，我都無謂自尋煩惱。

鄭任然得知我加入，他驚喜道：「估唔到陳樹力都玩喎。」，說實話，我也沒想過自己會參與。

其後，我們再一次躲在隱藏的地方設計指令，這次我已經決定好，我的要求為隨機詢問路人的電話號碼，單是想像都已經充滿趣味性。

寫好之後，我們再度聚集起來，把紙條放進袋內隨機抽。然而，當我們選取好，正打算打開紙條查看時，許宏力忽然大喊：「等等！唔好開住！」

我們都停下手上的動作，把視線注視在他身上，疑惑發生甚麼事。

他接著說：「我感覺到自己中伏，有冇人想同我交換？」

王志聰嫌棄道：「你自己都話伏啦，邊個想同你換。」，而雙胞胎的李氏兄弟同樣拒絕，鄭任然也是。

故此，他把目標轉移至我身上：「樹仔呢？你有冇興趣同我換？我覺得伏，話唔定係好呢！」

「呃......」我猶豫不決。

A、交換
B、拒絕

「不了，我都係想揀翻自己嗰個。」我堅持自己的選擇。

「Fine。」他放棄。

這小插曲完結後，我們終於可以正式開始遊戲。

我心驚膽跳地打開字條，映入我眼簾的字句為要求路人跟自己拍照，幸好難度較低，相信自己應該能夠完成。

到底誰抽到我的紙條呢？我想着。

此時，許宏力無故崩潰跪地喊道：「啊啊啊，我都Feel到㗎，點解要咁對我，這陷阱這陷阱，偏我遇上。」

鄭任然向他抱怨：「有幾伏啊？我嗰個仲伏啦，要問人攞手機號碼，肯定當我係怪人或者狗公。」

哈，原來是鄭任然抽中了我的紙條，我隨即奚落取笑他：「你抽嗰個，係我寫㗎！」

「吓？乜係你㗎！

你抽到咩？你都係抽到我嗰張喎，搞錯啊，我仲特登寫個簡單啲嚟遷就下你，你咁對人㗎。」他扁嘴。

「你咁醒，就算幾難都唔會難到你嘅。」沒想到，他居然為遷就我而降低難度，不過，這不是隨機抽取的嗎？他又怎知道我會抽中呢？

或許是緣分......？

我又在胡思亂想甚麼。

「你哋一個二個咁簡單都話難，我嗰個先煩啊！」喔，我也差點忘記許宏力的存在。

王志聰不耐煩地說：「講夠未？難定易都要玩㗎啦，係咪想縮沙？

我唔等你哋啦，我第一個挑戰先，我嗰個要求就係向天拋部手機，然後自己接翻就成功。」

說罷，他立即把自己手機拋高，然後成功接回。

「車，你咁矮，緊係接到啦。」李佐杰調侃道。

「我係未生高姐，我一高？哼，我怕自己高過長頸鹿添啊。」王志聰反擊。

他們爭論好一陣子過後，李氏雙胞胎也挑戰成功，剩下我、許宏力及鄭任然三人尚未挑戰。

由於他們認為我的指令較簡單，於是讓我先挑戰。

我正猶豫著要選擇目標來問，然而鄭任然則表示他是出題者，故此由他來決定對象，我考慮過後，決定接納他的意見。

他觀察了一段時間，然後指定一個捧著書本的女高中生為我的對象。

我鼓起勇氣地嘗試接近，腦內構思著一個適合的藉口，然後與她搭話。

我以顫抖的聲音詢問：「唔好意思......我可唔可以同你影張相？因為我啲同學都話我無朋友，所以為咗證明比佢哋睇，你介唔介意幫我？」

對方以憐憫的語氣回應：「你啲同學咁衰㗎，緊係可以啦，我哋自拍？」

「好啊好啊，多謝你。」如是者，我成功獲得一張名符其實的騙照。

接著就換到鄭任然進行指令，因許宏力的難度為最高，所以要求他最後挑戰。

「頭先就由我揀人，咁今次就由你揀？」鄭任然問我。

「好啊。」

我掃視著公園內的出入人士，嘗試為他揀出適合的對象，而此時路過的就只有老伯、放工人士、鄰校的女初中學生、準備離開公園的一眾男生。

要找誰呢？

A、老伯
B、放工人士
C、鄰校女學生
D、一眾男生

到底許宏力抽到咩挑戰咁伏

「嗰個，著住校服嗰個女仔。」我指示他。

「好，你準備睇我表演，我一定會成功攞到佢手機號碼。」他自信滿滿。

我們待在遠處，只看到他與對方說了幾句，既指向我們，又向對方彎腰鞠躬，不禁令我們懷疑他有否好好完成任務，還是單純裝作成功，試圖暪騙我們。

不過，他們很快地就拿出手機來，似乎正在交換手機號碼，未幾，鄭任然威風凜凜地展視着手機屏幕予我們看，當中的號碼更記錄至聯絡人資料，對方的英文名稱為Ariel。

「哇，咁都比你呃到個號碼翻嚟，又一個女仔落入你手上，慘。」王志聰似乎非常羨幕。

李佐杰也不滿道：「搞錯，點解你會得㗎。樹仔，你唔應該對佢咁好，益曬佢。你應該揀坐係長櫈上嗰個阿伯，哼！我就唔信佢連阿伯都搞得掂。」

鄭任然繼續意氣風發地炫耀：「大家唔好咁羨慕我，機會係屬於我的。

唔好講我住，快手到下一個，我開始肚餓。」

「下一個邊個？我都開始肚餓，快手啲啦！」王志聰說。

然後，許宏力臉如死灰地說：「係我......最後挑戰嘅係我，我已經諗好要打比邊個，求神拜佛我唔好輸得咁樣衰。」

李豪康注意到他的異常反應，隨即爆笑道：「你唔係抽到我嗰張啊？我嗰張係要人打比一個女仔，之後表白喎！」

哇，幸好我沒有選擇交換，否則應該換我苦惱不堪。

「原來就係你！玩到咁大，想我死咩！」許宏力咆哮道，李豪康則一笑置之。

「咁你打算揾邊個嚟問？」我問道。

他忽然變得害羞，聲線微弱說着：「我小學暗戀嘅對象。」

說罷，他撥通電話至暗戀對象，同時在我們的要求下，他開啟了揚聲器，好讓我們得知對話內容。

「喂？」接通了！

「係，係咪曾婷？我係許宏力，我哋係小學同學嚟。」

「吓？你比我諗下先......好似聽過。咁你打嚟有咩事？」對方的語氣顯得不耐煩。

「我有嘢想同你講，其實，其實我鐘意咗你好耐，可唔可以做我女朋友？」

「......」對方沒有任何回應。

「喂？曾婷？」許宏力追問，然而回應他的卻是無情的喐喐聲。

我們全部人都呆住，認為對方根本不認識他，那麼又怎會接受他的表白呢？

「你......真係佢同學？」王志聰質疑。

「我哋係同學嚟㗎！我哋同班㗎，佢係班長嚟，仲同我講過嘢！」

「佢同你講咗啲咩？」

「佢話我之前無翻學，所以幫我寫咗啲筆記。」

「就係咁？無啦？你哋嘅交流就只有一句說話？」王志聰不敢相信。

「係啊，有咩問題？我係嗰一刻感受佢都對我有意思，只係一直唔敢講，頭先都係，佢一定係怕羞唔敢認，再等下，我相信佢好快會應承我。」他語氣認真，應該堅信對方會回應他。

「我怕你等到死嗰日都未等到。」

他反駁：「我唔準你咁講！」

王志聰沒好氣地回應：「係啦係啦，咁我哋不如去食飯，就嚟餓死。」

就這樣，我們結束遊戲，並且一同前往餐廳大吃大喝。

等飯菜期間，李佐杰問我：「樹仔你係咪仲用緊啲舊機？」

「係啊，做咩事？」最近同學都把普通的手機升級至智慧手機，不過我暫時沒有購買新手機的打算，反正電話的作用為通話而已。

「你快啲轉個啦，唔好用啲舊機咁老士，新機有WhatsApp，可以隨時send message 比人，聽講我哋班遲啲都會開個group。

係喎，除咗樹仔之外，我哋全部人都轉咗機，不如開翻個Group？」

「好喎！」由於我沒有智能手機，只好作為旁觀者，看著他們加入網上群組。

其後，他們更討論手機的熱門遊戲，並且分享心得等等，而我所知的遊戲就只有貪食蛇，同樣未能加入討論。

甚至晚餐過後，陪伴我回家的鄭任然也遊說我要購買智能手機。

「真係有咁好？」我未能理解令人著迷之處。

「真係好好㗎，我示範比你睇。」他像是推銷員一樣逐一介紹不同的手機功能給我，讓我開始動搖。

他接著說：「你最近咪遲放嘅，得閒就好似今日咁，send message 問我哋係邊，得閒就一齊玩。係喎，咁你到底點解會遲走？」

「我最近翻結他班。」

「結他我屋企都有個喎，遲啲借比你？」

「好喎！我都想係屋企練習！」想不到他家裏也有一個，那我便可以多加練習。

「Ok，到時借比你，你都快啲買新機啦。」

未幾，我便回到家中。

「翻嚟啦？玩得開唔開心？」母親一看到我便滿臉笑容。

「都算開心。」

被他們這樣說一說，我也想購買一部新手機，要跟母親提出嗎？

A、提出意見
B、繼續使用舊手機

如果當初交換嘅話
就會由主角揀人去表白

Ｂ

B
咁多孝子嘅

我都以為大家會揀A

B,想知佢表白會搵邊個

原先有諗過係比大家揀張紫彤同譚仙怡，或者再加多個女角去揀
第四個就可能會係張子博

樓主想hehe

支持 孖仔 全都要

「開心就好，嗱，呢啲係今個月嘅零用錢，你想同朋友食飯或者買嘢都得，唔洗慳住用㗎。」她把一大堆鈔票遞給我。

我把一小部分遞還予她：「唔洗比咁多我，我間中先會同朋友去玩，你留翻多啲比自己，你瘦咗好多。」

「咁......咁好啦，但你唔夠就一定要出聲！」她接受我的好意。

「唔會唔夠，你放心用啦。」說罷，我回到房間休息。

我拿出手機自言自語說：「我都係用住你先啦，買部手機咁貴，我哋邊買得起。」

於是乎，我把購買新智能手機的想法拋諸腦後，專心處理其他事情。

接下來的日子，我過着重覆又重覆的生活，每天上學、結他班、偶爾與鄭任然放學等等......

同時，我也開始與同班同學混熟，雖稱不上為朋友，但至少我能辨認每人的身分，以及互相得知對方的存在。

而不知不覺間，測驗卻無聲無息地降臨，我們快將面對中學首個測驗。

亦因如此，最後兩堂的吉他班則需要延遲押後至十一月月頭。

雖然測驗的範圍不算太多，而且尚算容易應付，但我也想全力以赴，而譚仙怡也在測驗前一星期邀請我加入她們的温書羣組。

「我哋每日放學之後打算去自修室一齊做數温書，有咩唔識都可以互相幫手同教對方，你有無興趣？」我考慮到鄭任然等人或會自行組成温習團隊，所以暫停沒有給予答覆。

然而，當我詢問他們時，他們卻這樣回應：「乜書唔係前一晚先温嘅咩？唔洗早一星期咁麻煩啦，話說測驗前無得打波，不如我哋去打波，順便去公園玩？樹仔你嚟唔嚟？」

面對他們的誘惑，我應該温書，還是去玩樂？

A、加入譚仙怡的温書組合
B、與鄭任然等人遊玩
C、獨自一人温書

「算啦，我唔嚟啦，我想同人温書，你哋玩得開心啲。」還是學業成績較重要。

「同人？同邊個？」王志聰追問。

「同譚仙怡，佢話佢搞咗個Study group，你想嚟都可以一齊！」

「唔洗預我哋啦，咁你慢慢讀啦，係咁先。」他們離開之際，王志聰似乎跟鄭任然竊竊私語，就如害怕被人聽到一樣，到底他們在談論甚麼呢？

「陳樹力，我哋準備去自修室啦，你嚟唔嚟？」譚仙怡問我。

「我嚟，等埋我。」我馬上揹起書包，「我等，我一直都等緊。」她喃喃自語，「你話咩話？」我聽不清楚。

「無嘢，你準備好我哋就出發。」

然後，我們一行人到自修室温書，當中除了譚仙怡之外，還有其他女同學，不過我與她們關係一般，所以只與譚仙怡交流。

「張紫彤唔嚟？」我好奇問。

「佢而加忙緊同其他人一齊，你好想佢嚟？」她的語氣有點不滿。

「無，好奇下，佢同邊個一齊？」我繼續追問。

「唔知喎，你想知咪自己問佢，我又唔係佢。」她好像生氣了，我有說錯甚麼嗎？

為免自己又無意中說錯話，故此之後我都小心慎言，只專心温習。

沒多久，她突然向我道歉：「對唔住啊，你係咪嬲咗我？我頭先一時語氣重咗，我無心㗎。」

我嚇得不知所措：「無啊，我以為自己激嬲咗你，所以先唔出聲咋。」

「咁都好啲......我仲以為係自己激親你添。

話說，你有冇WhatsApp？」

「你講嗰個網上傾計App？我仲係用緊舊手機咋，所以無呢啲嘢，我係咪好老土。」我苦笑。

「點會呢，你唔追求潮流先好，我最欣賞呢啲人。

咁你會唔會討厭盲目追求潮流嘅女仔？」

我思索著，然後回答：「都會㗎，盲目追求嘅人就好似無咗自己個性咁，所以我都唔太欣賞。」

她無故緊張地問道：「真係㗎？咁咩性格嘅女仔你先會鐘意？」

「呃，我無諗過呢樣喎，其實無咩所謂，有人鐘意我已經好好。」我副尊容，又有誰會願意接受？

「你咁好人，一定有人鐘意㗎！」她安慰我。

「嗯，多謝你。」我再度投入於温習之中。

接下來的一整個星期，我們每天都約定在自修室温習，而最後一天温習時，譚仙怡詢問了我一個問題：

「你鐘意做啲咩？」

「吓？做咩咁問？」我不解她的用意。

「好奇！」

「無咩特別鐘意，其實都係睇人。」我認為地方並不重要，最重要的為對象是誰，如果對象為喜歡的人，那麼我可以奉獻自己的一生去陪伴她。

「即係？」這次換她不理解。

「無所謂。」我懶於解釋。

得到我的答覆之後，她便沒說甚麼，繼續温習。

很快地，我們就面對一連四天的測驗時間，雖然只有短短的四天時間，但對我而言經已為煎熬及麻煩，每天放學都會到圖書館温習，唯一的好處為温習過後可以回家休息及睡午睡。

如今，終究為測驗的最後一天，可以好好休息！

測驗完結時，譚仙怡突然走過來對我說：「你可唔可以陪我去個地方？」

與此同時，王志聰大喊道：「半個鐘之後有戲睇！嚟唔嚟！我哋可以趕過去！」

鄭任然馬上報名：「我Join！ 」

譚仙怡見到我猶豫不及，她於是重新問一遍：「你一陣有嘢做？」

我再次處於兩難之中，我應該......

A、陪伴譚仙怡
B、去看戲
C、回家睡覺

A 同女女培養下感情

B
條女擺明冧男主
陪少一陣都冇所謂啦
中一就淨係掛住溝女好易俾人話厹

紫彤呢

想A
不過C 啦 返屋企瞓啦 柒頭

遲啲會出現翻

巴打好似好有經驗

「無，我無嘢做，你有邊度想去？」我問譚仙怡。

「你去到咪知，咁我哋行？」

「等等，我同佢哋講聲先。」我打算告知鄭任然，然後才與譚仙怡離開。

「我有事做，所以唔嚟唔睇戲啦。」

「Ok，你一陣去邊？」

「我都唔知。」，他疑惑：「吓？你連自己人去邊都唔知？」

「呃，因為譚仙怡話唔想講住，所以我就......」，「咁你快啲去啦，唔洗同我哋解釋咁多。」他打斷我。

「好啦，拜拜。」與他道別後，我就伴隨譚仙怡出發到一個未知的地方。

「你真係唔打算話比我知？」我充滿好奇心。

「有神秘感唔好咩？」她反問。

既然她這樣說，我也無謂再追問，任由她作主意。

沒多久，我們到達金鐘附近。

「我哋仲未到？到底要去邊？」我一片混亂。

她安撫道：「就到就到，坐多程巴士就得。」

巴士？金鐘？海洋公園？

我震驚問：「你唔係打算帶我去海洋公園啊？唔得啊，我無錢入㗎！」

「今日係萬聖節，入面有好多正嘢㗎。至於錢方面唔洗擔心，我親戚係入面做，佢比咗兩張免費門票同埋食嘢有Discount，所以你唔洗擔心。」

「咁好啦......」既然一場來到，我也無謂拒絕她的好意。

進入園區之後，她先拉着我觀賞熊貓，不斷指著懶洋洋的熊貓讚嘆：「你睇下啲熊貓！勁得意又肥肥地。」

「你知唔唔知佢哋以前係肉食動物？」

「你唔好破壞佢哋得意嘅形象！」

其後，我倆亦到水母館等欣賞不同動物，參觀過後，她要求我要陪同她玩機動遊戲設施。

我本以為她所指的機動遊戲為幼兒版的青蛙跳、摩天輪、旋轉木馬及飛天鞦韆等平和設施。

沒想到，她指向那嚇人的紅色鐵臂興奮道：「呢個係好出名嘅翻天覆地！我要玩！你陪我一齊！」

我從未玩過這些刺激的機動遊戲，而且那些人都惶恐地尖叫着，猶如看到死神一樣，我會不會因而喪命？

「真係要玩？我好似唔係好得......」

「你咁大個人，唔係怕啊？」她似乎使用激將法，但我真的有點害怕。

如何是好呢？

A、答應陪同
B、拒絕要求

A
唔係淆底啊？

「邊個話我怕喎？我廢事你上到去嚇到喊咋，唉好啦，既然你咁想玩，我就好人啲陪你玩。」我逞強地說。

「你話㗎，咁我哋去排隊！」由於我們到達的時間較早，所以沒有太多遊客排隊，輪候時間只需十多分鐘。

而排隊期間，那些人的尖叫聲連綿不絕，令我緊張得手心不斷冒汗及整個人崩緊起來。

我凝視著那機器，看到那些人像是被倒掛一樣，到底是誰設計這些遊戲？他們的原意為折磨人吧！

「做咩啊？你唔講嘢嘅？一陣上到去呢，個景好靚㗎！我到時指比你睇！」她看來十分期待。

「我......我做定心理準備姐！」我開始口齒不清。

「做咩心理準備？坐上去就得㗎啦。

啊，我明啦，你意思係開聲，啱！我哋上到去會大聲叫，等我飲啲嘢潤下喉嚨先。」她一口氣喝下半枝飲品。

我有點擔心提醒：「喂，你飲咁多得唔得㗎？萬一反胃就......」

「到我哋啦！」她馬上拉我入去，此時此刻，我感到自己要受刑，準備踏進斷頭台。

到底我犯錯了甚麼？我本來可以與鄭任然等人舒適地觀賞電影，或是回家睡覺。

為甚麼呢？為何我會出現在這裏？我上輩子是否做錯事呢？

「坐呢個位！」譚仙怡的眼神充滿活力，相反，我臉如死灰，隨後，工作人員亦為我們拉下安全的把手。

我下意識地緊握手柄，怎料，手柄全是他人留下的手汗，有種滑溜溜的嘔心感覺。

「唔好掂個柄！好污濁㗎！」她提醒我，但我實在緊張得沒有辦法放手。

「咇⋯⋯咇⋯⋯」，「嚟啦！準備啦！」她興奮不已。

咦？只是向左右搖擺，應該還可以吧？好像沒有想像中的可......

「啊啊啊啊啊啊！」我驚恐得不受控地呼喊，只因我已經被倒吊着，我感受到地心吸力對我的拉扯，假如沒有那安全設備，我應該經已直墜地面死亡，不，現在的我都已經死了。

「好正啊哈哈哈哈！」譚仙怡的腦袋還好嗎？

此時，我已經一直處於左右搖擺的狀態，速度也不斷加快，我的臉部像是被風掌摑一樣，左一巴，右一掌。而我只能緊閉眼睛、咬緊牙關，等待它的停頓。

到底人的恐懼有何作用？是因為要另類的第六感，以提醒自己不應試圖嘗試嗎？但為何人也會把這種感覺當成刺激及玩意呢？

「喂，停咗啦，你做咩坐係度唔郁？」啊？好像有人叫我？

我睜開眼睛，譚仙怡？我的身體好像僵住了一樣，無法即時活動：「你可唔可以拉一拉我？」

「吓？快啲行啦，下一輪嘅人等緊！」

「唔係，我有啲唔舒服......」

她得知我身體不適後，才馬上把我扶起來，我的雙腳像是乏力般，無法正常步行，而離開期間，排隊及坐在遊戲設施上的人都以奇異的眼光投向我。

然後，她扶我到椅子休息。

「我係咪好無用？」我尷尬問道，「又唔好咁講，你未習慣姐，玩多幾次就慣。」

「玩多幾次？」我的心臟受不了。

她笑說：「講笑咋，你仲玩到咩。不過......多謝你。」

「吓？」我懷疑耳朵。

「多謝你驚都陪我。」，「我都無驚，你誤會咗啦，可能係頭先活動太激烈，所以對腳先會咁。」我試圖澄清，「係，你無驚，我搞錯咗。」，「你知就好。」我也不知不覺笑起來。

進行完劇烈活動之後，我們都決定隨意到小食店購買食物以作充飢，再隨意走走。

「不如坐纜車？」她主動提議。

「好啊。」

沒想到，排隊到纜車的人同樣較少，故此纜車上就只有我倆。

「哇，估唔到個景又幾靚喎。」我飽覽美景。

「你覺得點？」，「好靚啊個景。」我目光依然固視着風景。

「我係問，你覺得同我一齊嚟玩點樣？」她突如其來問道。

「呃......幾好啊，唔錯。」

「就係咁？」她似乎期待我說更多，但我並無太大感受，只以笑避過回應。

當我們離開纜車，便發現一些奇怪的人出沒著，他們都化著詫異的妝容向人招手，他們在做甚麼？

「咦，鬼屋好似開始咗啦喎，哇！有人排緊隊啦，快啲去排！」

別鬧吧，過山車都已經這麼刺激，還要到鬼屋？

「呢啲排隊去自己嚇自己，咁樣好玩咩？」

「好玩啊！我就係為咗鬼屋而嚟。哦！唔通你又想退縮？唔得！你今次一定要陪我！」

要是我答應的話，我會否被嚇死呢？

我應該......

A、去
B、拒絕

而家開始爬文，樓主寫得幾好，加油

A
譚仙怡好好

A
仲有冇其他女女線

唔通你想主角揀同邊個一齊

你簡啦 我又唔係作者
我係比較想睇除咗呢個女角 仲有冇
同埋幾時番現實姐

唔想劇透太多 只可以叫你期待下
至於翻現實嘅話 估計呢一兩個星期內可以完到
應該呢個星期個故事進度會加快

「我無話唔去，只係好奇你哋心態姐。」

「係就好，咁我哋去排隊啦！」

如是者，我們排隊等候進入鬼屋，然而，這次的等待時間反而有點長，我們差不多待了半小時至四十五分鐘才能進入。

一步入鬼屋，突然有種毛骨悚然的感覺，令我渾身不舒服，而屋內亦漆黑一片，連正常步行也有點難度。

剛才活潑好動的譚仙怡亦變得沉默，不敢發出聲音。

我倆小心翼翼地前進，忽然間，有一個黑影衝著我們來，並且接觸她的手腕，譚仙怡隨即嚇得哇哇大叫，甚至害怕得哭了起來！

「嗚嗚嗚嗚，好恐怖啊，我唔玩啦，我要走啊⋯⋯」她邊走邊啜泣。

看到這情況，我也不懂得安慰她，只好默默地加快腳步，希望可以盡快離開。

沒想到，又有一個工作人員憑空出現，她嚇得撲入我懷中大喊。

砰砰⋯⋯砰砰砰⋯⋯砰砰砰砰⋯⋯

為甚麼我的心臟會無故加快速度？

這是甚麼感覺？

「唔得啦，我行唔到落去啦。」譚仙怡嘗試重新振作，但隨即腳軟且攤坐在地下。

我鼓勵她：「就嚟行完㗎啦，好快㗎咋，有我同你一齊嘛。」

雖然我看不清楚她的臉孔，但我仍感受到她的驚恐，她聲音顫抖地問：「我可唔可以撟住你隻手行？我真係好驚。」

「嗯。」我答應且扶起她。

接著，她便撟着我的手前進，途中也有好幾次被嚇到，然而，她經已沒有前兩次嚇得腿軟及流淚的情況，只緊張及大力地牽着我的手臂，以及間斷的尖叫聲。

儘管我亦同樣覺得恐怖，想要尖叫大喊，不過為了鼓勵她，我只好裝作若無其事，勇敢地帶她離開。

不久，我們終於成功逃脫鬼屋，她隨即拿紙巾攤倒在椅子上喘氣。

「你無嘢嘛？仲玩唔玩下一間？」我問。

「唔玩啦！我要翻屋企！ 」哈，她與我方才玩翻天覆地的反應一樣。

「好，你話翻就翻。」

故此，我們準備離開樂園。

離開途中，她向我問道：「乜你頭先唔驚咩？」

「驚啊，邊個話我唔驚。」

「咁你點解完全無叫過？」她的表情非常驚訝。

「叫都無用，行快幾步有用啲。」

「原來係咁，你睇落好勇。」聽到以後，我暗道沾沾自喜。

其後，我倆準備分別之後，我叫停了她。

「今日......我玩得好開心。」

「你鐘意就好。」她抿嘴一笑。

砰砰砰砰，又來了！心臟又不正常地跳動着，我怎麼了啦？

算了，別多想。

在測驗結束之後，我們回復正常生活，而慶幸測驗前有一星期的温習時間，所以成績亦尚算不錯，能夠躋身於全班的前十名。

測驗完結之後，我也能重新出席結他班，我現時已經掌握到基本的技巧，但不算是非常熟練，可惜下一堂便是最後一堂。

喔對了，鄭任然曾經提及要把結他借給我，但他現在似乎把這回事忘記得一乾二淨，要在下次見面時詢問他嗎？

A、重提借結他的事宜
B、放棄追問

A! 順便同佢交交心

Live左

新讀者留各

A 兄弟愛情兩得意

Live咗就可以同大家一齊揀

Welcome

我思索過後，決定於明天重提此事。

苦等一天過後，終於到了放學時間，我可以跟鄭任然單獨相處，我們如常的閒談、談天說地。

隨後我找到時機，先提起自己參加結他班的趣事及導師的教導，然後順著提及結他事宜：「係喎，你之前咪話可以借結他比我嘅，今日得唔得？」

他驚覺道：「係喎，你唔講我都唔記得，你一陣順便上嚟攞埋。」

「上嚟？」我疑惑。

「上嚟我屋企坐，反正都無人。」他居然主動邀請我到他家中！

我隨即爽快答應，並且期待待會的到訪，我還是頭一次盼望快點回到家附近，之往均為希望路程較漫長，那麼我們便可以擁有更多的單獨相處時間。

聊着聊着，這次我並沒有於大廈門前與他揮手道別，而是繼續跟他並肩同行回家。

「喐、喐喐、喐—」鄭任然按下大廈門前的密碼，然後開門讓我進入。

「你住幾多樓？」我問他。

「21。」怎麼聽到這個數字，心裏會有種莫名的鬱悶情緒，一陣沉重的無力感。

「做咩成個人呆曬？你塊面好似有啲蒼白。」他察覺到我的異樣。

「吓？無嘢，我都唔知自己做咩。」

「哦，𨋢到啦。」我倆雙雙步入升降機，我突然變得有點緊張，好奇待會發生的事情。

踏出升降機後，他開門且邀請我進入在內。

「哇，你間屋幾靚喎。」對比我家，這裏明顯寬闊及整潔得很，而是也有一部超大型的電視。

「係咩？一般般啦。

積仔，我翻嚟啦。」他忽然對空氣說話。

「積仔？你唔係話屋企無人咩？」他難道看到一些......？

他平淡回應：「無人啊。」

「吓？咁你同邊個講嘢？」我愣住。

他沒有回應，並且走入角落，像是拿點甚麼似的，不久，他便轉身，掌心更捧著......一隻倉鼠？

「佢就係積仔啦，我小學開始領養佢翻嚟，我習慣每天翻屋企同佢講聲，佢真係聽得明㗎，每次都痴住我唔肯走，一定要陪佢玩陣先得，可惜佢開始老......」

他停頓片刻，然後接著說：「係喎，你坐住梳化先，我而加入房攞支結他比你。」他把積仔放回籠內，然後好一會兒才走出來。

「嗱，你檢查下啲音得唔得，無問題嘅話你想借幾耐都得。」

我驚慌道：「我借一陣就得㗎啦，唔洗好耐，係喎，咁點解你買咗無用到嘅？」

「無啊，細個見人玩好似好型，但之後都係無咩興趣，所以就放咗一排。」

「原來係咁。」我把結他拿上手，隨意地彈撥幾個音調。

「喂幾好聽喎，不如彈幾首歌嚟聽下？」

我馬上否認：「學咗無耐咋，都係好普通，如果要彈歌嘅都會斷斷續續，同埋無譜......」

「譜咋嘛，上網揾就有，嚟啦，彈嚟聽下。」

他極力要求我示範，但我有點害羞及害怕發揮得不好，應該表演予他看嗎？

A、表演
B、委婉拒絕

如選擇A，請亦揀選表演歌曲

C、富士山下 (陳奕迅)
D、有時 (周國賢)
E、末日 (王菀之)

A+C
有冇得揀春秋

有諗過
不過寫寫下唔記得咗

轟爆你

點解又見到你

係緣份

「好啦，彈得唔好聽唔好怪我喎，你堅持要聽㗎咋。」

「得得得，後果自負！」怎麼這句特別令我反感。

「我打算彈周國賢嘅有時，你幫我揾下譜。」

「Ok。」

沒多久，他便把樂譜展示給我，我深一口氣以放鬆自己，然後開始彈奏。

起初，我太緊張的緣故而不小心彈錯幾個音調，後來重新打起精神之後，那種的緊張感全無，我甚至越來越投入於音樂之中，就如像音樂融為一體。

此時，鄭任然亦被我的音樂感染，竟然開口伴唱，而他的歌喉也確實不錯，令我更投入當中。

一切善或惡 聚或散 也定了早晚

假如人的命運早已奠定，那麼我倆的友誼又能否維持到永遠？

彼此的相遇，又有甚麼意義呢？

離別的話，又是注定的嗎？

這是所謂的緣聚緣散？

投身於那六道旅程 已再沒姓名 轉世令記憶結冰

如果輪迴轉世存在的話，

那麼上一輩子的我們，又經歷了甚麼？

這一輩子的我們，又為何會相聚？

就算姓名有所改變

你又願意重新邂逅這一個我嗎？

有時我在記憶空間找到你 分秒在一起 不會問生死 最終會不分我或你

即使有天，我們要面對離別，

然而，

你也會永遠活在我的記憶，

這樣的話，我們就如沒有分開一樣，

我是你，你是我，結合成完整的一體。

「嗄......嗄......嗄......」彈奏完之後，我有種靈魂回歸身體的感覺，剛才腦內不斷冒出那些奇怪的想法，到底我怎麼了？

「你彈得好好，完全唔似初學，連我都不知不覺唱埋一份。」他讚賞。

這難道就是導師所指的共鳴？

「估唔到你唱歌咁好聽，第日你出道嘅話，我會做你第一個支持者。」

「哈咪玩啦，話頭先嗰首咩歌幾好聽。」

「你竟然無聽過？周國賢啲歌好好聽㗎，得閒聽下，你覺得首歌講嘅前世、緣分有咩感覺？」

「感覺啊？嗯......我覺得人條命係整定，無得改。」想不到他有此見解。

「點解？我反而覺得人定勝天。」我與他的意見相反。

「唔知啊，就係覺得有啲事點努力都無用，唔係你嘅話，你幾努力去爭取都無用。」我一直以為他的個性樂觀積極，沒想到會悲觀如此，應該形容他為負面嗎？還是認命？

「但你唔試又點知呢？我哋做嘅嘢本來就唔會知結果係點，不過為咗達成目標，我哋都係會繼續堅持。」我試圖說服他。

「係掛，唔好講呢樣，我哋講下其他啦。」他迴避我的問題且轉移話題。

好想得知他的內心想法，到底他腦袋想着甚麼呢？

不過沒關係，我們還有很多時間可以互相了解，屆時，我就可以真正地了解他吧？

最後，我待了一個多小時才拿着結他回家，我答允他一個月後便會歸還，唯他則一直強調我可以任意借用。

我回到家後，亦隨心地彈奏歌曲進行練習。一想到明天便為結他班的最後一堂就感到依依不捨。

可惜時間並不會因我們的不捨而變得緩慢，今天正為結他班的最後一天。

温Sir同樣精神充沛地教導我們拍子及提點我們，但可能為最後一堂的緣故，他透露更多自己的心聲。

「你哋真係要好好珍惜六年嘅中學生活，呢六年可以令你嘅人生會有好大嘅變化，你可能會係呢一間好細嘅學校揾到陪你一世嘅知已、一啲陪你顛嘅豬朋狗友、甚至好運嘅你會擁有人生第一段初戀，仲有，你呢世都會記住，一個無辦法忘懷嘅人。」

「咩人？」肥同學問，事實上，我也對此感到好奇，他唯獨是沒有把這個人的身分透露出來。

「咩人就視乎你哋嘅經歷啦，可能會係一個平平無奇嘅同學，一個從未都無一齊過嘅暗戀對象，會係一個點嘅人，你永遠都唔會估到。」

「唔明。」肥同學回應。

「有好多嘢唔係講就明㗎，要親身經濟同感受先知，衰啲講句，人有時係好犯賤嘅生物，針唔吉到肉係永遠都唔知痛。」

說罷，他又再次投入回課堂，而最後的十五分鐘課堂時間，他打算邀請自願者來彈奏，看看我們這一個月來的能力如何。

譚仙怡問道：「你會唔會舉手？你今日好似比上次有進步。」

我確實對此有興趣，不過被人注視的眼光非常可怕，像是不斷被打量、批評一樣，這種感覺受不到，但我也有點動搖，怎麼辦？

A、主動舉手
B、放棄機會

唔記得放埋Link 無聽過《有時》嘅朋友一定要聽下

「如果我主動舉手但表演唔好，會唔會好樣衰？」我問譚仙怡。

「呢度咁少人，有咩所謂喎，你想試就試啦，機會過咗就無㗎啦！」

她說得對，機會就如流星般一閃即逝，既然機會放在眼前，我當然要爭取。

我決定鼓起勇氣舉手，導師滿意點頭並示意我出來，然而，他卻阻止我𢹂帶樂譜表演。

我不解：「唔睇樂譜點彈？」

「彈你自己覺得好聽嘅音，或者你想彈嘅歌，唔洗睇譜。」

雖然我並不理解他的用意，但我同樣按照他的意思來彈奏，並決定以《有時》作自己的表演曲目。

我聚精會神，用心地彈奏歌曲，這一次我把個人情感投放在歌曲上。

人定勝天也好，命運注定也好，

我也想要好好活一次才不枉此生。

我抱著此信念把這歌曲演繹出來，完結之後，導師及其他同學都沒有任何反應，令我感到壓力，難道我的表現非常不濟？

怎料，温Sir忽然鼓掌來，而其他人也照着做，到底怎麼一回事？

「我感受到。」他說。

「吓？」我一臉茫然。

「我感到你嘅情緒，你唔係彈奏首歌，你係表現緊自己，做得好好，真係好好。」他舉起姆指。

「多謝......」我受寵若驚，並且返回座位。

「你頭先彈得好好！雖然我唔太識好似温Sir咁，可以好專業咁講評語，但我淨係知你彈得好好聽！」譚仙怡同樣這讚不絕口，我則以笑回應。

在我表演過後，温Sir再次派發白紙，讓我們寫下學習結他的原因。

奇怪地，我的想法完全與首次所想的完全相反，如今我所想的原因為—我想用音樂去感染其他人，我把自己的想法寫下，然後再交給導師。

其後，温Sir揭曉答案。

「其實我個人係幾鐘意呢個活動，因為可以見到大家對結他嘅心路歷程，而我所收集到嘅答案，正正就見證到一位同學，由當初嘅好奇，變成今日對結他嘅熱誠。

亦都有同學領略到音樂嘅意義，除咗自娛之外，都可以用嚟感動其他人。

我好慶幸可以成為你哋嘅導師，同你哋上堂嘅時光非常愉快開心，希望你哋日後都可以再接觸結他。」說罷，他指示我們可以離開。

然而，他卻叫停了我，不讓我離開。

「係咪有事？」他的舉動令我不安。

「感染其他人嗰句.......係咪你寫？」他問。

「係啊，你點解會知？」難道他偷看了我書寫的過程？

「頭先嘅表演就已經證明到。

其實我留低你最主的嘅原因，係因為我見到你有潛質，你有一種影響到人情緒嘅能力，喺你嘅音樂入面，我感受到你嘅堅持。

如果可以嘅話，我希望你可以加入我哋，我私底下有一個同朋友夾band嘅Group，你唔洗覺得有壓力㗎，隨時都可以加入或者合作下，我哋會一定歡迎你。」

「哦......」我一時之間不知如何是好。

他把一張寫上電話號碼的紙張遞給我，「6789 0687？」我把數字朗讀出來。

「你想揾我嘅話，隨時打嚟或者WhatsApp 我。」

我接過紙張，禮貌地道別就離開。

「你會唔會揾佢哋？」譚仙怡對我說。

「暫時無呢個打算，我都係對人群有恐懼，我情願表演比朋友同屋企人就先。」

「你想嘅話，我都唔介意聽你表演㗎！」

「好啊！」我笑說。

隨後，雖然過着沒有結他班的日子，但我偶爾亦利用鄭任然借給我的結他來練習及打發時間。

不知不覺，距離開學至今，已經有兩個月。

而現時的十一月，對於學生而言，就是沒有假期的月份。

不過，班主任卻在班務時間發佈一個令我們精神為之一振的消息。

「各位！嚟緊十一月中就係你哋第一次嘅旅行日啦，我哋將會去郊野公園，你哋有冇咩活動建議？」男班主任問。

同學們都源源不絕地發表意見，最後則揀選出燒烤及野餐，它們都為最多同學建議。

男班主任接著說：「因為當日時間有限，所以我哋只可以揀一個活動，各位同學要投票選擇。」

坐我旁邊的張紫彤漫不經心地說：「車，投票有鬼用咩，如果自己揀嘅無人揀，咁投咗都係廢㗎啦，我不如唔好投。」

也許是她的聲浪有點大，女班主任竟就此回應她：「唔一定，投票係一種可以比你發表意見嘅方式之一。你唔投，又點知其他人會唔會揀呢？可能你會情願棄權唔投，但你既然有呢個機會去投，點解唔好好珍惜呢？」

張紫彤尷尬得漲紅了面，並且表明會參與待會的投票。

「唔參加吖嗱，比人話啦。」我嘲笑她。

「收聲啦你！」她惱羞成怒。

未幾，班上開始了投票活動。

老師說得對，我們應好好珍惜擁有投票的權利，說不定，有一天，我們將失去這一切的自由。

那麼我，又應該揀選那樣？

A、燒烤
B、野餐

有時咁多bar chord 中一初學彈到都幾勁

燒烤似乎比較有趣，可以烤不同的美食，雞翼、棉花糖等等，我決定選擇燒烤。

我舉手投票燒烤，而張紫彤則選擇野餐，最終結果就是燒烤以大比數通過！

「唉，仲打算親手整個靚靚野餐飯盒。」張紫彤沮喪起來。

「整咁靚有用咩？食落肚咪又係搞埋一舊。」

「你無要求，唔代表其他人都無要求，佢話想食我親手整嘅嘢食......」她扁起嘴來。

「邊個佢啊？你到時燒烤都一樣，直接考驗你嘅廚藝技巧。」我安慰道。

「我話比你聽，你唔好同人講喎，我之前咪話係小食部遇到個男仔嘅，其實我覺得佢對我有意思，佢都會講啲好曖昧嘅說話，但一直都無話要一齊，我諗佢係想等大家關係再好啲先一齊。」

「所以你哋暫時都係互相鐘意對方嘅朋友？」她形容得有點複雜。

「暫時係，但我相信好快就會轉做男女朋友！」張紫彤憧憬著。

「祝你好運。」我總覺得這些男女關係很複雜，有點難懂。

而在我倆談話期間，老師已經選出購買食物
、飲品、炭精及黑炭的同學，其中包括王志聰及許宏力。

而同學們都一致同意購買肉類、面包、棉花糖及粟米金茹等食品。

時間一眨眼便過去，今天便是出發去燒烤的大日子，我們坐上旅遊巴，大概花了一個小時多的時間才到達。

同學們都興奮不已，急不及待地把食材及黑炭搬至爐邊，然而，當他們聽到有人大喊小店有不少的風箏及零食出售，他們都爭先恐後地走到店鋪，剩下王志聰、鄭任然等人，以及小部分的女同學。

王志聰不滿發洩：「成班都少爺公主嚟，全部要人服侍，喂！你哋過嚟幫下手，我之前都同屋企人開過爐，所以都識少少，你哋聽下我點做！」

許宏力、李氏雙胞胎及鄭任然都上前幫手，但我從來沒有這經驗，而且這麼多人，我應該不用上前幫手吧？或是到小店看看？張紫彤及譚仙怡都似乎跟隨人群到小店。

A、上前幫手
B、靜觀其變
C、到小店看看

還是上前幫手較好，免得自己好像沒有任何貢獻。

我走上前問道：「有冇嘢可以幫到你哋？」

王志聰大怒：「都唔知點解整極都整唔到！樹仔！由你去試下，用火燒炭精就得。」

然而，我亦無法點燃得到，如是者，接下來的十五分鐘，我們都連續輪流嘗試。然而，結果同樣為失敗。

王志聰憤怒得把手上的東西掉下，「唔理啦！反正所有人都走曬！唔食啦！」他氣沖沖地離開。

鄭任然吩附我：「陳樹力你留係度，睇下有冇老師可以幫手，我哋去睇下王志聰點樣。」

說罷，他們便匆忙地離開及查看王志聰狀況。

正當我查看老師的蹤影時，恰好有一位老師經過，於是我馬上上前要求幫助。

他了解狀況之後，亦樂意嘗試為我們生火。

不過，他同樣失敗收場：「你哋嗰個炭精可能掂過水，或者之前天氣潮濕，所以應該用唔到，A班都有燒烤，不如你哋去問下佢哋有冇多一個？」老師解釋我們無法成功生火的真正原因。

A班？我完全不認識其他班別的同學，要是貿然走過去，似乎有點奇怪。

對了，我記得張紫彤所認識的男同學也是A班，那我就去拜託她去問吧。

然後，我請求同班的女同學替我找她出來，因我慎防他們突然回來，誤會我沒有好好做事。

沒多久，女同學為我找到了張紫彤，我着急地把事情的來龍去脈告訴她。

然而，張紫彤卻拒絕我：「佢話過唔想比其他同學知道呢件事，所以我同佢喺其他人面前只可以扮做普通同學。」

我愣住：「咁都得？」不過現時並非討論這種事情的時候，取得炭精才是最重要，否則我們都無法進行燒烤的活動。

我接著說：「但我哋一定要借到，得你識A班啲人咋。」

她思前想後，最終不情願地答應我，同時亦要求我陪同，我欣然地接受。

她膽小地站在我後面，不敢與我平排前進，「有冇咁驚？佢叫咩名，同埋咩樣？」我問。

「佢叫鄧廣祥，個樣係......」，戛然，我看到一個男生獨自坐在一旁進食，於是我打斷張紫彤的說話，並且問道：

「係咪佢？佢好似都係A班。」

張紫彤隨即慌張告知我：「唔係啊！呢個係學霸黎奕天，佢讀書真心勁，不過佢份人有啲奇怪，好似唔係好鐘意同人講嘢。」

「佢比人杯？」

「又唔係，同學覺得佢幾搞笑，但硬係有種生人勿近嘅感覺，所以好少人會主動揾佢。

真正杯或者融入唔到嘅人，係唔會出席旅行㗎。」

「你又會知咁多嘢嘅，咁點？問唔問佢借？」我倆站在他附近竊竊私語。

「你點解會係度？」一把陌生的聲音問道，令我們都回過神過。

「我唔係過嚟揾你㗎！我只係打算問你哋借炭精，因為我嗰班嗰個用唔到。」張紫彤像是害怕被對方責備一樣，不敢直視他的眼神。

難道眼前的人就是鄧廣祥？

他的雙眼烔烔有神，五官標緻以及身型高大，難怪張紫彤被他迷倒。

「你等我一陣，我哋咁啱有多一個。」沒多久，他把炭精交到張紫彤身上，然後就轉身離開。

「佢就係你暗戀嘅人？」我問她。

「係啊，佢係咪好靚仔好Charm？」她又變得活潑起來。

「又係幾型嘅......」雖不甘心，但我必須承認。

拿到炭精之後，我馬上點燃火爐且進行燒烤活動。

張紫彤已經開始拿起燒烤叉燒腸仔，而其他同學亦陸續回來，唯獨還未見譚仙怡及王志聰等人。

那我也應該為他們預備點食物嗎？

A、應該
B、只顧自己

如選擇A，請揀選對象(只能選擇一個)：

C、王志聰
D、鄭任然
E、李豪康
F、李佐杰
G、許宏力
H、譚仙怡

A+H

支持

樓主呢

A+C令聰仔開心返！

上水啦

最後結果係 A+H 3票 A+C 得2票
譚仙怡係大贏家

今天好像還未跟譚仙怡說過話，就為她燒點食物吧，她會喜歡甚麼呢？腸仔適合嗎？會不會太厭棄太肥膩？

不太懂女生思維的我，決定詢問張紫彤的意見。

「你覺得譚仙怡會鐘意食啲咩？」

她吃驚道：「我哋嘅陳樹力竟然會問呢啲問題？世界變啦，真係變咗。」

「你講咩啊？可唔可以講翻人話。」

「棉花糖啦，仲唔Sweet死佢，估唔到佢咁勁，可以令頑石點頭。」

棉花糖？這聽來是好主意，女孩子大多都喜歡甜甜的東西。

於是，我一邊烤腸仔，一邊烤棉花糖。

剛好，在棉花糖烤得金黃時，譚仙怡就回來。

「你翻嚟啦？呢個棉花糖係比你食。」

她有點意想不到問：「你講真？你特登整比我食？」

「係啊，你唔鐘意？」我不解她的反問用意。

「鐘意！我即刻試下先！ 」

此時，王志聰等人亦一同歸來，他帶點不滿地說：「唉，淨啲女仔先有得食，我哋就餓死㗎啦。」

我慌忙道：「唔係啊，仲有好多嘢食㗎，因為我唔知你哋鐘意食咩，一係嘅我幫你燒多？你想食咩？

同埋原來我哋個炭精可能掂過水，所以我問咗人借，而加搞掂㗎啦。」

「哦？個火係你搞㗎？唉咁算啦，不過我有手有腳就唔洗你幫，我自己搞得啦。」

其後，我們便各自各拿取不同食物燒烤，而王志聰他們很快則吃飽，然後說甚麼要去草地放風箏，故此就離座。

不過由於我還未吃夠，所以沒有跟隨他們。

這時，譚仙怡亦從口袋裏拿出東西，然後遞給我。

「戒指糖？我唔係好鐘意糖。」我試圖拒絕。

然而張紫彤卻在旁插嘴：「有人送嘢比你仲厭三厭四，你咁樣唔得囉。」

我反擊道：「你係咪羨慕我？我有人送但你無喎！」說罷，我改變主意且接過糖果。

「哼，有又話你聽咩！」張紫彤作出對我不痛不癢的反駁。

「要戴入手指先好食㗎。」譚仙怡提點，而她亦把戒指糖放到中指，「你放在中指咪好難食到囉。」，「唔會啊，你試下。」

我模仿她並且嘗試進食：「哇好甜！」，而我這幕亦被張紫彤拍下來：「真係閃死人。」，我沒好氣理會她，繼續與譚仙怡談話：「頭先你就係去間鋪頭買呢個？」

「係啊，因為好多人都鐘意食，咁啱我見到就諗起你，所以我就買咗比你。」

「原來係咁，多謝你。」我微笑，並且查看魚蛋有否熟透，「啊慘啦！掛住講嘢，搞到燒燶咗無得食添。」我失望道。

「燒嘢食就同人關係一樣，太生唔得，太熟都唔好，只有啱啱好先係最完美。」譚仙怡突然說奇怪的說話。

「你講咩？」

「你覺得我哋熟唔熟？」她問，我思索一會兒回應：「熟啊，做咩咁問？」

然而，她開口回答之際，周圍的光線突然又黑又白，而譚仙怡的回應及聲線都像是變成另一個人，說甚麼聰仔，快點醒過來。

誰是聰仔？

我揉揉眼睛，試圖弄清狀況，然而一開眼，我已經身處課室，黑板寫着Christmas Party？

聖誕節？

「你做咩塊臉青曬？」譚仙怡問我。

「我哋頭先唔係BBQ？」，她笑說：「唔好玩啦，BBQ係上個月嘅事，而加係聖誕Party，你仲未攞嘢食，快啲去攞啦。」

我神志不清地被她指示去拿點食物，也許我真的要吃點東西清醒頭腦，我拿點意粉及薯片小吃後，便返回座位。

未幾，一位老師走入課室，並拿着湯圓問我們：「我哋班仲食剩好多，有冇同學想食？有花生同芝麻味。」

譚仙怡馬上站起來，並邀請我一同拿取，我應該去嗎？

A、去
B、不去

呢篇好甜

Btw a

同棉花糖 戒指糖一樣

樓主借個位黎

「有片」黑警：限聚令吖嘛？獵多個過嚟未夠囉！你要解釋上法庭解釋！

A
bbq嘅樹仔好遲鈍
而家唔係變咗王志聰丫嗎

大家睇故之餘都要不忘抗爭

都一樣係樹仔做主角

「You go I go。」我說，而譚仙怡則暗暗偷笑，我的說話這麼大的感染力嗎？

除了我們之外，一部分同學也有上前拿取，老師見我們的反應熱烈，更賣力地推銷：「呢個係我哋同學自家製㗎，全部都係真材實料，好好味㗎。」

譚仙怡左顧右盼：「芝麻湯圓係邊呢？」

老師回答道：「佢呢個有啲難睇，其實兩隻味都好好食㗎，你攞四粒翻去，一定有一隻味中嘅！」

「好啦！我就攞四粒啦！ 」她愉悅地聽從老師的意見。

而我則拿取兩粒，始終我對湯圓這種食物無太大興趣。

我返回位置後，發現她還未開始進食。

「你唔食嘅？唔好味？」難道我們都被湯圓的外表欺騙？

「等埋你嘛。」心裏有點高興的感覺，像是被人重視一樣。

待我坐好後，她才把湯圓放進口，「嗯呢個花生味好好食！」

有這麼好吃嗎？我也來嚐嚐，我把湯圓放入口：「啊我呢個係芝麻味，不過都一樣好食！」

「真係㗎？等我睇下有冇先！話說，你知唔知湯圓係代表團團圓圓？」

「我淨係知食得多湯圓，塊面會變圓咋喎。」

她裝作生氣道：「你係咪暗示我肥？」

「邊係，你咁瘦。」我作弄她，「啊，呢個都係芝麻味，無得試另一款添。」我看著那被人咬了一口的湯圓。

她有點害羞道：「咁你介唔介意食我呢個？我呢個係花生味，不過我咬過......」

「呃，無所謂嘅。」正當我打算想吃掉芝麻湯圓，以拿取她的湯圓時，她卻盯著我的湯圓目不轉睛。

「你想食？」她用力點頭。

「但我食過喎⋯⋯」我補充說，「你都肯食我口水，咁我點解唔肯食你嗰個？」她反問。

被她這樣說，我有點心動的感覺。

「咁我哋交換啦。」我與她最終交換湯圓，「花生味真係幾好食。」，「芝麻味都係，仲有啲甜！ 」

「甜？我反而接受到喎。」

她笑而不語，其後待我倆吃完後，她問道：「一陣Party完咗，你打算去邊？」

我正想回答之時，卻發現喉嚨無故感到非常痕癢：「咳咳咳咳咳咳......」

我痛苦地咳嗽，嚴重得無法說出完整句子，我到底怎麼了？

花 生 敏 感

腦海突然閃過這四隻字，我用盡全力以吐出這消息予譚仙怡，她聽到以後，隨即驚恐地告訴老師。

其中一個班主任馬上跑出課室，而另一位則上前詢問我情況如何。

我只記得自己的精神狀況越來越差，後來他們把我送上救護車，而譚仙怡則嚇得流眼淚？

我都不太記得清楚，當我真正清醒過來時，我經已身處醫院且躺在床上，而母親也在旁。

她一看到我醒來便大怒：「都話你細個曾經食過花生之後敏感！點解你仲食！好彩而加無事，醫生都話可以走，不過安全起見，我都特登話要等到今晚先決定出唔出院。」

「對唔住......我唔記得咗。」我內疚道。

她隨後說：「我唔係怪你，阿媽頭先收到個電話真係嚇死，萬一你有事，你叫我點算？真係擔心死我。」

「我以後一定會小心，唔會要你擔心。」

「係就最好。係啦，你頭先個電話係咁響，你要唔要睇下？」

「好啊。」母親向我遞過電話，一看，原來九成的來電顯示均為譚仙怡，其餘則是鄭任然。

我下意識地先打電話給譚仙怡，不消一秒，她已經馬上接電話：「喂？你點樣啊？你無事嘛？你係邊間醫院？我即刻嚟揾你！ 」

「唔洗擔心，我無事，你唔洗嚟啦。」

不過，她仍然堅持：「唔得，我一定要親眼見到你無事，你講啦，你到底係邊間醫院？」

醫院這麼多病菌，而且我已經沒甚麼大礙，要阻止她嗎？

A、告知自己的所在地
B、遊說她不要前來

A!!!

「唉，怕咗你。」最後，我決定把地址告訴她。

「你有朋友要嚟？」母親問道。

「呃，係啊，佢話想嚟探我。」

「你要好好珍惜人啊。」她忽然間道出這番話，「媽咪你講咩啊？」，「人哋點都要嚟醫院探你，證明佢好重視你，所以你都唔好辜負人哋對你嘅一番好意。唉，坐咁耐我都肚餓，我落去樓下Canteen食嘢先，你食唔食？」

「唔洗啦，我唔太餓。」我回覆。

母親離開病房後，我一直反覆思考她的說話，譚仙怡重視我？

她應該像朋友一樣對待我吧？不過......她對我總是特別好，從未嫌棄過我，也會主動關心我。

唉，別想了，還是致電去鄭任然報平安吧。

「喂？陳樹力？你無事嘛？身體點樣？」他語氣有點吃驚。

得知他們關心我，我內心也感到安慰：「放心，我無事，休息多陣就可以出院。」

「好可惜啊，本身打算完咗Party同你慶祝生日，仲知你突然食物敏感，如果正日同你慶祝嘅話，你身體應唔應付到？」

我從沒意料過，他們居然有為我慶祝生日的打算，就連我自己亦忘記，更何況，他們又怎會知道我的生日日期呢？我記憶中都沒有透露過。

「應該可以，但你哋點解會知道我幾時生日嘅？」

「班主任之前喺WhatsApp 班Group嗰度話見到有幾個人都係十二月生日，然後我哋見到有你名，所以就問埋幾多號。

本身買埋蛋糕，不過你送咗院無得食。」

「唔怪得，咁到時正日有咩搞？」

「無所謂啊，生日嗰個話事。」，「咁我再諗下先。」，「好啦，我唔阻你休息。」

就這樣，我倆結束通話，同一時間，譚仙怡亦來到。

我意料不及問她：「點解你咁快到？」

她氣喘回應：「我......我坐的士嚟，唔好講我住，你點樣？真係無事？」

我安撫道：「無事，你唔洗擔心。」

「咩唔擔心啊？最衰都係我，如果唔係我話要交換湯圓，你就唔會有事，搞到要入醫院。

我上網查過，花生敏感係可以嚴重至死，萬一......萬一你有咩事，咁我就會內疚成世！」她甚至激動得快要哭出來，等等，為何她的眼如此腫脹？

「我真係無事㗎啦，係我自己想食，唔怪你事。
但你對眼做咩事？」我問。

「呃......無事。」

我感覺不對勁，於是繼續追問：「係咪發生咗咩事？」

她沉默一會兒，然後才開口：「頭先你未聽電話嗰時，我係度諗，萬一你真係有咩事，或者因爲咁而嬲咗我，以後唔再理我......

唔知點解，一諗到呢度我就想喊，可能因為喊得太耐，所以對眼先咁。」說罷，她又開始流下眼淚。

世上居然有人因為我而落淚？

我驚慌失措得把紙巾拿給她抺浪，她突然開口說：「原本打算等你生日先同你講，但我等唔切，我好怕再失去你。」

「你想講咩？」我不解。

她把手機螢幕展示給我，而手機上所顯示的文字為：有句說話一直都好想話比你知，其實我好鐘意你，你可唔可以同我一齊？

我瞄看她一眼，她低下頭來，不敢注視我的目光，而且緊握掌頭，看來非常緊張......

她的心意，我居然未能察覺得到，難道是我太遲鈍？

我也是時候，回應她的心意。

A、接受
B、要求只當朋友

B
Friend zone

A
甜到我要哭了

主角係咪就醒

「我一日唔答，你係咪就唔打算望住我？」我問。

她尷尬地緩緩抬起頭，心灰意冷問：「咁你係咪打算拒絕我？」

我捉著她的手反問：「咁好嘅女仔，我Say no咪走寶？」

她馬上破涕為笑：「你咁講即係......？」

「求之不得。」我笑說，她隨即擁入我懷內。

「不過你點解會鐘意我嘅？話曬我個樣......」我好奇她對我動心的原因。

「乜你覺得我係鐘意你個樣㗎咩？」這句說話令我莫名感到傷害。

譚仙怡不以為意繼續說：「當初係覺得有同自己相同興趣嘅人好難得，所以想識你，但識下識下就想了解你多啲，慢慢就鐘意咗你。」

「多謝你。」我真心感謝她。

她呆着：「做咩多謝我？」

「多謝你願意接受，呢一個不完美嘅我，你係第一個比屋企人重視我嘅人。」我剖白心聲。

她似乎不太明白我的意思，只是簡單回答一句：「多謝你嘅多謝。」

說罷，她牽起我的手。

正好此時，母親從醫院的飯堂回來，剛好目睹我倆互相牽手的一幕。

她隨即尷尬自言自語道：「哎呀，我好似漏咗啲嘢添。」

譚仙怡見狀立即對母親說：「Auntie我準備走㗎啦，你可以入嚟。」

她之後轉頭對我講：「咁我哋平安夜見。」

平安夜？即是我生日當天？那天我約定了鄭任然等人，可不能違背約定。

於是我對她解釋：「不如夜晚？因為我約咗鄭任然佢哋。」

她看起來有點不高興，但還是爽快地答應了我，然後則離開，然後便到母親進入。

「大個仔，有女朋友啦喎，佢幾好啊，特登嚟睇你，又約你去街。」

我滿臉通紅：「佢係幾好嘅......」

「咁你感覺好啲未？好就不如翻屋企？」

「好，翻屋企最舒服。」

未幾，我就回到家中，並且告知鄭任然，生日當天只需跟我吃一頓午餐則可，他們亦欣然接受。

當天，我們都在一間西式餐廳碰面，大家邊吃邊聊天，不消一會兒，他們從自己背包山拿出一些東西，難道是禮物？

王志聰拿出一個吉他的鎖匙扣給我，「聽鄭任然話你鐘意結他，所以我就買呢樣比你。」

沒想到，他們會如此重視我的生日......

「多謝你！我會好好掛起佢！」

而許宏力及雙胞胎三人則送贈我手機叉電器，他們是這樣說：「雖然你而加無智能手機，但你遲早一日都會用到，所以我哋送定比你先。」我同樣感激地接過他們的禮物。

然而，鄭任然卻甚麼都沒有拿出來，只說了一句：「之前借比你嘅結他，送比你。」

「你講真嘅？唔平㗎喎！直接送比我？」我懷疑耳朵。

「真㗎，係啦，我仲差你一句，

陳樹力，生日快樂。」

「樹仔生日快樂！」他們齊聲說。

這大概是，我經歷過的最難忘生日。

聚會結束之後，他們都紛紛回家休息，眼見還有時間才到與譚仙怡的約會時間，要先回家還是到處逛逛？

A、回家
B、四處走走

好奇問下 大家覺得呢種甜點樣
之前嘅作品都係寫開虐多

暫時未
遲啲唔知

A 而家哩種微甜幾好 懵懂青澀

另外嚟緊幾日會比較忙 所以會更新得慢或者出少一篇 之後忙完就會出翻快啲
同埋鐘意呢個故嘅朋友可以送個正皮比我

鐘意就好
想帶種初戀嘅感覺比大家

太甜

B
唔錯
可以甜多少少

B 呢個甜度啱啱好勁青春

還是四處走走看看吧，反正明天就是聖誕節，也許可以買一份聖誕禮物給她？

我隨意走到商店看看，發現節日的影響，導致所有產品的價格都上升了......

實在太可惡，趁機欺詐我們的金錢，但為了女朋......咳，我意思為了譚仙怡，不管多貴也應該購買聖誕禮物給她，這可是我倆首次渡過的聖誕節，明年的聖誕節......我們還會在一起嗎？

別想太多了，重點為專注於眼前的禮物。

不過這些的物品太貴，我都是到處看看以衡量價錢，再想想她會喜歡甚麼。

在我進出不同商場時，看到不少的年輕情侶手拖手的享受約會時間，他們有講有笑，看來十分幸福，到底他們從朋友的身分變成情侶之後，又是怎樣維持下去的呢？

認識深了，能夠忍受對方缺點嗎？

吵架的話，會說傷害對方的話嗎？

相處得久，不會感到無聊厭倦嗎？

看來與人相處還不容易，希望我與她也可以一同面對難關。

正當我思考情侶的相處模式，忽然看到一個精緻漂亮的音樂盒，音樂盒上為一對情侶互相擁抱的模樣，直覺告訴我，譚仙怡會喜歡這音樂盒。

可是，它的價錢挺昂貴，大概要花上二百多元才能買到，我還是再找找看。

接著，我發現到一個自訂情侶杯，它不像那些要拼合在一起才能湊成一個心形的杯子，它的設計為每個杯子均有一個心形，而顧客可以自訂名字、圖片等刻劃在杯子上。

同樣它的價錢較為我負擔得起，單是文字就只需八十元，不過需要等待三、四天才能取貨，未能即時贈送，但這禮物能夠刻上我倆的名字......

還是再看看其他才考慮。

其後，我步入一間書店，發現當中有不少的聖誕卡，更有一些有趣及3D的設計，價錢只為二三十元，是當中最便宜的東西，而我也可以寫上心底話。

然而，譚仙怡會喜歡這些嗎？會否太隨意，她會嫌棄呢？

在這三份禮物之中，我應該揀選那樣呢？或是甚麼都不送？

A、送
B、不送

如選擇A，再選擇要贈送的禮物：

C、音樂盒 ($250)
D、情侶杯 ($80）
E、聖誕卡 ($30)

A+C
物輕情意重

跟

A+D 最正路啦

A,D

各位唔好意思本身寫好但突然有問題所以篇文無咗
今晚睇下可唔可以出到

講完即刻無事 有翻篇文可以即刻出

雖然情侶杯及聖誕卡的價錢較便宜，不過既然這是為我倆第一次陪同彼此的節日，即使音樂盒的價錢較為昂貴都沒所謂。

於是，我決定折返並且回到售賣音樂盒的店鋪。

然而張貼顯示：如欲購買，請先吿知店鋪職員，
雖然我經已通知店員，不過他們久久還未出現。

眼看約會的時間快到，我亦不想於第一次的約會遲到，令對方失望，故此我等待期間十分焦急不安。

幸好過了一陣子，店員終於拿著音樂盒出來，並且要求我測試音色以及操作是否正常，我連忙扭下播放音樂的轉桿，而音樂盒亦正常運作且播出美妙的音樂。

咦？原來歌曲為《給愛麗絲》，我記得譚仙怡的英文名字同樣為Alice，看來我沒有選錯禮物，這份禮物根本為她而設。

「Ok啦，無問題。」我回應。

「好，咁你可以拎去比錢。」

待我付錢之後，發現距離約會時間只剩下十五分鐘，正當我打算前往約定地點時，卻聽到一把熟悉的聲音。

「啲音樂盒好似幾靚。」一把女聲說着，而一把男聲則回應道：「都唔夠你靚。」

是誰呢？

我轉身一看，原來那把男聲就是當日把炭精借予我們的鄧廣祥，也就是張紫彤的暗戀對象。

但是那個女生......並不是張紫彤。

啊，他們離開店鋪了，要跟上去看看嗎？可是約會時間亦快到......

A、跟隨
B、無視

不管了，還是先跟譚仙怡碰面。

當我快到約會地點，也就是公園，事實上，我也有點猶豫為何要約會在公園，難道女孩子不是喜歡到商場逛街的嗎？

我帶着這疑問到達目的地，幸好準時到達，沒有遲到，卻發現她早已等候多時，手上還拿着奇怪的盒子，好像裝著甚麼。

「點解你咁早到嘅？」這是我約會第一句說的話。

她對於我突如其來的出現嚇了一跳，「嚇親我！我見唔到你行過嚟嘅！」這也是她約會第一句的話。

這跟我想像中的約會有點不同......

「因為我太心急行過嚟，無諗過你會早到，要你白白等我添......」我解釋道。

「唔緊要啦，我自己早到姐，你都無遲到。」她笑說。

「我下次都會早到㗎啦！係呢，點解會約我嚟公園嘅？同埋你手上攞住啲咩？」

她神秘地把盒子放在身後，不讓我看：「一陣你咪知，跟我嚟！」

我懷疑：「去邊？」

「去草地。」甚麼？難道我一直對約會有所誤解？

我們到達草地之後席地而坐 ，想不到除了我倆之外，還有其他人坐在草坪上。

「你合埋眼。」她忽然提出要求。

「吓......哦。」儘管我不解她的用意，但我還是照做。

我嘗試聆聽聲音以推測她的行徑，然而我只聽到樹葉的搖晃聲，以及雀鳥的叫聲。

「哎呀！」她大叫一聲。

我在緊閉眼睛的情況下擔心問道：「做咩事啊？要唔要幫手？」

「無事無事！唔好開眼住！」

她到底在準備甚麼呢？

戛然，她開口道：

「得啦！你可以開眼。」

我打開眼睛，映入眼簾的居然為一個插滿蠟燭的生日蛋糕。

「Happy birthday to you！Happy birthday to you！」她愉快地拍手為我唱生日歌，此時我才注意到，她的左手手指貼上了膠布。

難道這是她親手為我做的生日蛋糕？

這還是頭一次......

除了家人以外，有人願意為我下廚烹飪。

這麼好的女孩子，我配得上她嗎？

唱完生日歌後，她催促：「快啲吹蠟燭許願！」

我隨即合十手掌許願。

許甚麼許願好呢？

家人身體健康？

與鄭任然等人關係良好？

跟譚仙怡長長久久？

大概是這樣吧。

「呼—」想好之後，我把蠟燭吹熄。

「Yeah！你許咗咩願？」譚仙怡問。

正當我打算回應，她打斷我：「都係唔好講！啲人話講出嚟唔準，我哋都係食蛋糕！」

「個蛋糕......你親手整？」我好奇道。

「係啊，我知你唔太鐘意食太甜，所以我整咗黑朱古力蛋糕。」我仔細觀察蛋糕，它的裝飾簡單，就只有幾塊巧克力放在蛋糕表層。

「但你隻手？」我指着她受傷的手指。

「之前自己整親咋。唔通你以為我係因為整蛋糕而整到？」她就像看破我心思一樣。

「吓？呃，唔係。」我連忙否認，她則偷偷抿嘴微笑。

我尷尬接著說：「都係食蛋糕先，就嚟融。」

「好啊。」她開朗道。

我把蛋糕切開，原來內裏有慕絲夾雜著，我滿心期待地把蛋糕放進口......

哇！

怎麼味道會是又苦又咸的......難道她把糖當成鹽了？不會吧！

我試探地問：「你有落糖？」

「有啊，整Mousse嗰時點都有落啲，但我已經唔算重手，好甜？」

怎麼辦好呢？我應該與她說實話嗎？但畢竟她是為了我才親自動手做蛋糕，向她道出真相的話，她會感到沮喪嗎？

A、說實話
B、裝作若無其事

A講真話好過講大話 佢自己都會食到個蛋糕

「唔甜啊，啱啱好！」我決意隱瞞事實。

「你鐘意就好。」她甜笑，然後她邊伸手拿蛋糕刀，一邊說：「等我都試下先。」

我連忙捉住她的手制止：「唔好啦，個蛋糕咁好食，我想食自己食。」

她的目光注視在我的手，此時我才驚覺且即時鬆手解釋：「我.......我一時激動咋。」

「唔緊要啦，我哋係男女朋友嚟㗎嘛⋯⋯」說到男女朋友時，她的聲線特別微弱。

「哈，係喎，咁我食曬個蛋糕啦。」不知為何，氣氛有點尷尬，我裝作若無其事地繼續進食蛋糕，每吃一口，我都要勉強去勾起笑容扮作滿足。

吃完之後，我會否擁有腎者之石呢？

然而我吃到一半，已經無法繼續吃下去，只好隨意編個理由：「太好食啦，我打算留翻一陣再食。」

「真係有咁好食？估唔到我第一次煮就咁叻。」譚仙滿意稱讚自己。

「好食啊，不過我想食其他。」

「邊個話下次再整比你！」

「無下次都好。」我喃喃自語。

「咩話？」幸好她聽不到，一個不小心便道出心底話。

「話說我哋一陣去邊？我哋都坐咗係度一個半鐘。」我轉移話題。

「去冒險樂園！我見最近新開，想同你一齊玩。」她興奮不已。

我記憶中也有去過，可是所需的價錢都不便宜......

算吧，一次半次應該沒有所謂。

「咁行囉。」

說罷，我倆便前往冒險樂園。

然而，彼此前往途中都沒有任何身體接觸，大家都似乎害怕且不敢主動接觸對方。

我每走一步，都猶豫要不要牽手，只不過，我最後還是打消念頭，我還是沒有勇氣牽起她的手。

未幾，我倆成功到達，或許是平安夜及新開的緣故，冒險樂園內的人潮都較多，我倆小心翼翼地擠入人群。

「換幾多錢好？」

我看看那驚人的價錢表，然後遊說她：「不如夾份，每人25就算？」

「好似有啲少......」她似乎不太滿意。

「買嚟玩下先，唔夠先再買！」我再嘗試說服她。

她思考一會兒之後，最後完成妥協。

獲得五十個代幣的我們，正考慮要玩甚麼遊戲。

A、擲彩虹
B、籃球機
C、推糖機
D、夾公仔機
E、氣墊球機

好期待虐個part
希望樓豬唔好令我失望

我會盡量滿足你要求
想睇我之前嘅虐可以去紙言 search 卡里
入面有我以前嘅作品

睇返任然同男主之間嘅互動
諗起on仔首在錯誤的宇宙尋找愛
樓主可唔可以完左個故之後加個hehe外傳

我寫嗰時都有諗起呢首歌
可以啊 其實我都有諗埋外傳 到時再公佈
不過最近忙所以進度好慢有好多想寫嘅都未寫到

「不如試下夾公仔機？」我提出意見。

「好喎！我想要多啦A夢！」她像小孩子一樣興奮地跑到夾多啦A夢的公仔機前，像是期待著我能為她夾到公仔一樣。

但是我從來都沒有操作過這些機器，只聽過有甚麼攻略？甚麼用搖擺去拿下玩具。

夾公仔不就是看準角度就直接夾的嗎？怎麼還會有技巧出現，難道是我入世未深？

好，就讓我用行動證明，夾公仔是無需任何技巧的！

我把身穿的羽絨外套脫下，並且嘗試在半空旋轉，怎料我一時失手，把外套拋到人群之中。

其中一個不幸路人用臉部把我的外套接下了，他隨即生氣地問：「邊個㗎！亂咁抌！」

我連忙認領並且道歉：「唔好意思，係我㗎。」

他最後怒視及拋下一句：「而加啲細路！好心樣衰就唔好出嚟嚇人啦！」，其後把外套歸還給我。

我的樣子......很嚇人嗎？

此時，譚仙怡趕來查看我的情況：「無嘢嘛？做咩無啦啦拋走件外套？你好熱？」

我面呈尷尬回應：「無事，我哋照去夾公仔，我會幫你夾到！」

我將剛才的小風波遺忘，重新集中精神在夾公仔中，這次一定要成功！

我握着操控桿活動，然而那個爪一動也不動，「點解唔郁嘅？」

「呃，因為你未入錢。」她一言驚醒夢中人。

「哈，哈哈，係喎。」我以笑遮醜，並且準備把代幣投入，沒想到，夾一次公仔居然要花上十二個代幣。

這樣一來，我們的代幣很快便會耗盡......

不管了，先放手一搏！

我投入代幣後，操縱桿終於有反應，我能夠順利控制機爪。

「左手邊，左手邊嗰個好似易夾啲！」譚仙怡提點。

「好。」，我把爪的方向調較至左邊，然後看準時機按下按鈕。

她突然驚叫一聲，爪還未向下夾，她到底在喊甚麼？

「你較嘅係右邊......」她緩緩道，難道我左右不分？

正好此時，機爪爪起了公仔.......的鼻子，其後無力地鬆下。

換句話說，我失敗了。

「佢個嘢好似壞咗。」我簡單總結。

譚仙怡見狀，心有不甘地說：「我唔信！今次等我嚟！」

她奪過我手上的代幣且純熟地投入，然後聚精會神地測量所有的角度、重力、作用力、反作用力及地心吸力，最後按下確定的最後一擊！

沒想到，機爪成功拿起公仔！

我倆興奮地一同大喊：「得咗！」

話語未落，機爪像是有靈性一樣，在到達降落點時鬆掉。

這次，換到譚仙怡堅定地說：「佢個嘢真係壞咗，明明我之前去其他都唔係咁。」

她接著說：「都係玩其他。」

我臉有難色地告知她：「我哋得翻26個，應該只可以玩多兩三次。」

「咁睇下仲有咩好玩。」

接下來，應該玩甚麼呢？

［可選擇一至兩個］

A、擲彩虹
B、籃球機
C、推糖機
D、夾公仔機 (已放棄)
E、氣墊球機

E

媽呀好柒呀

係我寫過最尷尬嘅一篇

今日睇下可唔可以再出到一篇
但聽日開始會回覆正常 至少3篇

來吧

「氣墊球？不過呢個好多人玩，要排隊等一陣。」我建議道。

「好啊。」她附和。

於是，我倆都站在氣墊球機前輪候，而站在我倆前面的為兩位女生，無聊之際，我從她們的談話內容，我估計為中三或是中四。

她們的關係看來非常親密，其中一個更依偎在對方身上，隨意地聊天。

我突然忽發奇想，我與鄭任然的關係，會否有天變得如此親密呢？

可是，大眾甚少批評及接受女孩子之間的純友誼的親密接觸，而男孩子一旦有較親密的接觸，大家都會直接嫌棄。

其實，男男、女女、或是男女關係，又有甚麼所謂呢？

性別如何，真的重要嗎？

喜歡一個人，不是愛對方內在的靈魂嗎？

兩情相悅的話，還會介意對方的性別嗎？

我實在未能理解大眾的想法，兩個人之間的事，又跟他們有甚麼關係呢？為何要惡言相向呢？

「到我哋啦！你個樣等到呆曬！」譚仙怡的叫聲把我從沉思中抽離到現實。

氣墊球機需要10個代幣，假如她喜歡的話，或許我們可以重玩多次，我忖度。

「準備開始啦！我一定會贏你！」她鬥志高昂。

我也不甘示弱回話：「我都唔會手下留情！ 」

很快地，我倆開始了比賽。

剛開始時，我處於防守的狀況，只因她不斷強力攻擊，然而我都一一把氣墊餅擋住，並且推回過去。

雖然譚仙怡的攻擊非常有力及頻密，然而準繩度卻是零，只有一股衝勁且沒有任何策略，要攻破她只有一個秘訣。

就是......

等。

於是，我一邊防守，一邊等待合適的時機去攻擊她。

未幾，我看到她開始有所鬆懈，於是我馬上把握機會，馬上用力反擊，務求一擊即中！

「嘁吒！」那是氣墊餅跌入缺口位置的聲音，也意味著我成功得分。

「搞錯啊，我打咁耐，你一下就得？」她不滿道。

「嘻嘻。」我以笑聲回應，正當我以爲自己能夠以這種的戰術取得勝利，氣塾球的數量忽然以驚人的速度增加，殺我一個措手不及。

「點解會咁㗎！」我愣住，而譚仙怡的嘴角則上揚：「睇你今次點擋！」

她瘋狂地把氣塾球攻向我，我也把那些戰術拋諸腦後，同樣瘋狂地反擊。

當我們鬥得難分難解時，她一時用力過度，竟然把攻擊道具一同推出，沒有辦法進行防守或進攻。

我馬上趁這空檔，把所有氣墊球攻入她的「龍門」，她拾回道具之後，遊戲亦一同結束，譚仙怡只可以作無力的反擊，而結果當然為我取得勝利。

她不甘心地說：「唔公平啊！明明我有機會㗎嘛！我哋再玩過！」

她顯得悶悶不樂，看來她非常盼望取得勝利。

「好，我哋再排過。」

這次，我決定讓賽，好讓她重拾活力。

在下一回合的比賽，我裝作不小心地露出破綻，好讓她有機可乘，最後如她所願，她取得勝利。

「Yeah！我贏咗啦！哈哈你唔夠我勁！」她雀躍不已。

「我哋都無乜代幣，時間又差唔多，不如我哋去食嘢？」希望她能夠同意我的意見，否則我便要再花錢去兌換代幣。

她猶豫一下，然後回應：「都好，我有啲肚餓，我已經揾好食咩㗎啦！我哋不如去Cafe食？」

Cafe？那麼價錢豈不會很昂貴？算了，既然她已經為我決定好，我亦無謂掃興。

「好啊。」

其後，我倆便到了一間咖啡店，店內的氣氛怡人舒適，擺設有心思及條理，看來算是較高檔的餐廳。

「我食呢個！黑松露意粉再配杯咖啡，佢呢度嘅咖啡最出名。咁你打算食咩？」

我看著餐單欲言又止，雖然所有的意粉都非常吸引，但其價錢都較貴，我還是節儉點，選擇較便宜的肉醬意粉罷了。

「你真係唔飲咖啡？」她問度，為了節省金錢，我只好忍痛拒絕並說：「我飲水夠。」

未幾，意粉很快就呈上，而味道及品質亦有保證，難怪價錢如此昂貴，而進食到一半時，我忽然想到一個問題，令我再度陷入沉思。

到底待會付費時，我應該順度為譚仙怡付錢嗎？還是各有各付款？不過......今天可是我生日，要不要求她為我付款以當作慶祝呢？

A、幫譚仙怡付錢
B、AA制
C、要求譚仙怡為自己付錢

B
樹仔屋企冇錢

B 睇下有咩反應

B la

雖然今天為我的生日，但作為第一次約會，我也應該有點表示？

戀愛這回事，我實在不太理解及不懂如何處理，假如有人可以指導我，告訴怎樣做才對，怎樣做會令對方討厭，那就最好不過。

可惜我現時只能一人慢慢摸索，也或為她付錢，亦不失為一個稱職的男朋友？

「你諗咩諗到連意粉都唔食？唔好食咩？」譚仙怡察覺到我的異樣。

「吓？哦，好食得濟姐。」

她接著說：「真係咁好食？不如我哋交換食下？」

我不知所措：「但我都就嚟食曬，會唔會唔係咁好？」

她毫不在乎地交換了我倆的意粉：「無所謂啦，我都係試下姐，同埋我嗰個黑松露意粉都好好味，你試多啲！」

我把她的意粉放進口，濃郁的雜菌味道非常可口，簡直跟意粉為天作之合，令我食慾大增。

雖說肉醬意粉的味道也不錯，但是這黑松露意粉無論在口感、材料、以及賣相，都比其優勝，難道這就是價錢上的分別？

由於其意粉的味道實在太誘人，我也不知不覺快把她的意粉吃得一乾二淨，待我察覺之時，已經為時已晚。

「你嗰個太好食，唔小心食多咗添......」我連忙與她道歉。

「唔緊要，好食呢？我都話㗎啦，下次你記得叫呢個。」她口說不要緊，但隨即把意粉交換掉，看來她還是滿在乎。

我把吃回本來屬於自己的意粉，怎料嚐過黑松露意粉過後，眼前的肉醬意粉就變得更普通，沒辦法，總感覺近來的開支越來越大，特別是拍拖之後，但既然她喜歡的話，這一切都沒所謂吧。

彼此吃過晚餐之後，譚仙怡神秘地問：「你知唔知我點解會揀嚟呢間Cafe？」

我隨意猜想：「因為意粉好食？」

「唔係。」

「佈置得好？」我繼續推猜。

「錯曬。」她得意洋洋。

最後我決定投降，她緩緩道出真相：「因為呢間Cafe有占卜師，只要幫襯滿$200就可以問一條題目，而我哋食咗大概$230，所以可以問。

咁你，有冇嘢想問？」

占卜......？這些東西，信得過嗎？假如結果未能如願所償，那麼占卜的作用又是甚麼？

不過免費的話......好像值得一試？

A、決定占卜
B、把占卜服務給予譚仙怡

如選擇A，請決定占卜問題：

C、與譚仙怡的未來愛情走勢
D、友誼方面的走勢
E、學業成績走勢
F、家庭方面走勢

感覺有少少港女feel，希望唔會come on james

「我都係對呢啲無乜興趣，比你問啦。」我始終對占卜不太信任，未來的千變萬化，命運還是由自己掌握較為實在。

「你真係唔問？乜你唔好奇未來咩？」她對我的決定驚訝不已。

「我好奇㗎，但我唔想由人哋講出我嘅未來，應驗嘅話，我會覺得自己嘅未來係整定，我始終都係相信人係可以改變未來。」

她疑惑：「你諗到咁複雜嘅，我淨係單純好奇咋，不過既然你唔問，咁我就問啦！

但我有一個要求......」

「咩要求？」

「你可唔可以係出面等我，我想自己一個去問......」到底要問甚麼問題？為何她如此神秘？讓我都好奇起來，日後有機會的話，必定要好好問她。

「咁好啦，我出餐廳等你。」

「Ok。」

接著，她進入占卜房間，而我則請客結帳，之後便到餐廳外等待。

沒想到天色已經昏暗起來，我趁等待譚仙怡的空檔查看電話，發現母親曾經致電給我，唯獨當我致電回去，她卻沒有接聽，也許恰好洗澡吧。

啊對了，我突然想起下午購買的音樂盒，讓我先拿出來，等待她出來之後，我便可以把禮物直接展示給她，給予她一個驚喜。

我刻意躲在餐廳附近，先令她誤會我失去蹤影，然後我再開啟音樂，拿着音樂盒走上前，她一定會滿意的！

我滿心期待地躲在一旁，未幾，她終於從餐廳走出來，果然如我所料，她有點焦急地找尋我的身影。

於是我按照計劃，把音樂盒呈現到她面前，她的表情又驚又喜，像是沒有預料我會有這個舉動。

事實上，我都是從譚仙怡身上學習去預備這些驚喜，而我亦順勢照著說：「鐘唔鐘意首歌？首歌係給愛麗絲，亦都係比你。」

她繼續沉默着，沒有發出任何聲音。慘了，難道她討厭這禮物？厭棄音樂難聽？或是我的台詞太老土？

我憂心忡忡地問：「係咪唔鐘意......」我還未說完，她忽然攬住我，眼氾淚光道：「鐘意，我好鐘意份禮物，對唔住。」

甚麼？她是否把多謝及抱歉的意思倒轉了，而且......她哭了？有這麼感動嗎？

「做咩同我講對唔住，同埋你做咩喊？」我詢問。

她馬上擦乾眼淚，然後重拾笑容：「無，我太感動姐，多謝你，我無諗過你會買禮物比我。

首歌好好聽，嗰一對情侶我都好鐘意。」

獲得她讚賞後，我也自誇道：「我都估到你會鐘意，所以我先會買！」

「如果我哋一齊攬住，咁咪同對公仔一樣囉！」她天真爛漫地說着。

我同樣伸手攬住她：「我哋似唔似？」

「嗯。」雖然我看不到，但我感受到她同樣甜笑着。

後來，直至街上的人開始向我們的投向奇異目光，我們才停止擁抱。

「不如聽日再約。」她提議。

我慌張反問：「今日唔係見咗啦咩？聽日又約？」

她解釋：「咁聽日係聖誕節正日嘛，見多幾日唔好咩？我想了解你多啲。」

既然她說到這個份上，我亦無謂拒絕。

「嗯，咁好啦。」

「啊係喎，頭先食飯嘅錢未比你。」

我回答：「唔洗啦，我請你。」

唯她仍然堅持，並且打算把錢還給我，而我則拒絕道：「唔洗㗎啦，我哋第一次拍拖食飯，等我請。」道出這句時，我覺得自己有點帥氣。

她最後屈服：「咁好啦......」

我倆約定好明日的見面時間及地點過後，我便回家休息。

怎料，我一打開家門就發現母親倒臥在地下一動也不動。

我嚇得馬上上前查看，著急地拍醒她：「媽咪你做咩事啊？你無嘢嘛？」

幸好，她亦清醒過來：「咦？你翻嚟啦？」

我連忙把她扶起身，並嘗試了解當中的來龍去脈：「你做咩會訓係地下？到底發生咩事？」

她坐好之後，才緩緩解釋：「無，我今日翻工覺得有啲頭痛，所以就早退翻嚟，本身打算Call你，但你難得生日去玩，所以我都唔想阻住你，最後決定收線。

無耐我打算食啲止頭痛藥，點知左腳突然無乜力，所以我就跌坐係地下，加上頭痛緣故就打算瞓低休息，無諗過最後訓咗。

唉我而加無事㗎啦，只係有啲肚餓同攰。」

「我即刻落街買飯比你食！」不過我還是有點不放心，於是轉頭向母親說：「你聽日都唔好翻工，休息多一日！」

「錢嚟㗎，休息就少一日錢。」

我以強硬的語氣要求：「唔得！最多我唔要咁多零用錢！」

她最終不情願去妥協：「係啦係啦，唔翻啦。」

她答應我的請求後，我便再次出門購買外賣，期間，我想起自己與譚仙怡的約定，但母親明天則會在家休養，我該如何是好？

A、遵守承諾
B、待在家中照顧母親
C、建議改期

想補充翻
B嘅意思係唔再約 聽日開始留係屋企，順便照顧屋企人
我無好清楚咁寫埋

既然答應了她，直接取消約會的話，會否不太好呢？我還是建議改期吧。

替母親買好晚餐後，我便返回家中，誰知道我一步入家門，就發現母親查看譚仙怡為我親手準備的蛋糕。

我連忙叫停她：「唔好食啊！個蛋糕係咸㗎！」

母親回應道：「放心，我只係好奇睇下。

但既然呢個蛋糕係咸，咁你哋點解仲食到一半？」

我尷尬搔搔頭：「因為佢將糖當咗做鹽，所以先會搞成咁，但如果無搞錯嘅話，應該會好好食㗎！」

「就係醫院嗰個女仔？」不知不覺間，居然被她套到口風！

我支吾以對，母親則識趣地為我打圓場：「係咪買咗飯比我啊？快啲攞嚟，我肚餓啦。」我隨即把飯盒遞給她，然後隨意編個理由就回房間偷偷致電譚仙怡。

「喂？做咩突然打嚟？」她壓低聲線，就像害怕被人發現一樣。

為免耽誤她的時間，我也馬上說出重點：「聽日可唔可以改期？我屋企有緊要事。」

「吓......真係好緊要㗎？」從她的語氣中，可以聽得出她的猶豫。

「係啊。」我避免解釋太多。

她停頓片刻，之後回應：「咁不如31號我哋去倒數？」

倒數？去人山人海的地方倒數？這有甚麼意義呢？

「呃......」我顯得有點遲疑。

「唔得？」

「可以可以，我無問題。」也許我會對跨年倒數產生不一樣的想法吧。

「Ok，咁唔講啦拜拜。」

「Bye bye 。」

彼此達成共識之後，譚仙怡便匆忙掛線，而我亦走出房門查看母親狀況。

「食咗啲飯有冇好啲？聽日洗唔洗睇醫生？」

她故作輕鬆說：「我好好多啦，唔洗浪費錢睇醫生，食啲頭痛藥就得，可能係之前太攰，我食完都會早啲休息。」

「咁好啦，我去沖涼先。」我轉身之際，她把我叫停。

難道她又感到身體不適？

「做咩？」

「生日快樂，祝你日日都咁開心，身體健康。

阿媽無咩錢買禮物比你，只可以好好送祝福比你。」她歉疚道。

她的祝福，已經算是我今年收過最美好的禮物。

為甚麼我會眼氾淚光？有沙進了我的眼睛嗎？

我強忍淚水道謝她：「夠㗎啦，我......我都係沖涼先！ 」

我跑入洗手間，心裏有很多想要道謝、感激母親的說話，可是我卻沒有勇氣把所有話說出來。

為甚麼，我們總能夠對至親破口大罵，卻未能鼓起勇氣去道歉，或是表露自己的心聲呢？

真的好奇怪......

連我自己也搞不懂。

要是我有勇氣的話，我好想與她說一句：

「謝謝您一直以來對我的付出。」

//

接下來的日子，除了聖誕節的正日照顧母親之外，我都待在家中完成功課，閒時練習結他，而譚仙怡也會致電給我，彼此隨意說笑一個半小時，同時母親的身體也漸漸回復正常，讓我放下心頭大石。

時間不知不覺就到今年的最後一天，也就是十二月的三十一日。

我按照約定，於九時到達尖沙咀海旁，本來她有意與我共晉晚餐，但由於我打算節省零用錢的緣故，所以就把邀請推掉。

我到達之後，發現到處人潮擁擠，沒想到其他人亦提早到達慶祝，跨年真的有必要這麼隆重其事嗎？

戛然，電話響個不停，原來是譚仙怡的來電。

「喂？Sorry啊，附近勁多人，我可能會遲十幾分鐘先到。」

「唔緊要，仲有好多時間，你慢慢啦。」

「咁好啦，我到咗再Call你，Byebye。」

「Bye。」說罷，我便掛線。

周圍都是聚集不少人羣，有些人在表演街頭音樂、有些人在圍聚唱聖詩、有些人就霸佔好位置以準備倒數。

我應該去哪裏好呢？

A、觀看人表演街頭音樂
B、隨意走走
C、隨意站在一個地方等待

反正未知譚仙怡何時才會到，那麼我就到處走走，看看有甚麼特別。

期間，我看到不少的推銷員遊說情侶以購買玫瑰花，而大多數都願意購買來討好女朋友，少部分則搖頭拒絕，也有人直接無視。

而那些推銷員亦把我無視，可能是認為我沒有對象吧。

走着走着，我突然聽到一把熟悉的聲音，「哈哈，你真係傻仔嚟！」，我放眼望去，原來是王志聰一行人。

怎麼辦好呢？我應否上前打招呼？

可是他們還未知道我跟譚仙怡的關係，我亦不清楚她會否願意被人知道。

假若我隱瞞，並且加入他們的群組，那譚仙怡該如何是好？

要是我坦白承認，但她有意隱瞞低調，那不就很麻煩了嗎？

到底我應否上前，還是裝作看不見，避開他們？

A、上前示好
B、避開

如選擇A，請決定要否講出主角與譚仙怡的關係：

C、隱瞞
D、承認

AD

還是避開比較好，那就無需煩惱太多。

我小心翼翼避開他們之後，譚仙怡則致電給我，表示自己已經到達海旁附近，於是我馬上與她會合。

「其實倒數有咩好玩？」我直接了當地問。

她反問：「乜你覺得我真係鐘意倒數？」

她似是而非的回應，令我𣊬間啞口無言，我尷尬地轉移話題：「咁我哋之後嘅三個鐘做咩好？」

「無所謂，你話事。」

於是，我決定與她到海旁走走散心。

「你覺得我點？」她主動問道。

「好好啊，你對我好好。」我坦率回應。

「咁我係咪一個合格嘅女朋友？」她追問。

對我而言，這是一個較難回應的題目，每人的性格及處事都不一，我應怎樣界定合格的定義？

不過，我還是給予她一個答覆：「其他人我唔知，但如果係你嘅話，我覺得絕對係合格，至少你為我做過好多事。」

她微微一笑：「咁就好，我會繼續努力。」

我鼓起勇氣牽起她的手，卻驚覺她的手就像冰一樣冰冷，「做咩隻手咁凍？」

她苦笑：「冬天吹海風，好難唔凍。」

我尷尬搔搔頭：「咁我哋轉下場。」

於是乎，我倆決定四處看看。

然而，人潮越來越多，為了欣賞慶祝跨年的煙花，大家都在霸佔觀賞的最佳位置。

她見狀就馬上拉着我去霸佔位置，我衝口而出：「乜煙花真係有咁好睇咩？啲煙花一爆就無咗千幾萬，又破壞環境。」

「吓？」

「啊，無嘢，我都唔知自己講咩。」奇怪，腦海怎麼會突然浮現這句。

她找到地方後，我倆就坐在那邊等待，等了好一陣子，倒數終於開始，剩下最後一分鐘！

身旁有一對情侶說道：「BB，我哋一陣要唔要錫足一年？」

對方有點反感回應：「平時仲錫唔夠咩？」

「咁唔錫囉，出年成年都唔洗錫，廢事委屈你。」他們好像產生爭執，那個男的唯有只求多福吧。

不過......跨年親吻的想法還頗有趣，要不要跟譚仙怡嘗試一下呢？但假如親吻的話，那麼我的初吻就會獻給她？

真的是她？

還是只親吻面頰或額頭？

A、親吻
B、不親吻

如選擇A，請亦選擇親吻的位置：

C、嘴
D、面頰
E、額頭

A+D
個故開始進入直路？

無錯
加上前幾日進度太慢 所以加速緊

我跟譚仙怡拍拖的時間尚短，暫時未有足夠的心理準備去親吻她，我還是親吻她臉頰比較好。

「準備倒數啦！ 」譚仙怡興奮叫道。

而我亦開始為跨年親吻收拾好心情，去到最後十秒，眾人都開始吶喊，譚仙怡也包括在內。

直到最後五秒，我呼叫她，唯獨附近聲浪太大，她無法聽到。

「五！」

「四！」

「三！ 」眼看時間快過，我焦急地把她的臉轉過來跟我對視。

「 二！」我倆四目交投對視，她的眼神表示疑惑，不了解我的舉動意圖。

「一！」我沒說甚麼，只把握時間去吻她的臉頰。

「Happy New Year！」

「譚仙怡，Happy New Year。」我對她說。

「Happy New Year ，頭先好似有人錫咗我一年。」她害羞地說。

我開玩笑道：「係啊，之後無㗎啦，你用曬Quota。」

「唔準你新年流流講埋啲咁嘅嘢！」她果然很迷信。

「好，你話點就點。」

我從來沒有想過，自己會以這形式去迎接新一年，未來的一年，到底會有甚麼等著我呢？

完結倒數活動之後的好幾天，假期亦無聲無息地結束，我們都要收拾心情且重投校園生活。

而早上本來打算與鄭任然一起上學，然而他卻告知我，他們籃球隊約定在一起吃早餐，故此無法陪伴我，所以我只好獨自回校。

沒多久，忽然有人拍我肩膊，我下意識地戒備轉頭望去，沒想到，對方竟然為張紫彤。

「玩咩啊。」我

她笑意盈盈道：「無嘢啊，開心咪玩下你囉。」

「開心？做咩？」我好奇。

她故作神秘：「你既然咁想知，咁我就唯有話你聽啦！但你唔可以同其他人講㗎喎。」

「無問題。」我爽快回應。

「我，最近，拍、緊、拖。」她不斷傻笑。

我驚訝不已：「你認真？邊個咁睇唔開？」

「喂你知唔知自己講咩，我一直都好受歡迎同好多人鐘意㗎囉好冇。」她看來對自己形象有所誤會。

「係係係，咁到底係邊個？」這才是我最關心的問題。

她不屑回應：「你咁要問？得鄧廣祥一個咋嘛，仲有邊個喎？」

他？不是吧，我記得平安夜當天，他跟另一名女子逛商場，還說一些肉麻的說話。這樣的人是真心喜歡張紫彤的嗎？還是那個女生只是他的親戚朋友呢？

我總覺得這件事，張紫彤是有必要知道，我可不忍心眼睜睜看著她被人欺騙，不過，我只目睹一小部分的片段，也許只是我多疑？

我應否說出當日所目睹的事情？

A、坦白
B、隱瞞

A
爆佢老母

A
直接開拖

樓主諗住幾時先寫反Janice？

可能譚仙怡就係Janice

唔會掛

醒翻之後就會講

已睇到唔記得咗原來跳咗入第二個身份

不管了，就算誤會也好，至少張紫彤有權得知真相。

「其實......我有啲事想講你知。」

她慌張起來：「但我唔想知！」語畢，她拔腿急步離開。

難道她早已知道？

不行，我一定要把話說清楚！

我也馬上追上前，她越跑越快，慢慢拉開彼此的距離。

我喘氣地放棄追逐，原因為她根本無法躲開我，她大概忘記，我是她的鄰座。

所以她跑得多快又好，我也可以把真相告知她，那我也何需拼命追趕呢？

於是，我放慢腳步且慢慢步入班房，張紫彤一看到我，便把手放在耳朵旁大喊：「我唔聽我唔聽我唔聽！」

我慢條斯理地坐在她旁邊，悠然自得說：「你遮囉，我就唔信你上堂都遮。」

她聽到之後，自我放棄地把手放下，緊閉雙眼說：「既然係咁，我都無辦法唔聽，怪就怪我太受歡迎，你講啦！」

她說甚麼？我開始懷疑她是否得知真相。

我壓低聲線：「我喺平安夜嗰日，見到鄧廣祥同另一個女仔行街，仲講埋啲好肉麻嘅說話。」

她愕然地問：「就係咁咋？」

就是這樣？她原本以為我會說甚麼？還是她早已知道？

「咩就係咁？唔通你一早知？」我不解。

她尷尬笑道：「我唔知啊，只不過我誤會咗姐。」

「誤會？咩誤會。」

「呃......我以為你會同我表白。」她小聲道。

我禁不住笑意：「哈哈哈哈，你真係諗多咗啦，我點會鐘意你，哈哈哈。」

「得啦得啦，我搞錯。」

我言歸正傳：「講翻正題先，鄧廣祥單嘢，你知唔知？」

「我唔知......但佢應該係同普通朋友一齊姐，無事嘅。」

「係咪真係無事㗎？佢係咪真係好人嚟？你不如同佢分手啦。」

「呸呸呸！我哋啱啱先一齊咗，講咩分手！得㗎
啦，我會問下佢，唔洗你理。

仲有，唔好將呢件事同我拍拖嘅事講出去。」

「得啦，我唔會講，你自己都要小心。」

雖然我有點不放心，不過這也是她們兩個人的事，希望她得知此事後，會對這個人產生戒心。

在這之後的小息時段，張紫彤亦只逗留在班房，沒有到A班尋找對方。

「你唔去揾佢？」我問。

「咪話咗要保密，我哋放學先約㗎。」

有必要嗎？被人知道也沒有所謂吧，不過我與譚仙怡也好像是這樣......

對了，她沒有找我？

我望去她的位置，發現她正在跟其他同學聊天，那麼我就不上前打擾。

那麼鄭任然呢？我掃視課室，發現王志聰等人都圍著鄭任然的桌子熱烈討論。

我走上前問：「你哋講緊咩？」

「樹仔？我哋講緊任然哥兩個星期後生日，諗緊
點同佢慶祝姐，不過你咁忙，所以無叫埋你一齊傾，如果你得閒都可以一齊嘅。」

我偷偷問鄭任然：「你幾時變咗任然哥咁勁？同埋你幾時生日？」

他回應：「一月十八啊，至於個名之前同佢哋打波打賭，最後符碌因爲我嗰球贏咗，所以就咁叫，你無入Group唔知咁多。」

他們之間好像發生了很多事，而我只能成為局外人，既然鄭任然一月十八生日的話......我要不要單獨與他慶祝呢？順道增進感情，還是跟隨大家與他慶祝？

A、提議單獨慶祝
B、連同王志聰等人慶祝
C、不參與任何慶祝活動

還是跟他們一大群人慶祝比較好，我暗忖。

「咁你哋打算幾時搞？我都想嚟。」我發問。

李佐杰回應我：「應該會正日搞，地點仲諗緊。」

王志聰插嘴：「而加咪講緊囉，任然哥有冇咩諗法，話曬都係你生日。」

鄭任然說：「不如打邊爐？好耐無食過。」

其他人都一致認同，所以我們將會於當天與他慶祝。

小息完結後，我都在思索鄭任然的生日禮物，他當時把結他的鎖匙扣送給我，要不我都送一個籃球的鎖匙扣？或是送其他禮物會較好呢？

然而，今天的課堂都沒有講書，反而為派發測驗卷，我怎麼對自己的測驗沒甚麼印象？

反正都過去了，沒所謂吧。

由於我的學號較前，所以很快便拿到成績，沒想到，我的分數還不錯，至少有八十多分，大家的成績都應該差不多吧？

我詢問同樣拿到分數的鄭任然，他洩氣道：「唉無啦，啱啱合格咋，你呢？」

甚麼？大家的成績有這麼差嗎？

我不好意思地說：「我撞彩所以高分。」

他更加沮喪道：「你都係讀書叻嘅人，唔似我呢啲廢柴㗎啦。」

我返回座位後，張紫彤馬上問我得分，為免尷尬，我反問其分數。

她沾沾自喜說：「七十五分。」

「你都做得幾好啊，攞七十幾應該唔難㗎。」

「咩唔難啊，我有努力過㗎！你到底幾多分？」她反駁。

「八十五啊，但你都幾好㗎。」，她不屑道：「一定係撞彩。」

此時，王志聰起哄：「好Yeah，炒咗。」，鄭任然隨即附和：「哈，我啱啱合格！」，許宏力亦回話：「喂我都係喎！」

擁有八十五分的我，根本無法加入他們的討論，否則就會給予他們一個炫耀的想法。

接下來的課堂，我所得到的分數也不過不失，這應該也是當天提早温書的回報吧，可惜，我獲得佳績也好，亦無法融入他們。

算吧，我們日後還有很多時間，慢慢來吧。

接下來的時間，便是輕鬆的對卷以渡過漫長的一天。

而放學時，我本來打算與鄭任然結伴離開，然而，他卻告知我籃球隊加練，所以無法陪伴我，我只好與譚仙怡離開。

「乜你真係要每日同鄭任然翻學放學？」譚仙怡問。

我不解：「有問題咩？」

「但我哋一齊緊，唔係應該見多啲咩，平常上堂你都可以揾佢哋㗎，我哋放學應該見多啲。」

「咁......」

我應該答應譚仙怡的要求嗎？還是照常與鄭任然放學？

A、每天與譚仙怡放學
B、照常與鄭任然放學

「咁好啦，我聽日同鄭任然講聲，然後日日同你放學。」

「好！咁就可以見你多啲！ 」真的少見一面也不行嗎？我倒是沒有這種感覺......

「但如果我同鄭任然講嘅話，佢可能會估到我哋一齊？」

她爽快回應：「比人知無咩所謂，我唔介意。」

「我仲以為你會想低調添。」我笑言，「之前有諗過，但而加想高調！」

「點解？」我追問。

「你自己諗啦！」她為何突然生氣？即使我已經與女生的相處一段較長的時間，但我還是未能了解她們的思想。

「你嬲咩啊？」

「我無嬲！ 」她生氣地說。

「Ok。」我相信道。

過了一會兒，

「點解你唔安慰我？」

甚麼？

我努力安慰她過後，便早點回家休息，打算等待母親回來。

誰知道，母親已經回到家中，並倒臥在床上。

「你咁早翻到嚟嘅？你無事嘛？」我擔憂不已。

她軟弱無力道：「我今日都係好頭痛，睇咗醫生㗎啦，佢話好少事喎，但唔知點解都係好唔舒服。」

「點解會咁㗎？之前唔係無事嘅咩？食咗藥都無用？」母親的病容令我擔心。

「可能係藥力未發作掛，我都唔知，不過今晚餐飯......」

「唔好諗餐飯啦！等我去買啦，你好好休息就夠，我出翻去廳先，你繼續訓，我買好先叫醒你。」

我把房門關好後，然後到客廳準備做功課，然而我仍然感到心緒不寧，無法好好專心。

怎麼辦呢？母親的病情似乎較嚴重，她的樣子看來很痛苦，而我亦無法幫助她，即使我並非患者，但我同樣感受到她的痛楚。

這種感覺真的很無力，假如我是一位醫生便好了，那麼我就可以為母親診治，她就不必要受這樣的苦。

希望母親能夠早日康復，藥物能夠幫助她吧。

可惜，接下來的日子，母親的病情反反覆覆，間中精神飽滿，時而頭痛難耐，即使吃藥也未能有效止痛，她甚至間中出現視力模糊的情況。

眼見她受病痛折磨，而我只能以一句早點休息作安慰，這種感覺非常痛心。

也正因如此，我討厭回家，並不是我討厭母親，而是我憎恨那一種的無力感，只能眼睜睜地看著她受苦及為她購買晚飯。

除了這樣，我甚麼都做不了。

而我，則藉著上學的時間去麻木自己，刻意讓自己投入課堂，這樣我就可以把母親的事忘掉，可以忘掉那無力的自己，可以欺騙自己正常生活。

我面對所有人都對這件事情絕口不提，繼續當那個快樂的陳樹力......

但其實，

我討厭，這一個無能的自己。

我討厭，不願回家的自己。

我討厭，裝作若無其事的自己。

如是者，我煎熬地挨過了一個星期，星期五放學時段，譚仙怡邀約我星期六出來會面。

「星期六去行街囉？」

我皮笑肉不笑：「唔啦，我唔得閒。」

「呢個星期你一放學就話唔得閒，做咩事？」她主動問道。

我應否把事情如實告訴她呢？

A、告知
B、編理由

「其實......我媽咪由一月頭就開始頭痛，之後又睇唔清楚，已經持續咗一陣時間，但都係無好到，所以我呢幾日先會忙住去照顧佢。」我如實告訴。

「吓？咁點算，不如你哋再睇多次醫生。咩病嚟㗎？點解咁耐都唔好？」

我無力嘆氣：「我都唔知，可能聽日再睇多次醫生。」

「咁好啦，你都係留係屋企照顧佢，唔好同我去街，祝佢快啲好翻。」

雖然得到她的安慰，但我亦未能得到釋懷，仍然感到沉重的感覺，而且我知道，她無論如何都無法理解到我的心情，再多的安慰鼓勵，也是徒然。

故此我只以簡單一句回應：「嗯，佢一定會好翻。」

不過，她擁有這種的心意和祝福，我都已經心滿意足。

與她道別過後，我以緩慢的速度走回家，走慢一點的話，我就不用面對母親的病容，就不會感到痛心。

可是，不管我走得多慢也好，最後始終也是要面對。

不知不覺間，我已經回到家中，即將要面對母親。

我上前查看，母親同樣躺在床上休息，「你覺得點樣？有冇好啲？」這句經已變成我最近的口頭禪。

「我......ok。」她氣若游絲。

不行了，她應該要看多次醫生，不過她現在的情況都不太適合走動，還是再看明日的情況。

未幾，我便走到街上選購晚餐，而我回家之後，把粥餵給她，然而母親突然倒下，嘴邊不斷流出口水，並且發出奇怪的叫聲。

我驚慌失措，腦內一片混亂，突然一個念頭冒出來。

救護車。

我隨即拿出手機，慌張地致電，我害怕得哭出來，但我亦知道自己要冷靜，否則母親的情況則更危險。

我看著她，她經已沒有反應並且昏倒，電話接通之後，我馬上說出狀況，要求救護車盡快到。

「你媽媽嘅情況應該係中風。」她們隨後教導我一些急救的方法，我馬上按照指示。

完成之後，她指示：「我哋好快就會到，唔洗驚，屋企有冇其他人？準備定身分證。」

我按照他們的吩咐打點好一切，並且等待他們前來。

等待期間，是我人生過得最漫長的時間，我強忍淚水，一直等待，心裏有很多的想法，全是擔憂母親的問題。

腦海不斷浮現，她會死嗎？

不知多久過後，救護人員終於趕到，並且把母親送上擔架床，而我自己也踏上救護車，那種感覺好不真實。

我亦有跟救護員作交代，報告前陣子的情況。

幸好，母親當時已經清醒過來，然而她就緊閉雙眼休息。

我要跟她說甚麼嗎？還是不要打擾比較好？

A、緊握她的手
B、跟她對話
C、甚麼都不做

見到咁多人秒回
決定加更了
呢篇我自己都寫到好唔開心 因為類似都經歷過
諗翻起屋企人當時打通電話
第一句講嘅說話係 救命

A
主角回憶有啲慘
希望醒返之後好啲

新讀者
Btw 有胎記嘅邊會有女仔鍾意

歡迎
主角係靠實力吸引

真係有女仔會鐘意性格好嘅人
不過要好細過先會咁

至少我未遇過

雖然有很多心底話想告訴母親，想要鼓勵她要振作、堅持下去，一定會好起來的。

但是，我最後選擇緊握她的手，相比言語的安慰，我更想捉緊她，好好感受她的存在。

我怕錯失這次機會的話，日後就再沒有機會。

我伸手緊握她，她的雙手體温比較冰冷，母親感受到我手心的温度，她微微撫摸我以作安慰，像是告訴我：

沒事的，我一定會平安無事。

淚珠𣊬間奪眶而出，我隨即用手拭去，生怕被人看見以及被母親發現會擔心我。

前往醫院期間，我觀察救護車內的物品以令自己分心，避免禁不住情緒且突然哭起來。

以往的我每逢看到救護車的黑色玻璃窗，都會好奇車內的人到底在做甚麼，如今我終於明白。

他們只能呆坐去等待前往醫院，而你根本無法體會得到前往時的心情。

此時此刻的焦急不安，是無法以筆墨去形容，就如切膚之痛一樣，如今母親生死未卜，我每刻都無法安定下來。

好不容易地，救護車終於抵達醫院，救護人員把母親送上病房，而他們則表示要有成年人士在場，故此我便以媽媽的手機去聯絡親戚。

未幾，他們迅速到達醫院，並且跟進母親的情況。

「醫生話你媽咪嘅情況有啲嚴重，因為病情拖得比較耐，所以要入ICU。」她們的臉色不太好。

我只聽過放學ICU，但到底甚麼ICU？

「即係咩？」我惶恐。

「深切治療部。」

甚麼？這不僅代表有點嚴重，可稱為非常嚴重！怎麼辦？她會離世嗎？不行，我要去探望她！

「我要入去睇佢！」

她們制止：「你要十八歲先可以入，而且入去要著Gear保護自己，你唔可以入去......」

眼前就只有兩道門，但我居然因年齡問題而無去進入，不管我如何在門前守候、於玻璃窗外窺探，我還是看不到母親的蹤影。

如果我不是十三歲，那我就可以入內探望她。

原來這一切都並非必然，

我沒有好好珍惜昔日見面的時光，

沒有好好把心底話說出口，

沒有好好把握，她在我身邊的每分每秒。

如今，我竟被這兩道門擋住了去路，我與母親，不就只有幾步距離嗎？

為何我卻無法在她身旁，陪伴她渡過這艱難時光呢？

我帶點哭控問道：「但媽咪自己一個係入面點算啊！無人照顧佢，佢一定會好驚好寂寞！」

姨姨安慰我：「我哋會每日嚟探佢，你唔洗擔心，而且而加有手機，我可以影相，佢身體好啲又可以打電話比你。」

她們接著說：「而加都夜啦，不如去食嘢先？你食咗嘢未？」

奇怪地，雖然我還未進食晚餐，但我毫無肚餓的感覺，連絲毫的進食胃口都沒有。

也許是因為我把所有的心神和時間都投放在母親身上，所以忽略了自己的身體，這種感覺好不真實，身體就像不屬於自己一樣。

「我唔肚餓，我想留多陣，睇下媽咪點。」

「好，我哋陪你，但你媽咪可能仲要留耐啲院，不如你呢幾日去我哋屋企住？等我哋照顧你。」

她們向我提出建議，那我應否接受於他們家中留宿，還是堅持逗留在家中呢？

A、於親戚家中留宿
B、堅持一人在家

追哂篇文之後諗起自己嘅中小學嘅點滴
利申:毒撚 好羨慕主角有咁多朋友

人讀中學我讀中學
我讀到wts最近五個對話屋企人同老師

I know that feel

我邊寫都邊諗翻起

「我都係想自己一個係屋企......」我道出自己的想法。

「真係？你一個人得唔得？」她們質疑。

我沒精打采回答：「Ok㗎，我可以。」

「咁好啦，但晚飯就由我哋送嚟比你食啦好無？食咁多外賣對身體唔好。」

「嗯。」

不知過了多久，她們再開口問我：「你仲想坐多陣？食唔食嘢？可以去Canteen食。」

此時，我的身體終於感受到飢餓感，我無奈地點點頭，跟隨她們到醫院飯堂吃飯。

然而，即使我感到肚子餓，但亦沒有太多胃口，吃幾口就經已無法吞嚥下去，有種莫名的反胃感。

「我食夠啦。」

「真係唔食？仲有好多喎。」姨姨顯得有點擔心。

「唔食啦，我夠。」

「咁好啦，你想唔想翻屋企休息？因為我哋仲要幫你媽咪執拾日常用品，醫生估計佢未咁快出到院。」

對了，我竟然把這件重要的事情忽略，「咁我哋都係快啲翻屋企！」

說罷，我們就離開醫院，準備回家。

離開之時，我禁不住轉頭回望醫院，未知母親會在哪一層呢？她現在感到如何呢？身體有否得到好轉呢？

我還真希望，她可以與我一同回家。

「上車。」姨姨的家境較好，甚至有一架車可以作代步。

坐上車後，我才發現現時為午夜時份，不過相比起身體上的疲勞，心靈更是折磨。

「我哋到啦，你點樣啊？」我居然不知不覺間睡覺了。

「無事，我哋行啦。」幸好，我離開時獲得救護員的提醒去拿取鎖匙，不然我如今就無法進入家中。

步入家的那一𣊬間，有種恍如隔世的感覺，明明就只是幾個小時前所發生的事，同時，家裏的一片狼籍，也令我回憶起剛才的驚心動魄。

「佢啲衫係邊？」姨姨問。

「放咗係房，你坐住先，我去執比你。」說罷，我進入房間。

我一看到那碗母親還未吃完的粥就鼻頭一酸，禁不住哽咽落淚，生怕那碗粥會成為母親的最後晚餐，看到母親床頭凌亂的擺佈，生怕日後就只有我一人獨自生活。

我伸手拿著母親的被鋪，只因這是她最常接觸的事物，總覺得自己撫摸著被鋪，就能夠接觸她一樣，有她陪伴在我身旁。

我幻想她還在家裏般，飲泣問道：「你點樣啊......你一定要快啲好翻......」。

遺憾地，我無法得到答覆，

我多麼希望，這只是一個夢境。

未幾，我嘗試重新振作，把哀傷的情緒拋開，聚精會神地為母親收拾用品，她一定會好起來的，我不應如此負面消極，一定會沒事的，我不斷自我安慰。

收拾行李之後，我把物品交給姨姨，她們離開前，我叮嚀道：「去到要話比我聽媽咪情況點樣，一定要打比我。」

「去到嗰時你媽咪應該訓覺休息，你都要好好休息，我聽朝先打比你？」

「咁......咁好啦。」

「啊等陣！」我把她們叫停。

「醫藥費嗰度......」我害怕自己無法負擔。

姨姨輕撫摸我的頭：「呢啲嘢交比我哋處理就得，你自己唔洗擔心。」

她離開前也給予我一筆金錢去購買明日早餐。

她們離開後，我一人待在家中，感覺既空虛又寂寞，家裏靜如太空，我甚至能夠聽到時針運作的聲音。

即使我嘗試上床入睡，但只要我合上眼睛，都會不斷浮現母親病發的一幕。

母親如今獨自一人，她必定很害怕，我記得爸爸自殺那天，她也是泣不成聲。並答應會好好照顧我。

弄成今天這個地步，是我的錯嗎？

要是沒有我，爸爸便不會離世......

一堆負面情緒再次出現，

我嘗試找點東西去做以打發時間，但家中的每件物品，都令我勾起與母親的點點滴滴。

直到，我最後把目光投向結他，我決定彈奏結他自彈自唱以打發時間和抒發心中的鬱悶。

彈奏期間，我好像理解到昔日温Sir的心情，結他確實為陪伴人失眠的朋友。而這個結他，亦是鄭任然送贈給我，最近我只在早上的放學時間與他碰面，彼此的關係也好像沒有任何的增進。

與他一起的時光，真的很愉快。

未知如今的他，又在做甚麼呢？

想到這裏，我再次彈奏《有時》以回憶自己和他獨處的時光。

後來，我亦受睡意侵襲而不知不覺間睡覺。

星期日當天，我撥通電話至姨姨，她們表示母親的情況雖有好轉，但醫生發現她的心臟有點問題，所以估計要好一段時間才能出院。

聽到這裏，我的心情又跌入谷底。

「咁可唔可以比我聽下媽咪把聲？」我要求。

「但佢都係有啲攰......咩話？你想同佢講幾句？咁好啦，你等一陣，你媽咪有嘢想同你講。」

過了片刻，我終於聽到母親的聲音，她虛弱無力說：「樹力，對唔住，今次要你擔心，我會快啲努力出嚟見你......」

我從來沒想到，自己會因聽到她的聲音而哭泣：「唔好講對唔住！一定會無事㗎，我哋好快就會見！」

「好......我唔講住啦。」她似乎說幾句都覺得痛苦。

「知道。」如今的我，多麼希望她可以在我身邊對我囉嗦、對我訓話，可惜，她連說一句都覺得辛苦。

在這之後，姨姨吩咐我逗留在家，即使我到埸都無法探望母親，所以最好逗留在家。

後來亦有一位姨姨到我家為我預備午餐及晚餐，她表示每天都會到我家放下飯盒，只要我回家蒸熟則可，她更贈送我一部智能手機，表示這樣會比較方便。

雖然我渴望擁有智能手機多時，但如果是以母親生病來換取，我情願放棄。

在這之後的一天，又是一個上學天，但對我而言，跟經歷半世紀毫無分別。

然而，我還是同樣裝作若無其事的模樣上學，反正跟他們訴苦亦無用，倒不如甚麼都不說。

我一如既往地與鄭任然上學，此時，他向我問道：「你星期六係咪嚟食邊爐？係嘅我哋就confirm book 枱。」

這個時候我還去飲飲食食，會否不孝呢？
可是那天為鄭任然的生日，作為他的朋友，我好應出席，到底我應該......

A、照常出席
B、表示突然有事，未能出席

A
抽離下比自己休息都唔係壞事

睇到有啲眼濕濕
慨嘆原來中小學都過左咁耐

睇到眼濕濕睇嚟巴打真係好懷念
定係我寫得好

「嗯，我應該會照去，地址係邊？」

鄭任然在手機屏幕上按點甚麼，奇怪，我怎麼好像從他手機看到自己的名字？也許是昨天睡眠不足，所以才出現錯覺吧。

「呢個係地址，你要唔要一陣翻學校抄低？」他用手機顯示給我。

我記起自己昨日獲得一部智能手機，但我不太懂得操作，於是決定順道詢問鄭任然。

「我尋日都有部新嘅手機，你可唔可以教我點用？」

他爽快回應，並且一邊講解一邊為我下載各式各樣的應用程式：「呢個藍底F字係Facebook，呢個啡色嘅相機Icon就係Instagram，最後呢個綠色有部電話就係叫Whatsapp ，我哋平時都會用呢個嚟講嘢。」

他一連串的講解令我有點迷惘：「等等，你講得好快，但你講嘅Whatsapp⋯⋯我好似聽過，係咪用嚟傾計？」

「係啊，我哋班Group就係用WhatsApp 開，王志聰自己都開咗個。」

「真係㗎！我都想入group喎，可唔可以加我。」

他有點慌張道：「呃，你要同王志聰講聲，至於班group，你同班長講就得，因為佢哋係admin，所以得佢哋先可以Add你。」

「原來咁複雜㗎......」我聽得一頭霧水。

他接著說：「唔好理呢啲住，我教你用IG啦，咁你就可以follow我。」

「哦......」然後，他便教導我使用好幾個程式。

雖然我還不算是非常理解，但至少在這個過程中，我倆的溝通比以往多，算是因禍得福吧？

回到學校時，譚仙怡問我：「你媽咪點樣？我哋星期六日可以再約？」

「佢......入咗醫院，所以......」

「吓！又會咁嚴重。」

「嗯。」我不想談及太多。

而返回座位時，張紫彤主動對我說：「我問咗佢啦，佢話大家只係普通朋友，佢咁啱落街買嘢見到同學，所以順便行咗陣。

我本身都有啲擔心，但好彩係誤會。」

「咁就好。」我現在已經對這些事情不感興趣。

「做咩無曬心機？」她居然注意得到？

「無啊，係喎，我轉咗手機，係咪......」我還未說完，她就打斷我：「Follow我IG！」

IG真的有如此大的威力嗎？

「真係有咁好用嗎？」我想了解他們的心態。

她雀躍回應：「好用啊！你可以Post自己啲相上去，人哋又可以比Like你。」

有這麼好玩嗎？等我回家後再好好研究一下。

打後的時間，我都以心不在焉的心態去上課學習。而放學時段，我則如常與譚仙怡離校，不過我為了選購鄭任然的生日禮物，所以我倆將會到店鋪搜尋。

「你打算買咩？」譚仙怡問。

「應該係籃球鎖匙扣，因為佢好鐘意籃球。」

「咁應該唔難揾嘅，啊！你知唔知A班嚟咗個插班生，叫做程天，女仔嚟㗎！ 」

「係？張紫彤無講喎。」這個不速之客，會否變成張紫彤的勁敵呢？

「咁而加我咪講咗囉，聽講程天樣唔差，你會唔會鐘意咗佢？」

我不以為意回應：「唔會啦，就算我鐘意佢，佢都唔會鐘意我。」

她又無故氣沖沖道：「咁姐係你會鐘意佢啦！」

我無辜說：「我都無咁講過。」

「算啦，唔講啦，去買嘢。」

我心情已經欠佳，我確實沒有能耐讓她爭執或是安慰她。

我甚至突然有種想要分手的感覺，但我亦馬上打消了念頭，只因她都沒有介意我的外表和性格，我不應如此衝動。

所以，我也沒有把此事放上心，亦低聲下氣地安慰她。最後，我順利在商店成功購買禮物。

正當我打算與她道別之時，她把我停住，並要求跟我合照，我本來打算拒絕，但她以這做理由：

「我哋識咗咁耐，都好似無影過相。」

既然如此，我只好答應。

拍好之後，她打算把相片上載至社交平台，然而我卻認為自己的外貌駭人，不應展示給別人，而她就希望把相片上載。

當我倆再度爭執之時，一個十元硬幣不知從哪處滾到譚仙怡腳邊，她隨即心花怒放，並且把十元硬幣拾起：「又會咁好彩嘅！」，然後把放入裙袋。

不消一會兒，一個年紀與我們相若的男學生上前問我們：「你哋有冇見到個十蚊？係我跌咗。」

譚仙怡搶先回答：「跌咗落地又點知係唔係你呢？」

對方回應：「即係你認啦，頭先我都見到你執咗！」

譚仙怡沒有回應對方，反而轉頭問我：「你講，你都見到曬成件事。」

怎麼辦好呢？

其實我個人認為應該把硬幣交還對方，但譚仙怡也說得對，始終未能證實對方為真正的硬幣擁有人，可能只是看到我們拾到硬幣，再者譚仙怡也是我的女友，我應該盲撐她？

「點樣？」他們兩個都等待我的回應，我應該......

A、支持譚仙怡的說法
B、支持路人男學生的說法

各位巴絲唔介意嘅話
希望你哋可以講下點解 因為我個人都幾好奇你哋揀嘅原因

係好
但你究竟係咪好想寫佢同任然既基情

A
條女咁煩一定要撐

A
撐女友先 不過有猶豫過簡B
B係咪想向分手嘅方向進發既轉捩點呢
咁既劇情鋪路 呢個我覺得啦

B
之前心理測驗嗰度
係話唔會選擇偏幫
如果依度揀偏幫 會唔會影響到返去現實世界呢

A
既然個男仔見住仙怡執咗嗰十蚊 應該即刻過嚟攞返先啱 咁遲先嚟攞點知係咪見到跌咗嗰個人走咗 過嚟執雞

B 啦
唔忍心主角因為條女不斷放棄自己嘅原則

終於追完文了
媽媽好慘

B

B
十蚊都貪，唔抵幫

B
真心覺得條女港女得好嚴重

你知道得太多了

巴打竟然記得心理測驗嗰度!!!
記性好好

歡迎你
我都覺媽媽好慘

嗰段時間辛苦曬

「我......我覺得既然佢都話嗰十蚊係佢，咁你咪比翻人囉。」我為對方辯護。

「你聽到啦，連個Friend都咁講，你無得唔比。」

她不服氣地把十元硬幣歸還給別人，男同學接着說：「你執到啦，有咁好嘅朋友幫你，唔係你就麻煩。」說罷，對方匆忙地離開。

「你唔幫我都算，但你居然幫人？」譚仙怡問。

我淡然回答：「咁人哋都開到聲，比翻佢都無所謂啦，同埋得嗰十蚊，有咩所謂呢？」

她惱羞成怒：「問題唔係幾多錢，而係你應該企我嗰邊！」

「我只會企自己覺得啱嗰邊。」我堅持自己立場。

「咁你自己慢慢企。」她說完就離我的視線範圍。

我也決定不安慰她地自行回家，沒想到，我們於整整的一星期都沒有任何的交流，可以說是冷戰的狀態。

而自從我改成跟譚仙怡放學後，鄭任然亦與其他人放學，所以我都無謂上前要求鄭任然陪伴我，始終是我自己先放棄機會，故此整個星期，我都是自己一人放學。

其實一個人放學的好處也頗多，不用刻意思考談話話題，不用怕尷尬，不過，看見其他人一雙一對，的確會有一種落落寞的感覺。

另外，母親方面的情況經已有好轉，可以從ICU改為普通病房，但由於她心臟問題，醫生要求她持續留院觀察及跟進，擔心她會再次中風。

至少她能轉為普通病房，也算是不幸中之大幸，而母親的精神狀態已經有所改善，可以跟我有幾分鐘的交流，令我暫時放下心頭大石，希望在不久將來，我們可以面對面相見。

正因如此，我都可以放鬆心情去出席鄭任然的生日。

當我到達後，發現他們全都到齊，並且已經開爐，等待食物煮熟，而鄭任然則與王志聰及李佐杰坐，所以，我只好與許宏力坐。

「樹仔，我哋已經揀好要食咩，你自己去攞要咩嘢食。」王志聰對我說。

當我選擇好後，他們的話題已經轉為一個我不認識的人，我無法參與討論，只好邊吃邊聆聽，在他們的描述當中，對方好像為籃球隊隊員。

忽然間，王志聰提議：「佢咁啱嚟咗附近喎，不如叫埋佢嚟。」

其他人並無異議，鄭任然則說：「但陳樹力唔識佢喎。」

他轉頭問我：「我哋叫多個人嚟，你得唔得？」

事實上，我是一個比較害怕與陌生人接觸的人，總覺得會很尷尬，但他們似乎希望這個人到來......

我該如何是好?

A、表示歡迎
B、拒絕

會唔會係張紫彤男朋友

live咗
btw A

真係有諗過
不過佢哋性格唔太夾 所以最後決定再整個新角色

「我無咩所謂。」多一個人，就當是認識多一個朋友，應該沒事的。

「Ok，咁叫佢嚟！」王志聰興奮道。

沒多久，一個身型健碩的男生出現：「喂，任然哥生日快樂喎，咦，呢個係？」對方把目光投向我。

我尷尬地作自我介紹：「我叫陳樹力。」

「哦......我係翁志成，佢哋通常叫我做師兄。」他自信滿滿地說。

「師兄？」我好奇這稱呼。

他解釋：「因為我係Form 2，大你哋一年，所以王志聰班衰仔都咁叫我，叫到我老曬。」我尷尬地點頭示意明白。

「有冇個位比我入嚟坐？好似有啲迫。」他接著問。

我注意到自己仍然可以騰出一些空間給他，故此我主動說：「我呢度有啲位，你可以坐。」

「係喎，唔該曬。」他愉悅地坐在我身旁。

其後，他們開始討論遊戲攻略，而那款遊戲同樣為我沒有接觸過，所以一樣無法參與討論。

相反，被他們邀請的師兄則非常融入氣氛，更分享不少的遊戲心得，說着說着，他們更拿起手機出來遊玩。

為了試圖融入他們，我決定放膽問師兄：「呢個係點玩？我可唔可以一齊玩？」

他友善介紹：「呢個好易㗎咋，只係抽卡同轉珠打塔同挑戰關卡，係個人遊戲嚟，但你而加玩嘅話，應該有排先去到我哋嗰個能力。」

此時，王志聰向他吼叫：「師兄唔好講咁多廢話，快啲幫我過呢關！」

「得啦得啦。」，他又轉頭小聲對我說：「雖然佢哋叫我做師兄，但對我一啲都唔尊重囉。」我偷偷地點頭同意。

未幾，我自己亦嘗試下載遊戲，但發現遊戲有點無聊，所以決定專心進食，而其他人就只吃了幾口，然後專注於遊戲當中。

當我吃得半滿時，師兄開聲道：「你哋呢度係咪限時？我有啲肚餓，不如食嘢先。」

鄭任然如夢初醒：「係喎，都無乜時間，都係食嘢先。哇，陳樹力食咗好多咁。」

「係啊，因為我有啲肚餓.......」我由為鄭任然慶祝生日，變成獨自進食一人火鍋。

如是者，當我放下碗筷休息時，他們全都在進食，我感覺自己於整個過程當中都像是一個局外人一樣，只單獨進食火鍋，又無法融入他們，到底我這次來的目的是甚麼呢？

當時間快要結束時，師兄拿出禮物贈送鄭任然：「任然哥生日快樂，你睇下鐘唔鐘意份禮物？」

他滿心歡喜地收下：「哇呢對襪唔平喎，多謝師兄！」

「唔洗客氣，你平時都對我哋好好。」

看來鄭任然跟所有人的關係都很要好，不知道我在他心目中的排名又有多少呢？一定會很低吧，我感覺到，他較喜愛與王志聰待在一起，我還真羨慕王志聰。

師兄送完禮物且結帳之後便有意離開，「師兄唔留多陣？我哋打算去食糖水。」

他笑說：「唔啦，聽日約咗人，你哋玩得開心啲。」說罷他就與我們揮手道別。

而我亦對甜品無太大興趣，所以同樣打算離開，我把禮物拿出且遞向鄭任然：「生日快樂。」

他歡喜地對我說：「好靚喎！我想買好耐啦！多謝。」

「唔洗客氣，你鐘意就好。」太好了，他喜歡這禮物，我接著說：「我麻麻地甜品，所以我唔去啦，你哋玩得開心啲。」

「咁好啦，拜拜。」然後，其他人一同與我道別，好像只有在我離開的時候，大家才記起我的存在。

我帶着這想法心灰意冷地回家，家裏同樣漆黑一片，要是從前的話，母親必定會興高采烈地迎接我，而非死氣沉沉。

無聊待在家中期間，我忽然間記起自己經已與譚仙怡冷戰一星期，要致電給她問問她狀況嗎？

A、致電給她
B、傳訊息給她
C、不理會

可以同大家一齊揀choice

我最終決定致電給她，希望她經已消氣。

「喂？」幸好，她仍然願意接聽我的電話，沒有直接斷線。

「做咩無啦啦打嚟揾我？差啲比屋企人發現啦！」她驚慌失措說道。

我連忙道歉：「我一時唔記得咗，對唔住。」

「唉，咁你唔打都打咗，你有咩想講？」

「我......我想問，你係咪仲嬲緊我？」

然而，她並沒有回應我，於是我追問：「喂？你係咪仲嬲緊？係嘅話，對唔住。」

良久，她終於開口回應：「你介唔介意嚟我屋企樓下？我有啲嘢想同你講。」

「吓？而加？咁夜？」她為何突然要求見面？難得她太想念我？

「係啊，你得唔得？」

她忽然提出這個要求，我應否答應呢？還是要求於電話交談而已？

A、出來見面
B、堅持電話溝通

係唔係要比女飛

A 我覺得似要分手

真快散
A

A 要散了

其實吳志聰同王志聰係咪同一個人個名咁似
加上而家既劇情又咁hehe主角既實習係咪就係代入返9號/13號同學既角度 等佢明白到當初被bully既人有咩感受？
btw 快啲同個港女分手

張紫彤/程天搶佔女一 thanks

唔係同一個人嚟啲名大多即時諗 而且我寫王志聰時已經唔記得咗主角原名
至於實習嗰度答你就可能會劇透 遲下就會知
不過你都啱一半

「Ok，咁你屋企係邊？」雖則我倆認識了一段時間，而且她亦曾陪伴我回家，但我卻從未過問她家中的住址。

「我Whatsapp比你。」

「好。」

之後，她把地址傳送給我，我抱住滿滿的疑惑及好奇心前往當地，她約定我在附近的小公園。

我到達後就通知譚仙怡，沒想到她迅速便出現在我眼前。

「做咩咁夜仲叫我出嚟？」我問道。

她沒有直接回答，只叫我先坐下。

當她準備坐下時，我察覺到椅子上有污漬，於是趕緊提點她：「你個位污糟咗，一係我同你交換位啦。」

她馬上停止坐下的動作及連忙查看：「真係喎！咁我哋坐另一邊啦，反正都無咩人坐。」

接著，我們就移到另一個位置，並且開始對話。

她率先打開話題：「你媽媽最近點樣？」

她刻意約我出來，就是為了了解母親現時的狀況？

「佢好咗好多，轉咗去普通病房。你約我出嚟，到底係做咩？」我再沒有耐性等待，決定直接問其目的。

「你覺得……我係點樣嘅女朋友？」她繼續無視我的問題。

「之前唔係講過，你係一個好好嘅女朋友？」

「有幾好？」她追問。

「你對我好好同埋會關心我。」我說出內心想法。

不過，她這道題目卻考起我：「咁我哋其實同朋友有咩分別？朋友都會對你好，你真係有鐘意我？」

我一時之間答不上話，我回想起來，我答應成為她的男朋友的主要原因，就是她對我特別好，以及偶爾我會有種被人重視的感覺。

然而，這一種的感覺，我從鄭任然以及其他朋友身上也能感受得到。

這樣的話，到底甚麼是喜歡呢？

「你答唔到呢？不如我哋……都係分手啦。」她忽然提出分手建議。

我驚慌地問：「就係因為我答唔到，所以就要分手？」

她冷靜回應：「唔係，唔關事。」

「咁係點解？」我無法接受。

「因為我從來都唔知你個心諗咩，我甚至唔知你到底係咪真係鐘意我，定係你只係鐘意有一個人對你。」

她說自己未能理解我的心思，即是如何？她想了解甚麼？

但是她說到我只喜歡有人對自己好，我確實有點動搖， 我連自己也分不清到底是否真的喜歡譚仙怡。

不過，也許我們能夠重新開始？或者再試試看？要不要挽回她呢？

A、接受分手
B、挽回

大家都feel到要散

分啦
條契弟淨係想同任然hehe
唔好搞人啦

巴打明明幾日之前仲話好sweet

B想要甜但係衰十一

睇下睇下發現唔對路
任然先係真愛

A 分手啦
其實又唔太夾 佢地兩個

A
同個要人盲撐嘅港女一齊還不如同仼然hehe

A 支持同仼然hehe

冇人中意譚仙怡

但暫時B領先

A
好來好去

不過仔個邊又開始唔熟 女又散埋
不如專心照顧媽媽同埋同溫sir彈吉他

最終結果係平手
不過A答先 所以最後都要分手

「嗯，我明白，咁我哋分手啦。」

「呼，終於講咗出嚟，個心舒服好多，不過我仲以為你會唔肯添。」她一臉輕鬆。

「姐係我唔肯，你會願意同翻我一齊？」

她抬頭望天回應：「可能㗎，我都唔知，其實我哋可能做朋友會好啲，一齊咗先發現同自己預想嘅有好大出入。」

我好奇：「你本來係以為會點？」，她微微一笑答：「我以為彼此可以互相了解，但原來最後，大家都係睇唔透對方。」

我嘗試去理解她這一番說話，不過還是聽不懂：「你講啲嘢越嚟越難明。」

「唔緊要啦，或者你遲早一日會明。」

原來不止成年人會說這句說話，只要對一件事有所領悟的人，都會這樣表達。

但遲早......那到底是何時呢？

我日後真的會體會到她的心情？

真的要自己去領悟體驗，才會明白？

但為何，我連絲毫的感覺、感悟都沒有？

我好想去知道：「你可唔可以去解釋下？」

她欣然接受：「可以，就好似我問你程天點樣嘅時候，我最想聽到嘅答案，唔係你會唔會鐘意佢，而係你會答，你只會鐘意我一個。

哈，諗翻都覺得自己好傻，但當時嘅我就係好想聽到你咁講。」

「但你知我唔會鐘意其他人㗎。」

她卻反駁：「其實我覺得你係鐘意張紫彤。」

我連忙澄清：「無啊！我哋普通朋友嚟，我真係無鐘意佢！」

她愕然：「竟然唔係，好啦我估錯咗。點都好，你仲有冇嘢想講？無我就翻屋企。」

她要走了，我腦海還有很多疑問，要問她嗎？

A、問
B、不問

如選擇詢問，請選擇問題 (可選兩項)

C、上次占卜的問題及結果
D、大家能否維持朋友關係
E、為何要撿十元硬幣
F、有否後悔與自己拍拖

B+DE

係A定B
B係唔問

B+CF

Sorry A

A+CE

ACF

A sorry

A+CF

A+EF

ACE

A+DF

「等等，我想知道，到底你當時喺間Cafe問咗啲咩？」

「問嘢？哦，你講占卜！

因為當時嘅我覺得自己同你都係有啲距離，加上又好奇自己同你最後會點樣，所以就去咗問我哋未來嘅愛情運。」

「咁對方點講？」我好奇不已。

「對方話，我哋嘅相處會有好多挑戰同問題出現，好容易會因為咁而分手，所以佢建議我要多啲同你溝通，佢仲話你係一個好鐘意收收埋埋嘅人嚟，唔肯同人講自己諗咩。」

我傾向埋藏自己心事？

這樣被她一說，也好像形容得頗適合。

因為我認為發生不愉快的事情也好，即使告訴別人都無濟於事，既然如此，我倒不如把悲傷的事都留給自己，就讓自己一人承受，免得多一人為此事煩惱。

難道這樣也有問題嗎？我一直以來，都是這樣活過來的。

就算多痛也好，只要時間一久，那就不會痛了，

難道不是這樣嗎？

她接着說：「因為我好怕會同你分手，所以就聽佢意見，打算同你有多啲溝通，希望可以知你個心諗咩，但我無諗過，當我哋見嘅次數越多，我哋之間嘅隔膜就越嚟越大。

更加諷刺嘅係，我由當初好怕會分手，變成今日講分手嘅人。」

到後來的我才明白到，占卜師所指的溝通，並非指言語上般的溝通，而是彼此的心靈交流。

「咁都唔知話佢準唔準好。」我苦笑。

「我都唔知，不過算啦，諗嚟都無用。」

「嗯......係喎，我仲想知道點解你會咁堅持要嗰十蚊？」

她似乎有點意外：「吓？呃，其實都係見到有錢就執咋，無乜特別原因。」

我似懂非懂地點頭，表示已經問完問題。

她亦識趣地打圓場：「夜啦，我走先。」

「好。」

然而，她卻往便利店方向離開，「你唔係翻屋企咩？」我問。

「係啊，但我呃屋企人落樓買嘢，所以要求其買嘢。」

「我陪你啦咁，反正咁夜，你一個女仔唔係咁好。」我主動要求。

「咁好啦……」

我倆到達便利店之後，她隨意選擇飲品，然後轉身問我：「可樂啱唔啱？」

我下意識地回答：「唔要百事！」

「Ok。」她拿取後，就到收銀處為我付款。

我慌張道：「我比翻錢你啦！」

她輕鬆道：「唔洗啦我請，要你特登走嚟嘛。」

「哦……好啦，多謝。」

道別之時，她提出一個要求：

「而加仲未到十二點，即係我哋今日可以勉強當做情侶，可唔可以比我用一個女朋友嘅身份去攬你最後一次？」

譚仙怡的態度誠懇，我應該答應她的最後請求嗎？

A、接受，並等待她上前擁抱
B、同樣接受，但主動上前擁抱
C、拒絕

我走到她面前，主動把她擁入懷：「女朋友叫到，好難唔應承。」

她笑說：「多謝你，男朋友，再見啦，我嘅初戀。」說罷，她慢慢鬆開手。

「我真係要翻屋企啦！」她跟我作最後道別，而我則揮手道別。

當她走到一半時，我突然記起一件重要事情要提醒她，於是上前大喊：「你上次整嘅蛋糕，將糖當咗做鹽啊！」

可惜我倆的距離實在太遠，故此她無法聽到，只不斷問我說甚麼，無奈之下我唯有放棄，只可祝願她下一任的男朋友可以避過鹽味巧克力蛋糕。

就這樣，我與譚仙怡的男女朋友關係就此結束，本來明日就會是我倆的拍拖一個月紀念日，怎料最後變成分手的日子。

算了，至少相比其他人，彼此也算是和平分手。

有沒有傷心的感覺？

……少許吧，還不算很多，老實說她的確給予我很多難忘的回憶，我亦踏出了自己的舒適圈，嘗試了不同的活動，要是有人問我會否後悔與她在一起，我可以非常肯定地回應一句，沒有。

不過，我現時還未有想要再拍拖的想法，同樣為那一句，像我這樣的人，也又有誰會喜歡我呢？

還是無謂多想，好好踏實過每一天。

//

自從我擁有智能手機之後，我出門前都會等待鄭任然的訊息，那麼我就不必於街邊呆等，可以節省大家的時間。

然而這一天，他卻吿知我無需再等待，自行回校則可，我亦不抱疑心的自行返校，認為他或許是約定了其他朋友。

而當我回校之後，竟發現鄭任然還未回來，不僅如此，連王志聰、許宏力、李佐杰等雙胞胎同樣未有出現。在我的記憶當中，許宏力本為我們五人當中最早到校的人，如今，他們居然全部未回來？

我坐在椅子上，一直焦慮不安地盯著時鐘等待，經已七時五十五分了，為何他們還未回來？會否出了意外？

直到七時五十八分，走廊忽然傳來王志聰的叫聲：「到啦到啦，慢慢行啦我哋。」，得知他們平安歸來，我即時放下心頭大石。

他們一行人步入課室時被老師訓話幾句，然後就喘不過氣地慢慢走回座位。

我嘗試以目光跟鄭任然交流，只不過他直接經過我的座位，連一眼都沒有看過我，可能是他比較累吧？

小息時候，我走到鄭任然座位附近，打算詢問其遲回校的原因，正好此時，王志聰就如發號施令一樣，號召他們一同離開班房到小食部。

有見及此，我只好等待下一個小息時段。

只不過，在第二個的小息時段，當我一接近鄭任然，王志聰就馬上走上前並與他聊天，而王志聰對我的眼神非常令我心寒，他注視我的一瞬間，就如看到糞便一樣厭惡，而在那個時候，我也明白了一樣事情。

就是他們要拋棄我，不再視我為朋友。

我明白的，大家都對我有所厭倦，不想再跟我相處。

可是，最令我心痛的為鄭任然同樣厭棄我，我們星期六不是仍然有講有笑嗎？你不是很滿意我的禮物嗎？你不是還看待我為朋友嗎？

你怎麼可以一言不發就直接疏遠我呢？

心裏就像有塊大石一樣壓住，到底你從何時開始對我反感？

是否太討厭我，所以最後忍受不了而離棄我呢？

我好想知道這一切的答案，但我經已無法再融入你們的圈子，成為你們的朋友。

我最後亦識趣地返回自己座位，再沒有接觸他們。

我以為只要自己不再重視他們，那麼我就不會因鄭任然而心傷。

在接着下來的課堂我都一言不發，心裏不斷想着他們離棄我的原因及動機，我一直視他為我的真正朋友，並且用心對待他們，但為何我所得到的卻是相反？

要成績進步的方法簡單直接，只要每天用功則可於未來有所回報。

然而，人際關係就似乎沒有這公式可以參照，即使我如何努力去成全別人也好，他們到最後都會離我而去。

難不成，我就是算式中的最大錯誤？

除了心情沈重之外，我更要面對一個難題，就是沒有人陪伴自己進食午餐。

張紫彤已經有男朋友以及自己的朋友圈，所以我亦不好意思打擾她，而譚仙怡也應該有屬於自己的生活，所以我同樣不會上前阻礙她。

這樣一來，我就變成獨自一人，我到小食部隨意買點東西就找個角落進食。

即使我經已找個較隱蔽的角落進食午餐，但仍然覺得周遭的同學都對我評頭品足，令我馬上加快速度進食，希望可以儘快離開。

突然間，王志聰一行人來到小食部附近，我嚇得立即低下頭，害怕被他們目睹自己如此潦倒。

「小食部好似無咩嘢食，不如我哋出去食？」我聽得出那是許宏力的聲音，「好啊，好耐無出去食。」我又怎可能會忘記鄭任然的聲音。

就這樣，他們於我身邊步過，希望他們沒有注意到我。

直到他們離開，我才能夠真正的舒一口氣，到底為何我會感到如此驚慌呢？

我自己都不能理解。

後來的放學時間，他們非常齊心地一同離開班房，要是從前，鄭任然一定會問我會否參與。

我回家之後，打聽了母親的消息，她的狀況雖比以往有好轉，但醫生察覺到她心律不正的問題，正考慮要否動手術。

未幾，我更從鄭任然的社交平台上，看到他把星期六的甜品聚會相片分享，我居然要透過相片，才能夠直視他的模樣。

我感受到自己經已無法再忍受下去，要嘗試傳送訊息以當作若無其事嗎？但這樣會否太厚面皮？

A、傳送
B、放棄

Btw仲差一個正皮就夠30個
有冇人願意送多一個正皮比我

43個會唔會加更
Btw a

依篇好有感覺呀

居然睇到live 咗！有份投票

A

B

身為一個無朋友嘅毒撚
學識左做人要識做
唔係盞令自己難堪

多謝曬各位
做到嘅話都想加更儘量試下

有感覺就好

歡迎你

我實在無法忍受失去鄭任然的感覺，我下定決心以傳送訊息給他，也許他會回心傳意，願意跟我做回朋友？

「Hi，聽朝一齊翻學？」我膽戰心驚地把訊息傳送給他後，等候他的答覆。

未幾，我收到他的回覆：「唔得閒。」

我感受到他的冷漠，但我仍然硬着頭皮問：「約咗王志聰佢哋？」

「？」他向我傳來一個問號，然後再問：「做咩。」

我連忙解釋：「好奇問下。」

然而，他給予我一個心淡的回應：「哦。」

不管我再問或是說甚麼，他就如機械人一樣，只懂得回應一句「哦」。

我大概，會從這天起便會憎恨「哦」這一字吧？

儘管他如此無情，對我毫不在乎，自己亦不應再浪費時間去挽回，但是，我卻無法對他產生恨意。

我一直都不敢承認及面對這一個事實，就是自己對鄭任然產生了仰慕的情感。

連我自己亦無法得知是何時喜歡他，我只清楚記得我第一次遇見他時，內心有種莫名其妙的感覺，驅使我主動認識他。

這是我人生頭一次如此主動想去認識一個人，也許就是因為這種感覺，令我一直對他耿耿於懷。

與他一起，我總是能夠忘記時間的流逝，跟他一起，我總是能夠開心一整天，和他一起，我總是能夠感受到自己的存在。

我從他身上，找到了那一個沒有煩惱及笑容滿臉的自己，那種感覺是我無法從其他人身上找到，任何人都不可以。

沒想到，他給予我快樂回憶的同時，亦對我造成最大的傷害，不禁令我懷疑，他過往到底有否待我為真心朋友，還是我只是一個可有可無的人。

如果那一天，我沒有主動結識他的話，我就不會因他而感到煩惱心痛。

啊，這種感覺好痛苦，我還是找點東西來做去打發時間好了，到底我應做甚麼才能令心情放鬆？

A、查看手機
B、閱讀書本
C、彈結他
D、睡覺

A

終於追到live，留名支持
睇到好懷念中學

Gay?

C
btw係咪連返去之前男主角笑人哋gay嗰度?

應該係

多謝你支持

我最終決定彈奏結他以打發時間，記得之前同樣為以結他去忘掉煩惱，相信這次同樣能夠有這種效果。

我本是抱住這種的想法，然而，當我看到那結他時，跟鄭任然共處的一點一滴再度湧現。

我還記得他主動邀請我到他家中，當天的我亦對他有更深的了解，那是只屬於我倆二人的珍貴回憶。

但對於他而言，恐怕只是不值一提，甚至不堪回首的過去而已。

不知道他的倉鼠積仔過得如何呢？

當時還以為自己會有機會再親近積仔，所以沒有注意牠太多，只可惜機會永遠都為一閃即逝，我們無法得知何時為最後一次，只可以在擁有的時候好好珍惜。

明明我已經好好把握和珍惜與鄭任然相處的每分每秒，可是一旦面對突如其來的離別，原來我還是無法承受。

真奇怪，明明我倆只是朋友關係，而我的心情竟比分手更要沉重，從未相戀卻竟泥足深陷於一個人身上，原來未曾擁有的感覺，會是如此痛苦。

此時，我腦海忽然湧現一首歌曲，那是陳奕迅的《最佳損友》，當中的歌詞可謂完全符合我現時的想法及現況。

從前的我從未察覺到朋你對我的重要性，以為你對我而言只是普通的一秒朋友。

但後來慢慢互相認識過後，我才發現原來自己經已視你為一世朋友。

可惜，你不會再回憶過去，懷緬我倆一起經歷過的事， 但我好想告訴你，我一直以來都沒有忘記，想回到過去跟你再次經歷。

你無聲無息地闖進我的宇宙，為我留下東西過後卻一去不返。事實上，我雖不知自己被你捨棄的真正原因，但應該也不算是甚麼深仇大恨吧？偏偏我倆卻無法再聚頭，從昔日的好友變成仇人一樣。

為何舊知己總是變不到老友？

為何與我熟識的人總是慢慢離我而去？

想着想着，我的手更不經意地自動彈奏起來，回想起來還真奇怪，明明我只是接觸了結他好一段時間，但竟然可以如此純熟及流暢，就像早已學過一樣，可能這就是所謂的天份？

「嗄……」我對着結他深深嘆了一口氣，每當我看到結他，就會想起他的存在，於是我決定先把結他收好，避免再觸景傷情。

如是者，我痛苦地活過這一天，沒想到，明天又會是另一種挑戰。

我照自己平時的時間步行回校，卻發現鄭任然竟然在我前面，對了，因我倆的家距離較為接近，所以就算沒有相約也好，同樣會相遇的情況出現。

要是我走得太快的話，那就會與他相遇，以及有機會從他身邊經過，那不是很尷尬嗎？但走在他背後的話，會被他誤會自己有意躲在他背面嗎？我應否繞路走遠一點，但我對那邊的道路並非太熟悉，而且路程較遠。

A、走在他前面
B、維持在他背面
C、兜路

為免他會誤會我刻意跟隨身後，我決定加快腳步以超越他，正當我快要接近鄭任然時，我刻意呼一口氣並且加速，最後成功步過他。

擦身而過的時候，我感覺自己有點可笑，由從前的拼命追趕，變成現今的刻意逃避。

正當我以為可以放鬆，無需過份緊張時，我居然聽到鄭任然的聲音：

「喂？王志聰？係咪想同我翻學？你行到邊度？我去附近等你？」

他的說話就樣利刃一樣，句句椎心，這句熟悉不過的對白，本來就該對我說，而非王志聰。

我最後裝作聽不見，一直加緊腳步回校，我回到後的十幾分鐘，鄭任然及王志聰就互相有講有笑地回來，而我再度裝作無視，扮成毫不在乎。

未幾，在其後的英文堂，老師居然提出分組做Project的要求，並且要求五人一組，我計算過鄭任然及王志聰等人只有四人，不足以組成組別，他們會否找我來湊夠人呢？

「喂，張仲輝一唔一齊？」李佐杰招攬其他人，看來我還是別要妄想太多，他又怎會因而回心轉意？

我才是，那位沒有朋友的人。

我不好意思地問張紫彤：「你哋夠唔夠人？」

「我哋夠啊，你唔係同王志聰佢哋一組咩？做咩會咁問？」

我難堪回應：「佢哋夠人，算啦你當我無問過。」

「咁譚仙怡呢？你哋前排仲糖痴豆咁款，點解最近好似少咗一齊。」

「邊有你講到咁誇，無啦我哋而加係普通朋友咋。」

「咁分組你打算點樣？」

我灰心地說：「無咩點㗎，而加唔係我揀人，係人揀我。」

我如今才注意到自己的朋友圈子狹窄，原來沒有王志聰他們，我甚麼都不是，這一切就只能怪自己不擅長交際。

「好啦，我收到曬你哋分組名單，但有啲同學係無交上嚟嘅，咁我就幫你哋分埋㗎啦。」

此時王志聰開口：「Miss，佢哋都無朋友，點分組喎。」

他是否在諷刺我沒有朋友？

不過他又沒有說錯，我曾經的朋友都變成了敵人。

老師無視道：「咁而加我讀啲無組同學個名，聽到名就代表你哋一組，陳樹力、梁梓容、鍾明輝、李田正，同埋吳才仁。

好，大家可以坐埋一齊分組。」

其他人都對分組活動感到興奮高興，而我則內心難受地與其他不認識的人一組，他們都是被同學無視及討厭的人，就梁梓容為例，由於他行為怪異，喜歡自言自語，所以沒有人願意接觸他。

簡單來說，我的組員就是被全班唾棄的人，而我亦成為了其中一份子。

「唔該揾個組長嚟攞工作紙。」老師呼叫。

正當我組尷尬地互相對視，不知由誰去拿取時，王志聰正好經過，有意無意地說：「無人一組真係好慘，好彩我有組咋。」

我沉着氣裝作聽不見，待他離開後我才有勇氣到外拿取工作紙。

我突然有種想法，我是否要繼續慢慢承受他們的冷嘲熱諷？還是要嘗試反駁？或是找老師求助？

A、默默忍受
B、反駁
C、向老師投訴

B
唔講咁多 即刻駁嘴

真係越睇越有感受

我同樹仔真係好似
不過唔同嘅係 我一開始就冇朋友同冇拍過拖

B 係我就唔忍喇

B
屌 還拖啦 俾人蝦到上心口仲忍？

B 唔好忍條仆街

最驚嘅活動就係分組

到真實嘅時候就會有好多顧慮 唔敢反擊

B
好想知點解無啦啦咁大轉變
唔通係因為佢地知道左主角拍拖單嘢？

中學果陣有俾過有一個欺淩我
果陣太善良 唔太想動手動腳打人
之後搵老師解決 但係佢又話唔太理我
話我哋兩個自己解決
到呢家先覺得應該得自己幫自己

根本要還一次勁既

冚

攬攬先

巴打我明
我體驗過三年

比條女唱佢話佢對人唔好 再講到自己好委屈乜乜乜

原來咁多人都經歷過被人bully
辛苦曬大家挨過當時嘅慘況

因為王志聰佢哋覺得主角成日同女仔玩
既然佢咁鐘意痴埋女仔度 咁就索性唔理佢
睇下痴得幾耐
類似係咁

好奇問下如果當初主角陪多啲朋友唔溝女會點

應該都會慢慢疏遠 始終佢哋性格唔太夾
但至少唔會有敵意同下下針對

不知那來的勇氣，我決意反抗且鼓起勇氣面對他們，既然我沒有做錯，那為何我要畏懼他們呢？

我暗暗對自己許下承諾，要是他們再出言傷害我，我就一定會好好反駁。

說時遲那時快，在接下來的體育課節，老師隨機 為我們分成幾組以進行足球比賽。

不幸地，我竟與王志聰分成同一組，他不滿地向老師投訴：「阿Sir，可唔可以自己組隊？我唔要同啲廢人一組。」

體育老師回應：「每人能力都唔同，唔可以因為你覺得自己叻就話人廢。」老師的說話令他鴉口無言，我內心也有一陣爽快的感覺，更不自覺地笑了出來。

他注意到後就馬上質問我：「你笑咩啊笑？有咩好笑？咁得閒笑又唔照下自己個樣，睇下你仲笑唔笑得出。」

我鼓起勇氣還擊：「我笑同唔笑又關你咩事？」

他第一反應顯得有點愕然，就像沒想過我會反駁一樣，但其後他立即反應過來：「我鐘意講你啊！你吹咩？」

正當我想着要如何回應時，老師插嘴道：「王志聰你咁多嘢講就第一組去比賽先啦！然後第二組……鄭任然嗰組Ok？」

鄭任然自信地回答：「Ok！」

有見及此，我有點緊張及不知所措，始終自己要面對鄭任然，一個令我死去活來、傷害我最深的人。

不管了，反正我都沒有任何退路，就順其自然吧。

比賽進行時，王志聰一直把球傳給其他隊員，即使我站在龍門附近，他還是不願意把足球傳給我，而我隊的分數亦開始落後，我不滿地抱怨：「又唔傳比我，開心啦我哋就嚟輸啦。」

他向我大吼：「好，我一陣就傳比你，你接到先好！」

「好啊！」彼此的火藥味越來越重。

「仲有五分鐘，然後就到另一隊上場。」

剩餘最後五分鐘，到底王志聰會否把球傳給我？

正當我分神思考時，他突然對我大叫：「接波啦！」

一個足球冷不防地迎面向我朝來，由於他把球踢得太高的緣故，我根本無法用腳踢走，只能勉強用頭頂走，否則就會用腳部把球接住。

眼看足球快要接觸到我臉部，我要……

請於十五分鐘內以Size 5+粗體+斜體輸入 頂頭鎚，否則主角則會以臉部接球。

15:30前沒有回覆/不符合要求就當作失敗

wtf
咁都得

頂頭槌

頂頭鎚

對人睇唔順眼嗰時 對方做啲咩都係令人反感更何況只係f1 唔會太成熟

佢地係妒忌主角咁有女仔緣定係覺得佢唔似男仔

睇嚟樓主都係bully人嗰啲

時間結束
判斷為成功

前者

唔係

樓豬應該係比人bully嗰d嚟

我馬上反應過來，用頭頂着足球，並且向龍門方向推去，也許對方沒有預想我能成功把球接著，所以他們像是呆着一樣沒有反應。

幸好我隊隊員及時反應得來，當我把球推到對方龍門時，他就馬上把足球踢入，以致我們順利得分！

除了王志聰以外，與我同組的隊員都紛紛稱讚我表現優異，那一球助攻可謂令人嘆為觀止，非常出色，就連老師亦讚嘆：「頭先嗰球真係唔錯，好波。」

王志聰不服氣地說：「車，無我傳波，佢又點會接得咁靚。」我反駁道：「你個波飛得咁高，我差啲要用臉接。」也許是被我說中，他一反常態地沒有回話。

接下來的時間，遺憾地我們無法扭轉局勢，但也算是雖敗猶榮，至少我那球得到不少同學的稱讚，挽回自己不少的面子。

不過我偶爾也會質疑自己的做法是否適合，一直對抗真的有用嗎？會否令他們對我的態度更加反感呢？

但既然我已經下定決心，就無謂胡思亂想太多，反正我經已沒有任何退路。

後來的體育課堂時間，他們都沒有批評我，變得安靜起來，難道我的反擊開始有成效了？

如是者，我順利且平安無恙地渡過體育堂。

而其後的小息，因我認為經常進食小食部的食物或不太健康，所以打算找負責訂飯的同學，順道替我訂取飯盒。

然而，當我下單後，負責訂飯的同學尷尬地走來跟我道歉：「我諗我應該唔可以幫你訂啦……或者你自己訂啦，對唔住。」

我不解地問：「點解唔得？我之前訂都得㗎。」

他有口難言道：「唔好問啦，總之我幫你唔到……」

看他閃縮的眼神，我腦海馬上閃過一個人物，我帶點激動地問：「係咪王志聰叫你？」

他難為地說：「總之我唔講得，你自己訂啦，用手機咋嘛。」

「好啦。」我無奈地說，亦明白他的難處。

我還是太天真，他們又怎會輕易放過我？

不管如何，我先致電餐廳以下單，不過對方則以人數太少的理由去拒絕我要求，那我該如何是好呢？

A、請求張紫彤為自己訂飯
B、到小食部購買午餐
C、自己一人出外食午餐

應該差唔多要開新Po

借個位

Twitter要人，外媒紛紛報導五一黃金週同警暴：

香港人嘅五一黃金週：

外國議員對香港抗爭嘅支持：
美國

其實早幾日美國議員開始講起討論執行香港人權與民主法案嘅制裁。過咗幾日都照放住先

歐洲

英國會議員講香港醫護受警暴嘅問題

大家係黃店排隊嘅時候可以上Twitter 打下國際線

仲有好多其他關於香港抗爭同中共嘅報道
入去tg bot或者網站推晒佢哋啦

Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task
以後大家無藉口唔打國際線喇
快啲bookmark 佢啦

入bot 拎任務24小時更新：

Like retweet reply
去到Twitter 大家都係香港民間外交部，如果可以留意以下幾點會事半功倍：
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

另外Twitter戰友為英文唔好嘅手足準備好補習：
文宣字：

Twitter 英文補習：
解決5毛：

Credit：
Twitter 國際媒體關於香港五一黃金週同沙田抗爭警暴重現嘅報道

C
下篇文放喺新post?

無錯

新Post:
《Zoom lesson》(2)

想投票嘅朋友都可以係度投先
因為暫時未有六

推到完po

留返1001比你

好

1000